@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos propios definidos por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/alterita-residual-vi>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/muy-alto-v>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/alto-iv>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/moderado-iii>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/debil-ii>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/material-fresco-i> ;
    skos:prefLabel "Grado de alteración"@es ;
    skos:prefLabel "Alteration grade"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/alterita-residual-vi> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/muy-alto-v> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/alto-iv> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/moderado-iii> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/debil-ii> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/material-fresco-i> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/alterita-residual-vi> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:definition "Material (roca o formación superficial) sin textura original reconocible y con su volumen original reducido significativamente."@es ,
         "Material (rock or superficial formation) with no recognizable original texture and significantly reduced original volume"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:prefLabel "alterita residual (VI)"@es ,
        "residual alterite (VI)"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/muy-alto-v> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:definition "La meteorización química afecta a todo el material."@es ,
         "Weathering affects all the material, beeing modified by chemical weathering"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:prefLabel "muy alto (V)"@es ,
        "very high (V)"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/alto-iv> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:definition "La meteorización afecta a más del 50% del material, reduciéndose el material fresco a núcleos desconectados."@es ,
         "Weathering affects more than 50% of the material, beeing the fresh material reduced to disconnected corestones"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:prefLabel "alto (IV)"@es ,
        "high (IV)"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/moderado-iii> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:definition "La meteorización afecta a menos del 50% del material, reduciéndose el material fresco a núcleos conectados."@es ,
         "Weathering affects less than 50% of the material, beeing the fresh material reduced to connected corestones"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:prefLabel "moderado (III)"@es ,
        "moderate (III)"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/debil-ii> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:definition "La meteorización se limita a las superficies de discontinuidad del material (fracturación y estratificación)."@es ,
         "Weathering is limited to discontinuities surfaces of the material (joints and bedding)"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:prefLabel "débil (II)"@es ,
        "slight (II)"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado/material-fresco-i> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:definition "Material (roca o formación superficial) sin signo visible de meteorización."@es ,
         "Material (rock or superficial formation) with no visible sign of weathering"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/alteracion-grado> ;
    skos:prefLabel "material fresco (I)"@es ,
        "fresh material (I)"@en .
