@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos propios definidos por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/planar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/masiva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/ondulada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/lenticular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/irregular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/canaliforme>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/tableada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/monticular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/boudinada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/nodulosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/en-abanico>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/cuña> ;
    skos:prefLabel "Estilo del patrón de estratificación"@es ;
    skos:prefLabel "Bedding pattern style"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/planar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/masiva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/ondulada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/lenticular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/irregular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/canaliforme> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/tableada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/monticular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/boudinada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/nodulosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/en-abanico> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/cuña> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/planar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos están delimitados por superficies planas y paralelas"@es ,
         "Bedding planes are parallel at outcrop scale and beyond. Laterally extensive parallel bedding can often be observed in cliff and mountain side exposures. Classic examples occur in flysch-turbidite successions"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "planar"@es ,
        "planar"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/masiva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "La unidad tiene una apariencia masiva, sin que se distingan estratos"@es ,
         "Relatively homogenous and structureless throughout, no strata surfaces are distinguishable."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "masiva"@es ,
        "massive"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/ondulada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos están limitados  por superficies onduladas paralelas"@es ,
         "Strata are bounded by parallel wavy surfaces"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "ondulada"@es ,
        "vawy"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/lenticular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos son discontinuos, con el muro plano y el techo convexo. Una variante son los estratos con forma biconvexa"@es ,
         "The strata are discontinuous, with a flat bottom and a convex top. A variant is strata with a biconvex shape"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "lenticular"@es ,
        "lenticular"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/irregular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos tienen límites irregulares tanto en el muro como en el techo"@es ,
         "Strata have irregular boundaries, both at top and bottom"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "irregular"@es ,
        "irregular"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/canaliforme> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos presentan una morfología semejante a la de un canal, con la parte superior plana y la inferior convexa hacia abajo"@es ,
         "Strata have a channel- like morphology, with a flat  tpo and and convex downwards bottom."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "canaliforme"@es ,
        "channel-like"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/tableada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos tienen superficies planas y paralelas  y los bancos un de espesor uniforme de pocos decímetros"@es ,
         "Bedding planes are parallel at outcrop scale and beyond. Laterally extensive parallel bedding can often be observed in good exposures. Strata are few decimeters thick"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "tableada"@es ,
        "well-bedded"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/monticular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "La unidad está formada por cuerpos redondeados, convexos hacia arriba"@es ,
         "The unit is formed by rounded bodies, convex upwards"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "monticular"@es ,
        "mounded"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/boudinada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos presentan superficies de techo y muro onduladas"@es ,
         "The strata have undulating roof and wall surfaces"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "boudinada"@es ,
        "boudin shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/nodulosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos están definidos por hileras de nódulos aislados o ligeramente conectados en una matriz de roca más blanda alargados en la dirección de la estratificación"@es ,
         "Strata are defined by rows of isolated or loosely connected nodules in a matrix of softer rock elongated in the direction of stratification."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "nodulosa"@es ,
        "nodulose"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/en-abanico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos están limitados por superficies generalmente planas no paralelas entre sí, que convergen en un punto determiando"@es ,
         "Bedding planes are  delimited for surfaces usually planar thar are not parallel and meet at a pinch out point"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "en abanico"@es ,
        "fan-shaped"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron-estilo/cuña> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:definition "Los estratos están limitados por superficies planas no paralelas entre si, que terminan lateralmente  a lo largo de una línea por pérdida progresiva de espesor"@es ,
         "Bedding planes are  delimited for surfaces usually planar thar are not parallel and meet along a line"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificación-patron-estilo> ;
    skos:prefLabel "cuña"@es ,
        "Wedge-shaped"@en .
