@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos propios definidos por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/estratodecreciente>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/estratocreciente>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/regular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/aleatoria>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/en-haces>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/masiva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/homogenea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/heterogenea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/ritmica>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/ciclica> ;
    skos:prefLabel "Patrón de estratificación"@es ;
    skos:prefLabel "Bedding pattern"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/estratodecreciente> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/estratocreciente> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/regular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/aleatoria> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/en-haces> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/masiva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/homogenea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/heterogenea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/ritmica> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/ciclica> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/estratodecreciente> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Los estratos son más delgados hacia la parte superior (más joven) de la unidad"@es ,
         "Individual strata thicknes decreases towars the top (younger) part of the unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "estratodecreciente"@es ,
        "thinning upward"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/estratocreciente> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Los estratos son más gruesos hacia la parte superior (más joven) de la unidad"@es ,
         "Individual strata thicknes increases towars the top (younger) part of the unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "estratocreciente"@es ,
        "thickening  upward"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/regular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Los espesores de los estratos sucesivos tienen todos ellos unos valores análogos, con un valor real muy cercano a la media estadística de todos los espesores"@es ,
         "The thicknesses of the successive strata have  all analogous values, with a real value very close to the statistical average of all the thicknesses."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "regular"@es ,
        "regular"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/aleatoria> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Los espesores de los distintos estratos de la unidad son muy variables y no presentan ninguna ordenación definida"@es ,
         "The thicknesses of the different strata of the unit are highly variable and do not present any defined order."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "aleatoria"@es ,
        "random"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/en-haces> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Los espesores de los estratos se distribuyen por lotes de estratos de espesores uniformes dentro de cada lote y diferentes entre lotes"@es ,
         "The thicknesses of the strata are distributed by bundles of strata with uniform thicknesses within each bundle and different thicknesses between batches."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "en haces"@es ,
        "in bundles"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/masiva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "La estratificación no es distinguible a simple vista"@es ,
         "Stratification is not distinguishable with the naked eye"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "masiva"@es ,
        "massive"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/homogenea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Los estratos sucesivos tienen la misma litología"@es ,
         "Successive strata have the same lithology"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "homogénea"@es ,
        "homogeneous"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/heterogenea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "La litología de los sucesivos estratos cambia de manera desordenada"@es ,
         "The lithology of the successive strata changes in a disorderly manner"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "heterogénea"@es ,
        "hetrogeneous"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/ritmica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Sucesión de estratos en los que alternan dos clases de  litologías"@es ,
         "Succession of strata in which two types of lithologies alternate"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "rítmica"@es ,
        "rhythmic"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron/ciclica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:definition "Sucesión de estratos en los que alternan tres clases de  litologías"@es ,
         "Succession of strata in which three types of lithologies alternate"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/estratificacion-patron> ;
    skos:prefLabel "cíclica"@es ,
        "cyclic"@en .
