@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos propios definidos por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/morfologia-arqueada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-curvada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuenca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/manto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/gota>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/bloque>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/boudin>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-alargado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/canaliforme>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/clindro-circular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-circular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/columnar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/segmento-de-cono>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cono>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-conica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cupula>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-muy-alargado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/diapiro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/dique>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/disco>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/anillo-discoidal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lenticular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/domo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-domica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/ductolith>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro-eliptico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-eliptico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lente-alargada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-isometrico-poligonal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-isometrico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/embudo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/abanico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-amelonado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-geologico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/graben>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/semiesfera>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-irregular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lacolito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/capa-de-forma-tabular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lente>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-lenticular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/seccion-longitudinal-de-un-cilindro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lopolito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/monticulo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-achatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/facolito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/almohadilla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/chimenea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-planar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-planar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena-planar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/capsula>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro-poligonal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-poligonal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/prisma>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/ribbon>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/dique-anular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-rocoso-de-geometria-irregular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-rocoso-de-geometria-no-especificada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/rod>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-elipsoidal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-sigmoidal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena-sigmoidal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/sill>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/esfenolito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/esferoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-cuadrado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/tableta>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/prisma-tabular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lagrima>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-tridimensional>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/surco>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuna> ;
    skos:prefLabel "Morfología de cuerpo geológico"@es ;
    skos:prefLabel "Body morphology"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/morfologia-arqueada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-curvada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuenca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/manto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/gota> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/bloque> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/boudin> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-alargado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/canaliforme> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/clindro-circular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-circular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/columnar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/segmento-de-cono> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cono> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-conica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cupula> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-muy-alargado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/diapiro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/dique> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/disco> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/anillo-discoidal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lenticular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/domo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-domica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/ductolith> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro-eliptico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-eliptico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lente-alargada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-isometrico-poligonal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-isometrico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/embudo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/abanico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-amelonado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-geologico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/graben> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/semiesfera> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-irregular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lacolito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/capa-de-forma-tabular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lente> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-lenticular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/seccion-longitudinal-de-un-cilindro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lopolito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/monticulo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-achatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/facolito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/almohadilla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/chimenea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-planar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-planar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena-planar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/capsula> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro-poligonal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-poligonal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/prisma> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/ribbon> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/dique-anular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-rocoso-de-geometria-irregular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-rocoso-de-geometria-no-especificada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/rod> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-elipsoidal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-sigmoidal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena-sigmoidal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/sill> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/esfenolito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/esferoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-cuadrado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/tableta> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/prisma-tabular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lagrima> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-tridimensional> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/surco> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuna> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/morfologia-arqueada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un cuerpo alargado elevado, morfológicamente equivalente a un canal invertido"@es ,
         "A raised elongate body, morphologically equivalent to upside down channel"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "morfología arqueada"@es ,
        "arch morphology"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-curvada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Lámina en la que o la longitud o el ancho forma un arco curvo"@es ,
         "Sheet in which one of L or W is a curved arc"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina curvada"@es ,
        "arcuate sheet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuenca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Se aplica a una geometría  de disco convexo hacia abajo, pero el término generalmente connota una forma de escala kilómetrica. En vista de mapa puede ser circular, elíptica o irregular, y un rasgo característico es el engrosamiento desde los bordes hacia el centro. Normalmente se utiliza para describir un cuerpo de roca sedimentaria depositado en un área deprimida de la corteza terrestre, lo que implica de que la parte superior es (o fue) una superficie de depósito"@es ,
         "Geometric analog is convex down discoid, term generally connotes a kilometer-scale feature. Map view may be circular, elliptical, or irregular, characteristic feature is thickening from the edges towards the center. Typically used to describe a body of sedimentary rock deposited in a low area in the Earth's crust, in which case there is an implication that the top is (or was) a surface of deposition"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cuenca"@es ,
        "basin shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/manto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un cuerpo delgado y extenso con una relación de ancho frente a espesor mayor de 1000 a 1 que cubre un sustrato subyacente. Una capa de conocida gran extensión lateral. Morfología equivalente a lecho o capa, pero que implica que el cuerpo forma la parte superior de alguna unidad, en lugar de ocurrir dentro de su masa"@es ,
         "A thin, widespread body with width to thickness ratio greater than 1000 to 1 that covers an underlying substrate. A layer of known great lateral extent. Morphology equivalent to bed or layer, but implies that body forms the top of some unit, instead of occurring within a body"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "manto"@es ,
        "blanket shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/gota> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo con superficie lisa, aproximadamente equidimensional con protuberancias irregulares, sin ejes de simetría ni bordes que puedan delimitar lados"@es ,
         "Body with smooth surface, broadly equant shape, irregular protuberances, no symmetry axes, and a boundary that can not be separated into sides"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "gota"@es ,
        "blob"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/bloque> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro poligonal equivalente, L = W = H, los bordes definibles separan las superficies limítrofes. Grada al prisma tabular cuando una dimensión horizontal se vuelve claramente más larga que la otra, y a la tableta o columna cuando el eje vertical se vuelve claramente más corto o más largo que los ejes horizontales"@es ,
         "Equant polygonal cylinder, L=W=H, definable edges separate bounding surfaces. Grades to tabular prism as one horizontal dimension becomes distinctly longer than the other, and tablet or polygonal cylinder as one vertical axis becomes distinctly shorter or longer than the horizontal axes"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "bloque"@es ,
        "block"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/boudin> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Capa o lecho de roca deformada en segmentos en forma de salchicha (boudins), separados o unidos por conexiones pinzadas. La morfología generalmente se define en una vista de perfil, la tercera dimensión no se denota.  El uso del término también implica que el cuerpo no está aislado, sino que está relacionado con un cuerpo original alargado en alguna dimensión que se ha estirado y separado en cuerpos separados"@es ,
         "Layer or bed of rock deformed into sausage-shaped segments (boudins), either separated or joined by pinched connections. Morphology generally defined in a profile view, third dimension is not denoted, use of term also implies that the body is not isolated, but is related to an original body elongate on some dimension that has been stretched and separated into separate bodies"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "boudin"@es ,
        "boudin shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-alargado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide con L 10 veces W o H"@es ,
         "Ellipsoid with L 10 times W or H"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "elipsoide alargado"@es ,
        "bread loaf ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/canaliforme> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo lenticular muy alargado o en forma de cinta con una superficie inferior convexa hacia abajo, cerca de la superficie superior plana. La morfología es equivalente al arco invertido"@es ,
         "Strongly elongate lens or ribbon with a convex downward lower surface, near planar upper surface. Morphology is equivalent to upside down arch"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "canaliforme"@es ,
        "channel shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/clindro-circular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro elíptico que tiene simetría circular sobre el eje largo. Las superficies laterales distintas no están definidas. La sección transversal es circular"@es ,
         "Elliptical cylinder that has circular symmetry about long axis, distinct side surfaces are not defined. Cross section is circular"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "clindro circular"@es ,
        "circular cylinder"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-circular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "perfil equidimensional con límite arqueado"@es ,
         "equant profile with arcuate boundary"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil circular"@es ,
        "circular profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/columnar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo cilíndrico,  de sección transversal equidimensional, alargado en la dirección perpendicular a la a sección transversal. Morfología equivalente a tubería, sin que implique función de transporte"@es ,
         "Cylindrical body, equant cross section, long in direction normal to equant cross section. Morphology equivalent to pipe, without denotation of transport function"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "columnar"@es ,
        "column shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/segmento-de-cono> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo que es la sección de un cono formado al partir el cono a lo largo de una superficie paralela su eje, que intersecta aproximadamente a lo largo del eje"@es ,
         "Body that is section of a cone formed by splitting the cone along a surface parallel to the cone axis, that interesect approximately along the axis"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "segmento de cono"@es ,
        "cone segment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cono> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Lenticular con un lado plano y simetría circular en el eje. Los conos geológicos típicamente tienen una altura muy inferior al diámetro"@es ,
         "Discus with one planar side, and circular symmetry on axis, geologic cones typically have height <(<) diameter"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cono"@es ,
        "cone shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-conica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Lámina que se adapta a la superficie de un cono"@es ,
         "Sheet that conforms to surface of a cone"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina cónica"@es ,
        "conical sheet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cupula> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Gran proyección hacia arriba del techo de una intrusión ígnea en la roca encajante. Un cuerpo posiblemente irregular en forma de bóveda o columnar inserto en un cuerpo mayor"@es ,
         "Large upward projection of the roof of an igneous intrusion into the country rock above. A possibly irregular dome like or columnar body rooted in a larger body"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cúpula"@es ,
        "cupola"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo definido por la traslación de una figura plana generadora con una sección transversal aproximadamente igual (círculo, elipsoide, polígono) a lo largo de una línea axial recta. H> = W = L. El eje es la dirección perpendicular a la figura del plano de generación, que forma superficies límitantes superior e inferior paralelas"@es ,
         "Body defined by translation of a generating plane figure with approximately equant cross section (circle, ellipsoid, polygon) along a straight axial line. H>=W=L. Axis is direction normal to generating plane figure, which forms parallel top and bottom bounding surface"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cilindro"@es ,
        "cylinder"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-muy-alargado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide de longitud más de 50 veces su anchura o altura"@es ,
         "Ellipsoid with L more than 50 times W or H"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "elipsoide muy alargado"@es ,
        "dart ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/diapiro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo con forma general de lágrima invertida. Cuerpo de material  magmático o sedimentario desplazado e intruido en las rocas suprayacentes"@es ,
         "Broadly inverted tear drop morphology. Body of magmatic or mobile sedimentary material intruded into overlying rocks"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "diapiro"@es ,
        "diapir"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/dique> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo rocoso intrusivo generalmente en forma de lámina que atraviesa la estratificación o la foliación de la roca encajante o intruye en una roca masiva"@es ,
         "A generally sheet-like intrusive rock body that cuts across bedding or foliation in the host rock, or intrudes massive host rock"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "dique"@es ,
        "dike"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/disco> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro con una altura menor que diámetro. L = W> H, los bordes separan el lado de la parte superior y la inferior. Evoluciona a elipsoide a medida que los bordes pierden definición"@es ,
         "Cylinder with height less than diameter. L=W>H, edges separates side from top and bottom. Grades to oblate ellipsoid as edges lose definition"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "disco"@es ,
        "disc"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/anillo-discoidal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Sección de un cono al que le falta la parte central extraída aproximadamente a lo largo del eje del cono"@es ,
         "Cone with central part removed along cylindrical volume approximately along the cone axis"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "anillo discoidal"@es ,
        "discoid anulus"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lenticular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo con dos lados que convergen para definir un borde de perfil circular, el borde separa una parte superior y otra inferior diferenciables. L = W> H. Puede evolucionar a  elipsoide si el borde que separa los lados se hace difuso o a cono si un lado se vuelve claramente plano"@es ,
         "Body with two sides that converge to define an edge that is circular in profile, edge separates definable top and bottom. L=W>H. Grades to oblate ellipsoid as edge separating sides loses definition, cone as one side becomes distinctly planar"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lenticular"@es ,
        "discus"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/domo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo discoidal con márgenes de gran pendiente, por ejemplo acumulaciones de lava de alta viscosidad sobre y en torno a un respiradero volcánico. Una estructura en la que la parte superior del cuerpo se hunde suavemente en todas las direcciones, p. Ej. domo de sal, domo de extrusión"@es ,
         "Steep-sided disk-like body, for example and accumulation of high viscosity lava above and around a volcanic vent. A structure in which the top of the body dips gently away in all directions e.g. salt dome, extrusion dome"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "domo"@es ,
        "dome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-domica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Lámina en la que las dimensiones horizontales son arcos curvos"@es ,
         "Sheet in which L and W are curved arcs"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina domica"@es ,
        "dome sheet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/ductolith> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Intrusión concordante, en forma de lágrima en sección transversal"@es ,
         "Concordant intrusion, teardrop-shaped in cross section"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "ductolith"@es ,
        "ductolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo que contiene tres ejes ortogonales que definen tres superficies con simetría y perfiles elípticos. No presenta bordes que puedan delimitar lados. Evoluciona a cilindro o disco cuando se puede distinguir una superficie limite paralela a uno de los ejes. L> = W> = H"@es ,
         "Body that contains three orthogonal axes defining three surfaces of reflection symmetry, profiles along the surfaces are elliptical. Boundary can not be separated into sides (no edges). Becomes cylinder or disc when bounding surface can be considered parallel to one of the axis. L>=W>=H"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "elipsoide"@es ,
        "ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro-eliptico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro que tiene una sección transversal elíptica. No presenta bordes"@es ,
         "Cylinder that has elliptical cross section, distinct side surfaces are not defined"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cilindro elíptico"@es ,
        "elliptical cylinder"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-eliptico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "El perfil se aproxima a una elipse,  siendo la relación entre el eje largo y el eje corto mayor que 1.4"@es ,
         "Profile approximates an ellipse, ratio of long axis to short axis is greater than 1.4"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil elíptico"@es ,
        "elliptical profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lente-alargada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Disco en el que el perfil definido por el borde delimitador es más largo en una dirección que en otra. L> W >> H"@es ,
         "Discus for which the profile defined by the bounding edge is longer in one direction than other. L>W>>H"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lente alargada"@es ,
        "elongate discus"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-isometrico-poligonal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Perfil equidimensional con límites que permiten dividirlo en distintos lados rectos separados por esquinas de curvatura más alta"@es ,
         "Aquant profile with boundary that can be divided into distinct straight sides separated by higher curvature corners"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil isometrico poligonal"@es ,
        "equant polygonal profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-isometrico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Perfil para el que la relación entre la longitud del lado más largo y del más corto es menor que 1.4"@es ,
         "Profile for which the ratio of length of longest chord to shortest chord is less than 1.4"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil isometrico"@es ,
        "equant profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/embudo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Intrusión discordante, en forma de embudo, que se estrecha hacia abajo"@es ,
         "Discordant, funnel-shaped intrusion, tapers downward"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "embudo"@es ,
        "ethmolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/abanico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un segmento de cono, generalmente aplicado a la morfología de la superficie de un depósito sedimentario con una pendiente superficial suave, que irradia a partir de una fuente de sedimento localizada"@es ,
         "A cone segment, generally applied to surface morphology of sedimentary deposit with a gentle surface slope, radiating from a localized sediment source"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "abanico"@es ,
        "fan"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-amelonado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide con L 2 a 5 veces W o H"@es ,
         "Ellipsoid with L 2 to 5 times W or H"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "elipsoide amelonado"@es ,
        "football ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-geologico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un cuerpo tridimensional definido en base a una forma geométrica, con alguna connotación o denotación geológica"@es ,
         "A 3 dimensional body defined based on geometric shape, with some geologic connotation or denotation"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cuerpo geológico"@es ,
        "geologic body"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/graben> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo alargado limitado a ambos lados por fallas normales que buzan en sentidos opuestos, una hacia otra"@es ,
         "an elongate body bounded on both sides by normal faults that dip toward each other"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "graben"@es ,
        "graben shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/semiesfera> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Sección de un esferoide formada al eliminar todo el volumen del lado de una superficie que intersecta con el esferoide. Evoluciona a cono si la superficie generadora (la línea que rota sobre el eje para generar el volumen por encima del límite plano inferior) es recta"@es ,
         "Section of a spheroid formed by removing everything on the smaller volume side of a surface that intersects the spheroid. Grades to cone as suface generator (line rotated about axis to generate volume above lower planar boundary) becomes straight"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "semiesfera"@es ,
        "hemispheroid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-irregular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "El perfil no se ajusta a ninguna de las geometrías regulares asociadas con otras categorías en el vocabulario"@es ,
         "Profile does not conform to any of the regular geometries associated with other categories in the vocabulary"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil irregular"@es ,
        "irregular profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lacolito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo ígneo tabular o lenticular cuyas dimensiones largas son paralelas a las capas de la roca encajante y que presenta un techo convexo y un muro plano conocido o supuesto"@es ,
         "A tabular or lenticular igneous body whose long dimensions parallel layering in the host rock, and which as a convex-up roof and a known or assumed flat floor"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lacolito"@es ,
        "laccolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/capa-de-forma-tabular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo con geometría de carácter generalmente delgada en relación con su extensión lateral (del orden de 1: 100). Si la extensión es menor se considera una lente. Se aplica a un cuerpo no intrusivo, un cuerpo intrusivo equivalente sería  un dique (o sill). Indica que el cuerpo forma parte de  una secuencia de cuerpos similares en forma de láminas entre otros cuerpos rocosos"@es ,
         "Body geometry characterized by generally thin character relative to the lateral extent of the body (on order of 1:100). Thin bodies of lesser extent are lenses. Connotes a non-intrusive body, equivalent intrusive body would be dike (or sill). Denotes that body is in a sequence of similar sheet-like bodies between other rock bodies"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "capa de forma tabular"@es ,
        "layer shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lente> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo delimitado por superficies convergentes (al menos una de las cuales es curva), grueso en su parte central y que adelgaza hacia los bordes, asemejándose a a una lente convexa"@es ,
         "A body bounded by converging surfaces (at least one of which is curved), thick in the middle and thinning out toward the edges, resembling a convex lens"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lente"@es ,
        "lens"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-lenticular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Perfil con una relación entre la longitud del eje largo y la longitud del eje corto superior a 5 con lados que se estrechan en un punto, con la forma del perfil de una lente óptica"@es ,
         "Profile with ratio of long axis length to short axis length greater than 5 with sides that taper to a point, shaped like the profile of an optical lense"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil lenticular"@es ,
        "lenticular profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/seccion-longitudinal-de-un-cilindro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo que es la sección de un cilindro circular o elíptico formado por el corte del cilindro a lo largo de una superficie aproximadamente paralela a su eje mayor. L >> W> H"@es ,
         "Body that is section of a circular or elliptical cylinder formed by a splitting the cylinder along a surface approximately parallel to its long axis. L>>W>H"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "sección longitudinal de un cilindro"@es ,
        "longitudinal section of cylinder"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lopolito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Una intrusión ígnea grande, concordante, típicamente estratificada, cuyo muro es convexo hacia abajo y cuyo techo puede ser convexo hacia abajo o plano"@es ,
         "A large, concordant, typically layered igneous intrusion whose floor is convex-down and whose roof may be convex-down or flat"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lopolito"@es ,
        "lopolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/monticulo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo de roca en forma de lente, de extensión lateral inferior a 100 m, generalmente plano en la parte inferior, y cubierto por un onlap en sus flancos."@es ,
         "Lense like body of rock, lateral extent less than 100m, generally flat at bottom, with stratigraphic pinch out of beds (onlap) along upper sides"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "montículo"@es ,
        "mound"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/elipsoide-achatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide con H del orden de 0,01 de L o W"@es ,
         "Ellipsoid with H on order of .01 of L or W"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "elipsoide achatado"@es ,
        "pancake ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/facolito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Intrusión lenticular concordante, emplazada a lo largo de la charnela de un pliegue y que se adelgaza paulatinamente en los flancos hasta desaparecer."@es ,
         "Concordant, lenticular intrusion, emplaced along a fold axis"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "facolito"@es ,
        "phacolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/almohadilla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide con H del orden de 0,1 de L o W"@es ,
         "Ellipsoid with H on order of 0.1 of L or W"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "almohadilla"@es ,
        "pillow ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/chimenea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo de roca que tiene una relación de longitud a anchura mayor de 10 a 1, con dos dimensiones inferiores similares"@es ,
         "Rock body that has a length to width ratio greater than 10 to 1, with two sub equal width dimensions"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "chimenea"@es ,
        "pipe"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-planar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Forma definida por la intersección del cuerpo con alguna superficie, generalmente una sección transversal o una vista de mapa"@es ,
         "Shape is defined by intersection of body with some surface, generally either a cross section or map view"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil planar"@es ,
        "planar profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-planar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Lámina en la que los ejes L y W son líneas rectas"@es ,
         "Sheet in which L and W axes are straight lines"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina planar"@es ,
        "planar sheet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena-planar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Vena con una longitud y un ancho significativamente mayores que su espesor, que le dan una forma tabular"@es ,
         "Vein with length and width significantly greater than its thickness, giving the vein a tabular form"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "vena planar"@es ,
        "planar vein"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/capsula> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Una pequeña intrusión de forma alargada o lenticular."@es ,
         "A small intrusion of elongate or lenticular form"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cápsula"@es ,
        "pod"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cilindro-poligonal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro en el que los bordes que delimitan las superficies laterales son paralelos o subparalelos al eje del cilindro. La sección transversal es un polígono. La longitud del eje puede denominarse altura o espesor, y normalmente se encuentra en la dirección vertical (distinguiendo el cilindro poligonal del prisma tabular y la cuña)"@es ,
         "Cylinder in which the edges bounding side surfaces are parallel or subparallel to cylinder axis. Cross section is polygon. Length of axis may be called height or thickness, and is typically in the vertical direction (distinguishing polygonal cylinder from tabular prism and wedge)"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cilindro poligonal"@es ,
        "polygonal cylinder"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-poligonal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Perfil para el que la relación entre la longitud de la cuerda más larga y la cuerda más corta es superior a 1,4. Perfil y límite que se puede dividir en distintos lados rectos separados por esquinas de curvatura más alta"@es ,
         "Profile for which the ratio of length of longest chord to shortest chord is greater than 1.4.profile and a boundary that can be divided into distinct straight sides separated by higher curvature corners"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil poligonal"@es ,
        "polygonal profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/prisma> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un poliedro compuesto por dos bases poligonales de n lados con la misma orientación espacial y otras n caras (necesariamente todos paralelogramos) que unen los lados correspondientes entre las bases. Todas las secciones transversales paralelas a las caras de la base son congruentes con las bases. Los prismas se nombran por su base, por lo que un prisma con una base pentagonal se llama prisma pentagonal"@es ,
         "A polyhedron with an n-sided polygonal base, another congruent parallel base (with the same rotational orientation), and n other faces (necessarily all parallelograms) joining corresponding sides of the two bases. All cross-sections parallel to the base faces are congruent to the bases. Prisms are named for their base, so a prism with a pentagonal base is called a pentagonal prism"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "prisma"@es ,
        "prism"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/ribbon> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo que es muy delgado frente a su anchura y longitud (forma de costilla). El eje largo puede estar curvado. L> (>>) W >>> H. H suele estar en dirección vertical"@es ,
         "Body that is very thin relative to width and and length. Long axis may be curved. L>(>>)W>>>H. H is typically in vertical direction"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "ribbon"@es ,
        "ribbon"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/dique-anular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un dique de morfología arqueada o subcircular, generalmente asociado con un centro volcánico"@es ,
         "An arcuate or subcircular dyke, generally associated with a volcanic centre"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "dique anular"@es ,
        "ring dike"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-rocoso-de-geometria-irregular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "La geometría del cuerpo rocoso es irregular y no se puede caracterizar"@es ,
         "Rock body geometry is irregular and can not be characterized using terminology"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cuerpo rocoso de geometría irregular"@es ,
        "rock body geometry irregular"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-rocoso-de-geometria-no-especificada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "No se especifica la geometría del cuerpo rocoso. De uso en descripciones normativas donde se permite cualquier morfología"@es ,
         "Rock body geometry is not specified. Use in normative descriptions where any morphology is allowed"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cuerpo rocoso de geometría no especificada"@es ,
        "rock body geometry not specified"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/rod> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro de eje muy largo, generalmente de sección circular o elíptica (figura generadora). H >>> W = L. El eje largo puede estar en cualquier orientación y puede ser curvo"@es ,
         "Cylinder with very long axis, generally circular or elliptical cross section (generating figure). H>>>W=L. Long axis may be in any orientation, and may be curved"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "rod"@es ,
        "rod"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo que es muy delgado en relación con la extensión lateral, tan delgado que se considera que consta de dos superficies limítrofes unidas en un borde. La relación de aspecto es L = W >>> H. La geometría del borde que une las superficies no se especifica en la definición. Si la geometría del borde entra en juego en la definición, se convierte en cinta, disco o tableta (?). Incluye unidades geológicas en forma de dique, veta, sill y capa"@es ,
         "Body that is very thin relative to lateral extent, so thin that is considered to consist of two bounding surfaces joined at an edge. Aspect ratio is L=W>>>H. The geometry of the edge joining the surfaces is not specified in the definition. If the geometry of the edge comes into play in the definition, becomes ribbon, disc or tablet(?). Includes dike, vein, sill and bed-shaped geologic units"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina"@es ,
        "sheet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-elipsoidal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide con un eje mucho más pequeño que los otros dos. H es del orden de 0,001 de L o W"@es ,
         "Ellipsoid with one axis much smaller than others H on order of .001 of L or W"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina elipsoidal"@es ,
        "sheet ellipsoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lamina-sigmoidal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Lámina con  una curvatura en forma de S en dirección L o W"@es ,
         "Sheet with 's' curvature of L or W direction"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lámina sigmoidal"@es ,
        "sigmoid sheet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena-sigmoidal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Vena curvada con forma de S en la sección"@es ,
         "Vein curved so as to resemble the letter S in section"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "vena sigmoidal"@es ,
        "sigmoidal vein"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/sill> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Un cuerpo ígneo intrusivo tabular con la dimensión mayor paralela a la estratificación o  foliación de la roca encajante sedimentaria o metamórfica"@es ,
         "A tabular intrusive igneous body with long dimensions parallel to bedding or foliation of sedimentary or metamorphic host rock"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "sill"@es ,
        "sill form"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/esfenolito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Intrusión en forma de cuña, en parte concordante y en parte discordante"@es ,
         "Wedge-like intrusion, partly concordant, partly discordant"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "esfenolito"@es ,
        "sphenolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/esferoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Elipsoide con dimensiones L, W y H aproximadamente iguales"@es ,
         "Ellipsoid with L, W, and H dimensions all approximately equal"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "esferoide"@es ,
        "spheroid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/perfil-cuadrado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "perfil poligonal que se aproxima a un cuadrado"@es ,
         "polygonal profile that approximates a square"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "perfil cuadrado"@es ,
        "square profile"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/tableta> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cilindro poligonal con una altura menor que la longitud o el ancho, disco con bordes que separan los lados en múltiples segmentos"@es ,
         "Polygonal cylinder with height less than length or width, disc with edges separating side into multiple segments"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "tableta"@es ,
        "tablet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/prisma-tabular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo definido por pares de superficies paralelas, aproximadamente planas, separadas por bordes definibles. Grada al elipsoide cuando las esquinas pierden definición, al bloque cuando las dimensiones axiales se acercan a 1 y al cilindro poligonal cuando L se acerca a W. L >> W> H. H está en dirección vertical, L es horizontal"@es ,
         "Body defined by pairs of parallel, approximately planar surfaces separated by definable edges. Grades to ellipsoid as edges lose definition, to block as axial ratios approach 1, to polygonal cylinder as L approaches W. L>>W>H. H is in vertical direction, L is horizontal"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "prisma tabular"@es ,
        "tabular prism"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/lagrima> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo delimitado por un hemiesferioide en un lado y un cono en el otro, con simetría circular en torno al eje del cono"@es ,
         "Body bounded by hemispheroid on one side, cone on other, with circular symmetry around cone axis"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "lágrima"@es ,
        "tear drop"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuerpo-tridimensional> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cualquier cuerpo tridimensional"@es ,
         "Any three dimensional body"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cuerpo tridimensional"@es ,
        "three dimensional body"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/surco> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Forma de un cuerpo de roca sedimentaria depositado en una depresión alargada llena de sedimentos. Se distingue del canal por  su mayor tamaño"@es ,
         "Shape of a body of sedimentary rock deposited in an elongate depression filled with sediment. large size distinguishes from channel"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "surco"@es ,
        "trough shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/vena> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Cuerpo mineral epigenético de forma tabular o de lámina que constituye un relleno de una falla o fractura"@es ,
         "A tabular or sheetlike epigenetic mineral filling of a fault or fracture"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "vena"@es ,
        "vein-shape"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia/cuna> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:definition "Una cuña es un poliedro definido por dos triángulos y tres caras trapezoidales. Dos de estas caras se articulan en un ángulo diedro muy agudo"@es ,
         "A wedge is a polyhedron defined by two triangles and three trapezoid faces. A wedge has five faces, nine edges, and six vertices. A wedge is a subclass of the prismatoids with the base and opposite ridge in two parallel planes"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-morfologia> ;
    skos:prefLabel "cuña"@es ,
        "wedge"@en .
