@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos originales del estándar GeoSciML traducidos al español por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/solo-una-parte>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ;
    skos:prefLabel "Rol de parte composicional"@es ;
    skos:prefLabel "Composition part role"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/solo-una-parte> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/facies> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/inclusion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/litosoma> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-estratigrafica> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/rol-no-especificado-de-una-parte> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/solo-una-parte> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:definition "Toda la unidad descrita consta de una sola pieza o componente."@es ,
         "Entire described unit consists of a single part or constituent."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/only_part>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/onlyPart> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:prefLabel "solo una parte"@es ,
        "only part"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:definition "No se conoce con más detalle la función de la parte de la unidad geológica."@es ,
         "The geologic unit part role is not known in any greater detail."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/part_of>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/partOf> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/facies> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/inclusion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/litosoma> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-estratigrafica> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/rol-no-especificado-de-una-parte> ;
    skos:prefLabel "parte de"@es ,
        "part of"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/facies> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ;
    skos:definition "Cuerpo rocoso determinado que constituye una variante lateral de una unidad litoestratigráfica o una variante de una unidad litodémica."@es ,
         "Represents a particular body of rock that is a lateral variant of a lithostratigraphic unit, or a variant of a lithodemic unit."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/facies>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/facies> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:prefLabel "facies"@es ,
        "facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/inclusion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ;
    skos:definition "Componente de la unidad geológica que está presente en forma de masas, de límites generalmente bien definidos, incluidas dentro de una matriz de otro material."@es ,
         "Geologic unit constituent is present as masses with generally sharp boundaries enclosed within a matrix of some other material."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/inclusion>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/inclusion> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:prefLabel "inclusión"@es ,
        "inclusion"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/litosoma> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ;
    skos:definition "Tipo de masa rocosa que tiene una presencia múltiple en una misma unidad geológica. Masa de roca de carácter uniforme, caracterizada por la geometría, la composición y la estructura interna."@es ,
         "A kind of rock body that has multiple occurrences in a single geologic unit. A mass of rock of uniform character, characterized by geometry, composition, and internal structure."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/lithosome>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/lithosome> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:prefLabel "litosoma"@es ,
        "lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-estratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ;
    skos:definition "Parte de una unidad geológica que ocupa una posición estratigráfica determinada dentro de ella."@es ,
         "A geologic unit part that occupies a particular stratigraphic position within a geologic unit."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/stratigraphic_part>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/stratigraphicPart> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:prefLabel "parte estratigráfica"@es ,
        "stratigraphic part"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/rol-no-especificado-de-una-parte> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion/parte-de> ;
    skos:definition "Parte de la unidad geológica que desempeña una función no especificada."@es ,
         "Geologic unit part with unspecified role."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunitpartrole/unspecified_part_role>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/compositionPartRoleValue/unspecifiedPartRole> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rol-parte-composicion> ;
    skos:prefLabel "rol no especificado de una parte"@es ,
        "unspecified part role"@en .
