@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos originales de INSPIRE" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:prefLabel "Tipo de unidad geológica"@es ;
    skos:prefLabel "Geologic unit type"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-aloestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-alteracion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-bioestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-cronoestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geofisica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-magnetoestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litogenetica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/suelo-artificial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-excavacion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-movimiento-en-masa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litoestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litodemica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litotectonica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-deformacion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-edafoestratigrafica> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-cronoestratigrafica-de-polaridad> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:definition "Tipo de unidad geológica desconocido, no especificado, irrelevante o no incluido en su vocabulario."@es ,
         "Type of geologic unit that is unknown, unspecified, irrelevant, or some type not included in the vocabulary."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/geologic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/geologicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-aloestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-alteracion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-bioestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-cronoestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geofisica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litogenetica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litoestratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litotectonica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-edafoestratigrafica> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-cronoestratigrafica-de-polaridad> ;
    skos:prefLabel "unidad geológica"@es ,
        "geologic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-aloestratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica delimitada por superficies límite. No necesariamente estratificada."@es ,
         "Geologic unit defined by bounding surfaces. Not necessarily stratified."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/allostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/allostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad aloestratigráfica"@es ,
        "allostratigraphic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-alteracion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por un proceso de alteración."@es ,
         "Geologic unit defined by alteration process."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/alteration_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/alterationUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad de alteración"@es ,
        "alteration unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-bioestratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida sobre la base de su contenido fósil."@es ,
         "Geologic unit defined based on fossil content."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/biostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/biostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad bioestratigráfica"@es ,
        "biostratigraphic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-cronoestratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica que incluye todas las rocas formadas durante un intervalo de tiempo geológico específico"@es ,
         "Geologic unit that includes all rocks formed during a specific interval of geologic time"@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/chronostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/chronostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad cronoestratigráfica"@es ,
        "chronostratigraphic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geofisica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por sus características geofísicas."@es ,
         "Geologic unit defined by its geophysical characteristics."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/geophysical_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/geophysicalUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad geofísica"@es ,
        "geophysical unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-magnetoestratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geofisica> ;
    skos:definition "Unidad geológica delimitada por sus características magnéticas."@es ,
         "Geologic unit defined by magnetic characteristics."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/magnetostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/magnetostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad magnetoestratigráfica"@es ,
        "magnetostratigraphic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litogenetica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por su origen. El origen se manifiesta en las propiedades de los materiales, pero estos materiales no constituyen la propiedad definitoria."@es ,
         "Geologic unit defined by genesis. The genesis is manifested by material properties, but the material is not the defining property."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/lithogenetic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/lithogeneticUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/suelo-artificial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-excavacion> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-movimiento-en-masa> ;
    skos:prefLabel "unidad litogenética"@es ,
        "lithogenetic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/suelo-artificial> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litogenetica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por su origen vinculado a una actividad humana de depósito o modificación de materiales."@es ,
         "Geologic unit defined by genesis involving direct human action to deposit or modify material."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/artificial_ground>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/artificialGround> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "suelo artificial"@es ,
        "artificial ground"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-excavacion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litogenetica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por su origen humano vinculado a operaciones de excavación."@es ,
         "Geologic unit defined by human-made genesis involving excavation."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/excavation_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/excavationUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad de excavación"@es ,
        "excavation unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-movimiento-en-masa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litogenetica> ;
    skos:definition "Unidad geológica producida por un desplazamiento de materiales pendiente abajo inducido por la gravedad y caracterizado por el tipo de movimiento que da lugar al depósito y por la relación que tienen en el tiempo y en el espacio los distintos tipos de movimiento presentes en el depósito."@es ,
         "Geologic unit produced by gravity driven, down-slope displacement of material, and characterized by the type of movement giving rise to the deposit, and by how the individual movement types present in the deposit are related in time and space."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/mass_movement_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/massMovementUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad de movimiento en masa"@es ,
        "mass movement unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litologica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por la litología, independiente de su relación con otras unidades."@es ,
         "Geologic unit defined by lithology independent of relationships to other units."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/lithologic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/lithologicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad litológica"@es ,
        "lithologic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litoestratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida a partir de propiedad litológicas observables y distintivas o de una combinación de propiedades litológicas y relaciones cronoestratigráficas."@es ,
         "Geologic unit defined on the basis of observable and distinctive lithologic properties or combination of lithologic properties and stratigraphic relationships."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/lithostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/lithostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litodemica> ;
    skos:prefLabel "unidad litoestratigráfica"@es ,
        "lithostratigraphic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litodemica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litoestratigrafica> ;
    skos:definition "Unidad litoestratigráfica que carece de estratificación"@es ,
         "Lithostratigraphic unit that lacks stratification"@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/lithodemic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/lithodemicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad litodémica"@es ,
        "lithodemic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litotectonica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida a partir de características estructurales o de deformación, de relaciones mutuas, de su origen o de su evolución histórica. El material que contiene puede ser ígneo, sedimentario o metamórfico."@es ,
         "Geologic unit defined on basis of structural or deformation features, mutual relations, origin or historical evolution. Contained material may be igneous, sedimentary, or metamorphic."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/lithotectonic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/lithotectonicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-deformacion> ;
    skos:prefLabel "unidad litotectónica"@es ,
        "lithotectonic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-de-deformacion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-litotectonica> ;
    skos:definition "Unidad litotectónica definida por el estilo de deformación o la estructura geológica característica observables en afloramiento."@es ,
         "Lithotectonic unit defined by deformation style or characteristic geologic structure observable in outcrop."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/deformation_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/deformationUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad de deformación"@es ,
        "deformation unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-edafoestratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica que representa un único horizonte edafológico en una secuencia de estratos (consolidados o no consolidados)."@es ,
         "Geologic unit that represents a single pedologic horizon in a sequence of strata (consolidated or non-consolidated)."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/pedostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/pedostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad edafoestratigráfica"@es ,
        "pedostratigraphic unit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-cronoestratigrafica-de-polaridad> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo/unidad-geologica> ;
    skos:definition "Unidad geológica definida por un registro de polaridad magnética primario impuesto cuando la roca se depositó o cristalizó durante un intervalo determinado de tiempo geológico."@es ,
         "Geologic unit defined by primary magnetic-polarity record imposed when the rock was deposited or crystallized during a specific interval of geologic time."@en ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/polarity_chronostratigraphic_unit>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/polarityChronostratigraphicUnit> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-tipo> ;
    skos:prefLabel "unidad cronoestratigráfica de polaridad"@es ,
        "polarity chronostratigraphic unit"@en .
