@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos originales del estándar GeoSciML traducidos al español por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/solo-una-parte>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ;
    skos:prefLabel "Rol jerárquico de unidad geológica"@es ;
    skos:prefLabel "Geologic unit hierarchy role"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/solo-una-parte> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/facies> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/concrecion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/enclave> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/balsas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/cortina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/bloque-tectonico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/xenolito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/capa-litologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/paquete-sedimentario-ciclico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/matriz-de-unidad-geologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-irregular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-estratificado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-lenticular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/dique-o-vena> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-estratigrafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/capa-guia> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/rol-no-especificado-de-una-parte> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/solo-una-parte> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:definition "Toda la unidad descrita consta de una sola parte o constituyente"@es ,
         "Entire described unit consists of a single part or constituent"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "solo una parte"@es ,
        "only part"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:definition "No se conoce con más detalle la función de la parte de la unidad geológica."@es ,
         "The geologic unit part role is not known in any greater detail"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/facies> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-estratigrafica> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/rol-no-especificado-de-una-parte> ;
    skos:prefLabel "parte de"@es ,
        "part of"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/facies> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ;
    skos:definition "Cuerpo rocoso determinado que constituye una variante lateral de una unidad litoestratigráfica o una variante de una unidad litodémica."@es ,
         "Represents a particular body of rock that is a lateral variant of a lithostratigraphic unit, or a variant of a lithodemic unit. Contrast with lithosome in being a particular, connected body of rock, as opposed to a kind of rock body that is repeated in many places in a unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "facies"@es ,
        "facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ;
    skos:definition "Componente de la unidad geológica que está presente en forma de masas, de límites generalmente bien definidos, incluidas dentro de una matriz de otro material."@es ,
         "Geologic unit constituent is present as masses with generally sharp boundaries enclosed within a matrix of some other material"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/concrecion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/enclave> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/bloque-tectonico> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/xenolito> ;
    skos:prefLabel "inclusión"@es ,
        "inclusion"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ;
    skos:definition "El constituyente de la unidad geológica está presente como masas con límites generalmente nítidos y geometría en forma de bloque dentro de una matriz de algún otro material emplazado por procesos en la superficie de la tierra, p. erupción volcánica o pérdida de masa. La implicación es que los bloques se derivaron de la misma unidad geológica de origen y se colocaron en la unidad descrita"@es ,
         "Geologic unit constituent is present as masses with generally sharp boundaries and block-like geometry within a matrix of some other material emplaced by processes at the earth's surface--e.g. volcanic eruption or mass wasting. Implication is that blocks were derived from the same source geologic unit and emplaced in the described unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "bloques"@es ,
        "blocks"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/concrecion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ;
    skos:definition "Masa o agregado duro y compacto de materia mineral, normalmente subesférica pero comúnmente achatado, en forma de disco o irregular. Formado a partir de la precipitación de una solución alrededor de un núcleo o centro. El uso como parte de una unidad geológica debe restringirse a las concreciones que son demasiado grandes para considerarlas como constituyentes del material rocoso que compone la unidad"@es ,
         "Hard, compact mass or aggregate of mineral matter, normally subsperical but commonly oblate, disc-shaped or irregular. Formed from precipitation from solution about a nucleus or centre. Use as a geologic unit part should be restricted to concretions that are too large to consider as constituents in the rock material that composes the unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "concreción"@es ,
        "concretion"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/enclave> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ;
    skos:definition "Término general para un agregado polimineral encerrado en un granitoide"@es ,
         "General term for a polymineralic aggregate enclosed in a granitoid"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "enclave"@es ,
        "enclave"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ;
    skos:definition "Un bloque de material de roca de pared en una intrusión ígnea. Los colgantes se convierten en xenolitos a medida que la dimensión se vuelve más pequeña que aproximadamente 10 m en su dimensión más larga. Aunque el término colgante tiene la connotación de estar suspendido o sostenido desde arriba, esto rara vez se puede demostrar en situaciones geológicas, y el concepto aquí no requiere conexión con la pared de la intrusión que lo contiene"@es ,
         "A block of wall rock material in an igneous intrusion. Pendants become xenoliths as the dimension becomes smaller than about 10 m in their longest dimension. Although term pendant has connotation of being suspended or supported from above, this is rarely demonstrable in geologic situations, and the concept here does not require connection to the wall of the containing intrusion"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/balsas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/cortina> ;
    skos:prefLabel "retazos"@es ,
        "pendants"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/balsas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> ;
    skos:definition "Colgantes de roca campestre preintrusiva en matriz ígnea intrusiva que tienen una gran extensión horizontal en relación con su espesor"@es ,
         "Pendants of pre-intrusive country rock in intrusive igneous matrix that have large horizontal extent relative to their thickness"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "balsas"@es ,
        "rafts"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> ;
    skos:definition "Colgante que se deriva demostrablemente del límite superior de un cuerpo ígneo"@es ,
         "Pendant that is demonstrably derived from the upper boundary of an igneous body"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "retazo de techo"@es ,
        "roof pendant"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/cortina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/retazo-de-techo> ;
    skos:definition "Colgante que es una hoja vertical como colgante en un cuerpo de roca ígnea intrusiva"@es ,
         "Pendant that is a vertical sheet like pendant in an intrusive igneous rock body"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "cortina"@es ,
        "screen"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/bloque-tectonico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ;
    skos:definition "La parte de la unidad geológica se presenta como masas discretas con límites fallados, emplazadas en la unidad anfitriona por procesos tectónicos dentro de la tierra, p. bloques en mezcla tectónica"@es ,
         "The geologic unit part occurs as discrete masses with faulted boundaries, emplaced into the host unit by tectonic processes inside the earth, e.g. blocks in tectonic melange"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "bloque tectónico"@es ,
        "tectonic block"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/xenolito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/inclusion> ;
    skos:definition "Inclusión de roca de campo pre-intrusiva en matriz ígnea intrusiva, de cm a unos 10 metros de diámetro en su dimensión más larga. Utilice término colgante para bloques más grandes"@es ,
         "Inclusion of pre-intrusive country rock in intrusive igneous matrix, cm to about 10 meter diameter in longest dimension. Use term pendant for larger blocks"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "xenolito"@es ,
        "xenolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ;
    skos:definition "Un tipo de cuerpo rocoso que tiene múltiples ocurrencias en una sola unidad geológica. Masa de roca de carácter uniforme, caracterizada por su geometría, composición y estructura interna. Generalmente denota un macizo rocoso que es el producto de un proceso particular de formación de rocas o una secuencia relacionada de procesos en la unidad contenedora. Ejemplo: secuencia bouma, secuencia de barras de puntos. Un litosoma particular puede caracterizarse por la presencia de bloques, pero los bloques no se tratan como clases de litosoma porque el carácter interno de los bloques está determinado por una secuencia genética separada de la unidad descrita. Este vocabulario generaliza el concepto definido en Neuendorf et al 2005 para incluir cuerpos de rocas ígneas o metamórficas, así como rocas sedimentarias. Los NADM SLTT (2004) utilizaron el término 'litotopo' con un significado similar para las rocas sedimentarias"@es ,
         "A kind of rock body that has multiple occurrences in a single geologic unit. A mass of rock of uniform character, characterized by geometry, composition, and internal structure. Generally denotes rock mass that is the product of a particular rock forming process or related sequence of processes in the containing unit. Example--bouma sequence, point bar sequence. A particular lithosome may be characterized by the presence of blocks, but blocks are not treated as kinds of lithosome because the internal character of the blocks is determined by a separate genetic sequence from the described unit. This vocabulary generalizes the concept defined in Neuendorf et al 2005 to include bodies of igneous or metamorphic rock as well as sedimentary rock. NADM SLTTs (2004) used the term 'lithotope' with similar meaning for sedimentary rocks"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/capa-litologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/paquete-sedimentario-ciclico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/matriz-de-unidad-geologica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-irregular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-lenticular> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/dique-o-vena> ;
    skos:prefLabel "litosoma"@es ,
        "lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/capa-litologica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "Litosoma en unidad litoestratigráfica que se presenta como lechos individuales intercalados con otros constituyentes en la escala de afloramiento (m) o mayor"@es ,
         "Lithosome in lithostratigraphic unit that occurs as individual beds interleaved with other constituents on the outcrop (m) scale or larger"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "capa litológica"@es ,
        "bed lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/paquete-sedimentario-ciclico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "Litosoma caracterizado por una secuencia interna de unidades, que se repite en una secuencia apilada, p. secuencia ascendente de afinación, secuencia ascendente de engrosamiento, secuencia bouma"@es ,
         "Lithosome characterized by an internal sequence of units, which is repeated in a stacked sequence, e.g. fining-upward sequence, thickening upward sequence, bouma sequence"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "paquete sedimentario cíclico"@es ,
        "cyclic bedding package"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/matriz-de-unidad-geologica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "Litosoma en una unidad geológica que generalmente es intersticial con otros constituyentes, p. en un depósito de desgaste masivo, melange, brecha de toba"@es ,
         "Lithosome in a geologic unit that is generally interstitial to other constituents, e.g. in a mass wasting deposit, melange, tuff breccia"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "matriz de unidad geológica"@es ,
        "geologic unit matrix"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-irregular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "Litosoma en una unidad litodémica mixta/heterogénea que se presenta en cuerpos irregulares dentro de la unidad"@es ,
         "Lithosome in a mixed/heterogeneous lithodemic unit that occurs in irregular bodies within unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "litosoma irregular"@es ,
        "irregular lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-estratificado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "Litosoma en una unidad geológica ígnea o metamórfica que se presenta como capas que se alternan con otros constituyentes"@es ,
         "Lithosome in igneous or metamorphic geologic unit that occurs as layers alternating with other constituents"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "litosoma estratificado"@es ,
        "layer lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma-lenticular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "El litosoma se presenta como cuerpos discretos en forma de lente, no conectados con otros cuerpos"@es ,
         "Lithosome occurs as discrete lense-shaped bodies, not connected with other bodies"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "litosoma lenticular"@es ,
        "lenticular lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/dique-o-vena> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/litosoma> ;
    skos:definition "El litosoma se presenta como cuerpos intrusivos en forma de lámina dentro de la unidad como parte esencial de la unidad"@es ,
         "Lithosome occurs as intrusive, sheet-like bodies within the unit as an essential part of the unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "dique o vena"@es ,
        "vein or dike lithosome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-estratigrafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ;
    skos:definition "Parte de una unidad geológica que ocupa una posición estratigráfica determinada dentro de ella"@es ,
         "A geologic unit part that occupies a particular stratigraphic position within a geologic unit. Part is a particular body of rock"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:narrower <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/capa-guia> ;
    skos:prefLabel "parte estratigráfica"@es ,
        "stratigraphic part"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/capa-guia> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-estratigrafica> ;
    skos:definition "Parte estratigráfica que es un lecho delgado lateralmente continuo dentro de otra unidad"@es ,
         "Stratigraphic part that is a thin laterally continuous bed within another unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "capa guía"@es ,
        "marker bed"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/rol-no-especificado-de-una-parte> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte/parte-de> ;
    skos:definition "Parte de la unidad geológica que desempeña una función no especificada"@es ,
         "Geologic unit part with unspecified role, use in normative descriptions when any role is allowed"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/unidad-geologica-rol-parte> ;
    skos:prefLabel "rol no especificado de una parte"@es ,
        "unspecified part role"@en .
