@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos originales de INSPIRE" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/depresion-artificial>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/drenaje-artificial>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/dique-artificial>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/canal-dragado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/acumulo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/deposito-de-relleno>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/crater-de-impacto-antropogenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/vertedero>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/explanada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/mina-a-cielo-abierto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/pozo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/cantera>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/tierra-recuperada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/embalse>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/escombrera>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/area-de-subsidencia-antropogenica> ;
    skos:prefLabel "Objeto geomorfológico antrópico"@es ;
    skos:prefLabel "Geomorphological anthropogenic feature"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/depresion-artificial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/drenaje-artificial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/dique-artificial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/canal-dragado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/acumulo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/deposito-de-relleno> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/crater-de-impacto-antropogenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/vertedero> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/explanada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/mina-a-cielo-abierto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/pozo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/cantera> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/tierra-recuperada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/embalse> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/escombrera> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/area-de-subsidencia-antropogenica> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/depresion-artificial> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Cuenca hundida, generalmente una depresión cerrada, que es resultado directo de un hundimiento superficial asociado a la minería o a la construcción de túneles."@es ,
         "A collapse basin, commonly a closed depression, which is the direct result of surficial subsidence associated with subsurface mining or tunneling."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "depresión artificial"@es ,
        "artificial collapsed depression"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/drenaje-artificial> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Red de drenaje artificial construida principalmente para reducir o controlar el nivel freático local."@es ,
         "Human-made network built primarily to lower or control the local water table."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "drenaje artificial"@es ,
        "artificial drainage"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/dique-artificial> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Talud artificial construido a lo largo de la orilla de una corriente de agua o un brazo de mar, para proteger la tierra de inundaciones o confinar la corriente de agua a su canal."@es ,
         "An artificial embankment constructed along the bank of a watercourse or an arm of the sea, to protect land from inundation or to confine streamflow to its channel."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "dique artificial"@es ,
        "artificial levee"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/canal-dragado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Zona de aguas profundas y más o menos lineal trazada mediante una operación de excavación y extracción de material para fines de navegación"@es ,
         "A roughly linear, deep water area formed by a dredging operation for navigation purposes"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "canal dragado"@es ,
        "dredged channel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/acumulo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Área en la que se acumulan o apilan residuos rocosos, materiales terrosos o residuos generales que no pueden sustentar la vida vegetal sin la realización de obras de recuperación importantes."@es ,
         "An area of smooth or uneven accumulations or piles of waste rock, earthy material, or general refuse that without major reclamation are incapable of supporting plants."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "acúmulo"@es ,
        "dump"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/deposito-de-relleno> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Depósito artificial de materiales naturales y/o residuos creado para llenar una depresión, ensanchar la orilla de una masa de agua o construir un dique."@es ,
         "Human-constructed deposits of natural earth materials and/or waste materials used to fill a depression, to extend shore land into a body of water, or in building dams."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "depósito de relleno"@es ,
        "fill"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/crater-de-impacto-antropogenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Depresión generalmente circular o elíptica resultante del impacto a hipervelocidad de un proyectil experimental o una bombra en material terroso o rocoso."@es ,
         "A generally circular or elliptical depression formed by hypervelocity impact of an experimental projectile or ordnance into earthy or rock material."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "cráter de impacto (antropogénico)"@es ,
        "impact crater (anthropogenic)"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/vertedero> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Punto de concentración de residuos utilizado para el depósito controlado de residuos en o sobre el terreno."@es ,
         "Waste disposal site used for the controlled deposit of the waste onto or into land."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "vertedero"@es ,
        "landfill site"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/explanada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Superficie de terreno, normalmente un campo, que ha sido aplanada o alisada por medios mecánicos para facilitar tareas de gestión, como el riego por inundación."@es ,
         "A land area, usually a field, that has been mechanically flattened or smoothed to facilitate management practices such as flood irrigation."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "explanada"@es ,
        "levelled land"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/mina-a-cielo-abierto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Depresión relativamente extensa resultante de la excavación de material y la redistribución del sobrante asociadas a las operaciones de minería en superficie"@es ,
         "A relatively large depression resulting from the excavation of material and redistribution of overburden associated with surficial mining operations."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "mina a cielo abierto"@es ,
        "openpit mine"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/pozo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Depresión, zanja, fosa u hoyo excavado para la extracción y suministro de grava, arena u otros materiales para fines de construcción de carreteras u otros análogos; es un tipo de cantera."@es ,
         "A depression, ditch or pit excavated to furnish gravel, sand or other materials for roads or other construction purposes; a type of borrow pit."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "pozo"@es ,
        "pit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/cantera> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Áreas excavadas a cielo abierto, generalmente para la extracción de piedra."@es ,
         "Excavation areas, open to the sky, usually for the extraction of stone."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "cantera"@es ,
        "quarry"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/tierra-recuperada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Terreno formado por material de relleno terroso que se ha extendido y dispuesto para darle un contorno aproximado al que tendría de forma natural, normalmente en el marco de las tareas de recuperación que se llevan a cabo una vez finalizada una explotación minera. O bien, terreno normalmente sumergido en su estado original, protegido con estructuras artificiales y drenado para fines agrícolas o de otro tipo."@es ,
         "A land area composed of earthy fill material that has been placed and shaped to approximate natural contours, commonly part of land-reclamation efforts after mining operations. Or a land area, commonly submerged in its native state, that has been protected by artificial structures and drained for agricultural or other purposes."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "tierra recuperada"@es ,
        "reclaimed land"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/embalse> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Masa de agua no corriente, generalmente dulce, que ocupa una depresión en la superficie terrestre cerrada por un dique."@es ,
         "An inland body of permanently standing water, usually fresh, occupying a depression on the Earth’s surface closed by a dam."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "embalse"@es ,
        "reservoir lake"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/escombrera> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Pila, montículo u otra acumulación artificial de roca y tierra procedentes de zanjas, minas a cielo abierto u otras excavaciones"@es ,
         "A bank, mound, or other artificial accumulation of rock debris and earthy dump deposits removed from ditches, strip mines, or other excavations."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "escombrera"@es ,
        "spoil bank"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico/area-de-subsidencia-antropogenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:definition "Área sujeta a un proceso de subsidencia inducida por actividades antropogénicas, como la minería subterránea, la excavación de túneles o la producción de hidrocarburos o de agua subterránea."@es ,
         "An area subject to a process of subsidence induced by anthropogenic activities, for example subsurface mining, tunneling, hydrocarbon or groundwater production."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/geomorfologia-tipo-antropogenico> ;
    skos:prefLabel "área de subsidencia (antropogénico)"@es ,
        "subsidence area (anthropogenic)"@en .
