@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos propios definidos por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-antropico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/formacion-superficial>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico-consolidado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico-no-consolidado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-compuesto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-metamorfico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-natural-no-consolidado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-no-consolidado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-poligenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-madre>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-magmatica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metamorfica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-poligenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/substrato-rocoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/afanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-intrusiva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cumulado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-volcanoclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-acido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-basico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo-fragmentario>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo-intermedio>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-piroclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-acida>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-afanitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-alcalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-basica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-calcoalcalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-criptocristalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-efusiva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-extrusiva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-faneritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-felsica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hialocristalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hipoabisal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-holocristalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-holohialina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea-exotica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea-fragmentaria>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-intermedia>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-intrusiva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-leucocratica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-mafica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-melanocratica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-mesocratica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metaluminosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-microcristalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-peralcalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-peraluminosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-plutonica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-salica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-subalcalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-subvolcanica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-toleitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultrabasica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultramafica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultrapotasica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-vitrea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanoclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/absarokita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/andesita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/andesita-basaltica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ankaramita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ankaratrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-picritico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-toleitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basanita-fonolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/benmoreita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-autoclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-volcanica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/comendita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzolatita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzotraquita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzotraquita-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dacita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espilita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-basanitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-fonolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-tefritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foiditoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolita-tefritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolitoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hawaiita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/italita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/latita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/latita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lava>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lava-almohadillada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limburgita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/liparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mugearita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/nefelinita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/obsidiana>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oceanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pantelerita-pantellerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riodacita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolita-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolitoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-andesitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-basaltica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dacitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-fonolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-latitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-riolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-tefritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-traquitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-traquitica-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shoshonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/taquilita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefrita-fonolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefritoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toleita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquiandesita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquiandesita-basaltica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquibasalto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquibasalto-potasico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquidacita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-alcalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-de-feldespato-alcalino-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquitoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/adamellita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/agpaita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/akerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/alaskita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anortosita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anortosita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aplita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/appinita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clinopiroxenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clinopiroxenita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cortlandtita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzoanortosita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzodiorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzogabro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzodiorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzogabro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzosienita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzosienita-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-nefelinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dioritoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dioritoide-foidico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dunita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/essexita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fergusita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-foidico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-nefelinico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-olivinico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabroide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabroide-foidico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabronorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabronorita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-calcoalcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-peralcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-rico-en-cuarzo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granitoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granitoide-rico-en-cuarzo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granodiorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harburgita-harzburgita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-olivino-piroxenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-piroxenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ijolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jacupirangita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/larvikita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lerzolita-lherzolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucotonalita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/malignita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mariupolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melteigita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/miaskita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/missourita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro-foidico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogranito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzonita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzosienita-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzosienita-nefelinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/nefelinolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/norita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/norita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortopiroxenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortopiroxenita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pegmatita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-hornblendica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-piroxenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-piroxeno-hornblendica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-hornblendica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-olivino-hornblendica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/plagiogranito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-anortositica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dioritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dioritica-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foidolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-gabroica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-gabroica-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-granitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzodioritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzogabroica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzonitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shonkinita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-de-feldespato-alcalino-con-foides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-foidica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-nefelinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienitoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienitoide-foidico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienogranito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/teschenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/theralita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tonalita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/troctolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tronjemita-trondhjemita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/urtita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vaugnerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/websterita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/websterita-olivinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/werlita-wehrlita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/camptonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diabasa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espesartita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granofido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kersantita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lamprofido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/minette>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monchiquita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ofita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/porfido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-doleritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sanaita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vitrofido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/voguesita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aglomerado-volcanico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aglutinado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-tobacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-tobacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bloque-piroclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bomba-volcanica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-explosion>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-piroclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-tobacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza-fina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza-gruesa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cinerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colada-de-ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colada-piroclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-tobaceo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-de-nube-ardiente>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-epiclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico-de-caida>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico-epiclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/epiclastita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escoria-volcanica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-tobacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hialoclastita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ignimbrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lapilli>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lapillita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-tobacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-epiclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-piroclastico-epiclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-volcanoclastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oleada-piroclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-tobacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peperita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piedra-pomez>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroclasto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pomez>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pumita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-epiclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-piroclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-piroclastico-epiclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-con-bombas-o-bloques>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-con-lapilli-o-ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bloques>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bombas>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bombas-y-bloques>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-lapilli>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-lapilli-y-ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-brechoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-cineritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-con-bombas-o-bloques>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-con-lapilli-o-ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza-fina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza-gruesa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-lapilli>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-lapilli-y-ceniza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tufita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/adakita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/albitita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/beforsita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/boninita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cancalita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbonatita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/charnoquita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/charnoquita-de-feldespato-alcalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomangerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/enderbita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fortunita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jotunita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jumillita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kalsilitita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kimberlita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/komatiita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lamproita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita-fonolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita-tefritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mangerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/meimechita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitoide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/opdalita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/picrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-charnoquitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-exotica-alcalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-kalsilitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-kalsilitica-melilitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-komatiitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-lamproitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-leucitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-melilitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanica-rica-en-magnesio>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sanukita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/verita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/impactita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-de-falla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-falla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hidrotermal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metasomatica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabasalto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabasita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabrecha>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacaliza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacarbonato>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metachert>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacinerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaconglomerado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacuarcita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadacita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadiabasa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadiorita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadolerita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metafonolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagabro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagranito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagrauvaca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metahornblendita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metandesita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapelita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaperidotita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapiroxenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapsamita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarcosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarenisca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarriolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasamita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasedimento>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasienita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatoba>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatraquita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaultrabasita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metavolcanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metavulcanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortoanfibolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortogneis>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paraanfibolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paragneis>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metaignea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ortoderivada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-paraderivada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anfibolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/augen-gneiss>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcoesquisto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cipolino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/corneana>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarcita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diatexita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/eclogita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-anfibolico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-glaucofanico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-micaceo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/filita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/garnierita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis-bandeado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis-glandular>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granoblastita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granofelsita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granulita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kinzigita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/marmol>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatexita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micacita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micaesquisto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/migmatita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pirigarnita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pizarra>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-silicatos-calcicos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foliada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-granoblastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/serpentinita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/greisen>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rodingita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/skarn>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/blastomilonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-falla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cataclasita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/filonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harina-de-falla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-de-falla-no-cohesivo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/milonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/protocataclasita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/protomilonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pseudotaquilita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-cataclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-milonitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ultracataclasita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ultramilonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-impacto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-fundido-de-impacto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-impacto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tectita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-s.l.>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-s.l.>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-s.l.>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-biogenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-carbonatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-clastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-detritico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-evaporitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-ferruginoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-fosfatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-hibrido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-rico-en-materia-organica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-siliceo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-volcano-sedimentario>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/evaporita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fosforita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-s.l.>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-s.l.>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-biogenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-clastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-detritico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-rico-en-materia-organica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-carbonatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-ferruginoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-fosfatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-hibrido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-siliceo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-s.l.>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-biogenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-carbonatica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-clastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-detritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-evaporitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-rica-en-materia-organica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-ferruginosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-fosfatada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-hibrida>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-silicea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcano-sedimentaria>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-biogenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-clastico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-detritico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-evaporitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-ferruginoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-fosfatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-hibrido>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-rico-en-materia-organica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-siliceo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcilla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcilla-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcillita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcillita-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcosa-litica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-arcillosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-arcosica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-calcarea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-cuarcitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-fina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-grauvaquica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-gravosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-gruesa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-limosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-litarenitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-media>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-muy-fina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-muy-gruesa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-pelitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-subarcosica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-sublitarenitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-arcillosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-calcarea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-conglomeratica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-fino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-grueso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-medio>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-muy-fino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-muy-grueso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-limosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-pelitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/barro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bentonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioclasto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bloque>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-monogenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-monomictica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-oligomictica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-osifera>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-pelitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-poligenica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-polimictica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcilimolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcilutita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcirrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-blando>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-grande>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-mediano>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-pequeño>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clasto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-arenoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-monogenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-monomictico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-oligomictico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-pelitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-poligenico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-polimictico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzograuvaca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/detrito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grano>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granulo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca-feldespatica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca-litica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-de-bloques>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-fina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-fina-media>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-gruesa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-media>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-pelitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gravilla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/guijarro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gypsarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limo-arenoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limolita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limolita-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarcosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarenita-feldespatica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-calcarea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-carbonatada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-conglomeratica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-margosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/microbrecha>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/microconglomerado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortobrecha>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortoconglomerado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortocuarcita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/parabrecha>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paraconglomerado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/particula>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-calcarea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-carbonatada>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-gravosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-margosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/psamita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/psefita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pudinga>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudacea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/samita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sefita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shale>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/siliciclasto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/subarcosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sublitarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yesoarenita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bafflestone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bindstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioesparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioesparrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biohermo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biolitita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biomicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biomicrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biopelesparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biopelmicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/boundstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcimudstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica-esparitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica-micritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arcillosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arenosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arrecifal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-bioclastica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-bioconstruida>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-biohermica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-conchifera>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-coralina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-cristalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-dolomitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-dolomitica-impura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-esparitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-estromatolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-impura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-litografica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-lumaquelica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-margosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-micritica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-micritica-con-aloquimicos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-microcristalina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-oncolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-oolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-organogena>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-pisolitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-pura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-recifal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-travertinica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbonato-cristalino>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carniola>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/coquina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/creta>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/desdolomita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dismicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/doloesparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-calcarea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-calcarea-impura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-bioclastos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-intraclastos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-ooides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-peloides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-impura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-pura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/encrinita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/floatstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/framestone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grainstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intraesparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intraesparrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intramicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intramicrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lumaquela>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/marga>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/margocaliza>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-calcareo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-dolomitico-magnesico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-bioclastos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-intraclastos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-ooides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-peloides>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mudstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ooesparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ooesparrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oomicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oomicrudita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/packstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelesparita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelmicrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-calcarea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-carbonatada-lutitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dolomitica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada-impura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada-pura>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-impuro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-pelitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-puro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-impuro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-pelitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-puro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico-impuro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico-puro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/wackestone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/guano>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/formacion-de-hierro-bandeado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hierro-de-los-pantanos>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ambar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/antracita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/asfaltita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/asfalto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/azabache>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bitumen>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-bituminoso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-de-la-serie-humica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-de-la-serie-sapropelica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-impuro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-mineral>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-sapropelico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gilsonita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hulla>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-negro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-pardo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-sapropelico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-bituminosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-con-materia-organica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/petroleo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pizarra-bituminosa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sapropel>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/turba>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/alabastro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anhidrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/barita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/baritina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/borax>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carnalita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colemanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/evaporita-exotica>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/halita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kainita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kernita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kieserita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/polihalita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sal-gema>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvina>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvinita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ulexita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yeso>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yeso-anhidrita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/agata>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcedonia>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/chert>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diatomita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espiculita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-diatomeas>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-espiculas-de-esponjas>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-radiolarios>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ftanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/geiserita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jaspe>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lidita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/novaculita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/opalo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pedernal>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/porcelanita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/radiolarita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silex>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tripoli>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diamictita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diamicton>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tilloide>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biostromo>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-estriado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-facetado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-rodado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/contornita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-hemipelagico>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dropstone>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/eolianita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espeleotema>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fanglomerado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-carbonatado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/flysch>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harina-glaciar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hemipelagita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/megabrecha>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/molasa>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/olistolito>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/olistostroma>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ritmita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-biogenica-silicea>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tempestita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tsunamita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/turbidita>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/varva>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/varva-glaciolacustre>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ventifacto>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/desecho>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dique>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escombrera>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escombro>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escoria>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espigon>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fertilizante>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hormigon>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo-de-depuradora>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo-industrial>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/malecon>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/polder>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/relleno>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rompeolas>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/salina>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vertedero> ;
    skos:prefLabel "Litología IGME"@es ;
    skos:prefLabel "Lithology IGME"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-antropico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/formacion-superficial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico-consolidado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico-no-consolidado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-compuesto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-metamorfico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-natural-no-consolidado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-no-consolidado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-poligenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-madre> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-magmatica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metamorfica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-poligenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/substrato-rocoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/afanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-intrusiva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cumulado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-volcanoclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-acido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-basico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo-fragmentario> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo-intermedio> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-piroclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-acida> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-afanitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-alcalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-basica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-calcoalcalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-criptocristalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-efusiva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-extrusiva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-faneritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-felsica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hialocristalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hipoabisal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-holocristalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-holohialina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea-exotica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea-fragmentaria> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-intermedia> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-intrusiva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-leucocratica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-mafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-melanocratica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-mesocratica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metaluminosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-microcristalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-peralcalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-peraluminosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-plutonica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-salica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-subalcalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-subvolcanica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-toleitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultrabasica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultramafica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultrapotasica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-vitrea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanoclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/absarokita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/andesita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/andesita-basaltica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ankaramita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ankaratrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-picritico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-toleitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basanita-fonolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/benmoreita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-autoclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-volcanica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/comendita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzolatita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzotraquita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzotraquita-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dacita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espilita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-basanitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-fonolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-tefritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foiditoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolita-tefritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolitoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hawaiita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/italita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/latita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/latita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lava> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lava-almohadillada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limburgita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/liparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mugearita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/nefelinita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/obsidiana> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oceanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pantelerita-pantellerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riodacita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolita-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolitoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-andesitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-basaltica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dacitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-fonolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-latitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-riolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-tefritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-traquitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-traquitica-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shoshonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/taquilita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefrita-fonolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefritoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toleita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquiandesita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquiandesita-basaltica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquibasalto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquibasalto-potasico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquidacita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-alcalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-de-feldespato-alcalino-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquitoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/adamellita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/agpaita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/akerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/alaskita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anortosita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anortosita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aplita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/appinita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clinopiroxenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clinopiroxenita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cortlandtita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzoanortosita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzodiorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzogabro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzodiorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzogabro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzosienita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzosienita-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-nefelinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dioritoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dioritoide-foidico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dunita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/essexita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fergusita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-foidico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-nefelinico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-olivinico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabroide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabroide-foidico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabronorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabronorita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-calcoalcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-peralcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-rico-en-cuarzo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granitoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granitoide-rico-en-cuarzo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granodiorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harburgita-harzburgita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-olivino-piroxenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-piroxenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ijolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jacupirangita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/larvikita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lerzolita-lherzolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucotonalita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/malignita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mariupolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melteigita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/miaskita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/missourita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro-foidico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogranito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzonita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzosienita-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzosienita-nefelinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/nefelinolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/norita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/norita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortopiroxenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortopiroxenita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pegmatita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-hornblendica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-piroxenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-piroxeno-hornblendica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-hornblendica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-olivino-hornblendica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/plagiogranito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-anortositica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dioritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dioritica-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foidolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-gabroica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-gabroica-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-granitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzodioritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzogabroica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzonitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shonkinita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-de-feldespato-alcalino-con-foides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-foidica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-nefelinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienitoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienitoide-foidico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienogranito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/teschenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/theralita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tonalita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/troctolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tronjemita-trondhjemita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/urtita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vaugnerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/websterita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/websterita-olivinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/werlita-wehrlita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/camptonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diabasa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espesartita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granofido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kersantita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lamprofido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/minette> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monchiquita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ofita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/porfido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-doleritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sanaita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vitrofido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/voguesita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aglomerado-volcanico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aglutinado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-tobacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-tobacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bloque-piroclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bomba-volcanica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-explosion> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-piroclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-tobacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza-fina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza-gruesa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cinerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colada-de-ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colada-piroclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-tobaceo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-de-nube-ardiente> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-epiclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico-de-caida> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico-epiclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/epiclastita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escoria-volcanica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-tobacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hialoclastita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ignimbrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lapilli> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lapillita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-tobacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-epiclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-piroclastico-epiclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-volcanoclastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oleada-piroclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-tobacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peperita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piedra-pomez> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroclasto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pomez> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pumita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-epiclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-piroclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-piroclastico-epiclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-con-bombas-o-bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-con-lapilli-o-ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bombas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bombas-y-bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-lapilli> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-lapilli-y-ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-brechoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-cineritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-con-bombas-o-bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-con-lapilli-o-ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza-fina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza-gruesa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-lapilli> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-lapilli-y-ceniza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tufita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/adakita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/albitita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/beforsita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/boninita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cancalita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbonatita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/charnoquita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/charnoquita-de-feldespato-alcalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomangerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/enderbita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fortunita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jotunita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jumillita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kalsilitita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kimberlita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/komatiita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lamproita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita-fonolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita-tefritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mangerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/meimechita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitoide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/opdalita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/picrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-charnoquitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-exotica-alcalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-kalsilitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-kalsilitica-melilitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-komatiitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-lamproitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-leucitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-melilitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanica-rica-en-magnesio> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sanukita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/verita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/impactita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-de-falla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-falla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hidrotermal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metasomatica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabasalto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabasita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabrecha> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacaliza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacarbonato> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metachert> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacinerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaconglomerado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacuarcita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadacita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadiabasa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadiorita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadolerita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metafonolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagabro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagranito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagrauvaca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metahornblendita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metandesita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapelita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaperidotita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapiroxenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapsamita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarcosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarenisca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarriolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasamita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasedimento> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasienita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatoba> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatraquita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaultrabasita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metavolcanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metavulcanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortoanfibolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortogneis> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paraanfibolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paragneis> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metaignea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ortoderivada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-paraderivada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anfibolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/augen-gneiss> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcoesquisto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cipolino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/corneana> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarcita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diatexita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/eclogita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-anfibolico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-glaucofanico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-micaceo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/filita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/garnierita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis-bandeado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis-glandular> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granoblastita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granofelsita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granulita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kinzigita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/marmol> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatexita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micacita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micaesquisto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/migmatita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pirigarnita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pizarra> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-silicatos-calcicos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foliada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-granoblastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/serpentinita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/greisen> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rodingita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/skarn> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/blastomilonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-falla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cataclasita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/filonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harina-de-falla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-de-falla-no-cohesivo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/milonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/protocataclasita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/protomilonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pseudotaquilita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-cataclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-milonitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ultracataclasita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ultramilonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-impacto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-fundido-de-impacto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-impacto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tectita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-s.l.> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-s.l.> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-s.l.> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-biogenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-carbonatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-clastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-detritico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-evaporitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-ferruginoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-fosfatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-hibrido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-rico-en-materia-organica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-siliceo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-volcano-sedimentario> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/evaporita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fosforita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-s.l.> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-s.l.> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-biogenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-clastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-detritico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-rico-en-materia-organica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-carbonatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-ferruginoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-fosfatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-hibrido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-siliceo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-s.l.> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-biogenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-carbonatica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-clastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-detritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-evaporitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-rica-en-materia-organica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-ferruginosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-fosfatada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-hibrida> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-silicea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcano-sedimentaria> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-biogenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-clastico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-detritico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-evaporitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-ferruginoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-fosfatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-hibrido> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-rico-en-materia-organica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-siliceo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcilla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcilla-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcillita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcillita-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcosa-litica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-arcillosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-arcosica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-calcarea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-cuarcitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-fina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-grauvaquica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-gravosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-gruesa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-limosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-litarenitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-media> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-muy-fina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-muy-gruesa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-pelitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-subarcosica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-sublitarenitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-arcillosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-calcarea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-conglomeratica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-fino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-grueso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-medio> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-muy-fino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-muy-grueso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-limosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-pelitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/barro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bentonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioclasto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bloque> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-monogenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-monomictica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-oligomictica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-osifera> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-pelitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-poligenica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-polimictica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcilimolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcilutita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcirrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-blando> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-grande> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-mediano> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-pequeño> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clasto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-arenoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-monogenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-monomictico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-oligomictico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-pelitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-poligenico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-polimictico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzograuvaca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/detrito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grano> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granulo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca-feldespatica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca-litica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-de-bloques> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-fina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-fina-media> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-gruesa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-media> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-pelitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gravilla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/guijarro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gypsarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limo-arenoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limolita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limolita-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarcosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarenita-feldespatica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-calcarea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-carbonatada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-conglomeratica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-margosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/microbrecha> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/microconglomerado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortobrecha> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortoconglomerado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortocuarcita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/parabrecha> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paraconglomerado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/particula> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-calcarea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-carbonatada> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-gravosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-margosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/psamita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/psefita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pudinga> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudacea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/samita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sefita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shale> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/siliciclasto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/subarcosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sublitarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yesoarenita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bafflestone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bindstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioesparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioesparrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biohermo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biolitita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biomicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biomicrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biopelesparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biopelmicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/boundstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcimudstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica-esparitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica-micritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arcillosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arenosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arrecifal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-bioclastica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-bioconstruida> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-biohermica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-conchifera> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-coralina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-cristalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-dolomitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-dolomitica-impura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-esparitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-estromatolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-impura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-litografica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-lumaquelica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-margosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-micritica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-micritica-con-aloquimicos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-microcristalina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-oncolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-oolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-organogena> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-pisolitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-pura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-recifal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-travertinica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbonato-cristalino> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carniola> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/coquina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/creta> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/desdolomita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dismicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/doloesparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-calcarea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-calcarea-impura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-bioclastos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-intraclastos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-ooides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-peloides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-impura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-pura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/encrinita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/floatstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/framestone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grainstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intraesparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intraesparrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intramicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intramicrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lumaquela> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/marga> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/margocaliza> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-calcareo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-dolomitico-magnesico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-bioclastos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-intraclastos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-ooides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-peloides> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mudstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ooesparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ooesparrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oomicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oomicrudita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/packstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelesparita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelmicrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-calcarea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-carbonatada-lutitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dolomitica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada-impura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada-pura> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-impuro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-pelitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-puro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-impuro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-pelitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-puro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico-impuro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico-puro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/wackestone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/guano> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/formacion-de-hierro-bandeado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hierro-de-los-pantanos> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ambar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/antracita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/asfaltita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/asfalto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/azabache> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bitumen> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-bituminoso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-de-la-serie-humica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-de-la-serie-sapropelica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-impuro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-mineral> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-sapropelico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gilsonita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hulla> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-negro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-pardo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-sapropelico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-bituminosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-con-materia-organica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/petroleo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pizarra-bituminosa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sapropel> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/turba> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/alabastro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anhidrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/barita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/baritina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/borax> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carnalita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colemanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/evaporita-exotica> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/halita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kainita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kernita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kieserita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/polihalita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sal-gema> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvina> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvinita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ulexita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yeso> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yeso-anhidrita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/agata> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcedonia> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/chert> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diatomita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espiculita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-diatomeas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-espiculas-de-esponjas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-radiolarios> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ftanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/geiserita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jaspe> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lidita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/novaculita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/opalo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pedernal> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/porcelanita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/radiolarita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silex> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tripoli> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diamictita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diamicton> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tilloide> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biostromo> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-estriado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-facetado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-rodado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/contornita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-hemipelagico> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dropstone> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/eolianita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espeleotema> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fanglomerado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-carbonatado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/flysch> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harina-glaciar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hemipelagita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/megabrecha> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/molasa> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/olistolito> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/olistostroma> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ritmita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-biogenica-silicea> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tempestita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tsunamita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/turbidita> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/varva> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/varva-glaciolacustre> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ventifacto> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/desecho> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dique> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escombrera> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escombro> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escoria> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espigon> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fertilizante> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hormigon> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo-de-depuradora> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo-industrial> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/malecon> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/polder> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/relleno> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rompeolas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/salina> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vertedero> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Producto natural, en forma de roca no consolidada, que resulta de la precipitación química o de la acumulación, bien sea mediante arrastre o gravitatoria, de partículas procedentes de la descomposición de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito"@es ,
        "deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-antropico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material no consolidado de origen artificial humano"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicUnconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito antrópico"@es ,
        "anthropic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/formacion-superficial> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Materiales de litología variable, aflorantes o subaflorantes, de espesor reducido, en general poco consolidados aunque pueden presentar niveles compactados y cementados, derivados de los procesos exógenos continentales, actuales o recientes cuaternarios y raramente anteriores. hay algunos de origen submarino, en zonas de emersión reciente, y volcánico, debido a la removilización de materiales eruptivos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/material_formed_in_surficial_environment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/materialFormedInSurficialEnvironment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "formación superficial"@es ,
        "superficial formation"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Acumulación de materiales, compactados o sin compactar, debida exclusivamente a la acción humana"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material antrópico"@es ,
        "anthropic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico-consolidado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material consolidado de origen artificial (humano)"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material antrópico consolidado"@es ,
        "consolidated anthropic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-antropico-no-consolidado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material no consolidado de origen artificial humano"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicUnconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material antrópico no consolidado"@es ,
        "unconsolidated anthropic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-compuesto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material constituido por una agrupación de partículas de origen terrestre, pudiendo incluir otros materiales compuestos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/compound_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compoundMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material compuesto"@es ,
        "composite material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material resultante del enfriamiento y la solidificación de un magma. puede ser volcánico o plutónico, según se emplace en la superficie o en el interior de la corteza terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material ígneo"@es ,
        "igneous material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-metamorfico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material derivado de una roca preexistente, mediante cambios mineralógicos, químicos o estructurales, en estado sólido esencialmente, en respuesta a variaciones físico-químicas, principalmente de presión y temperatura, quedando excluidos los materiales derivados de procesos de meteorización o formación de suelos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/composite_genesis_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compositeGenesisRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material metamórfico"@es ,
        "metamorphic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-natural-no-consolidado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material de origen natural sin compactar. incluye los sedimentos, los depósitos volcanoclásticos y los materiales de falla no cohesivos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/natural_unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/naturalUnconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material natural no consolidado"@es ,
        "unconsolidated natural material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-no-consolidado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material compuesto constituido por una agregación de partículas sin compactar"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/unconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material no consolidado"@es ,
        "unconsolidated material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-poligenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material, con un estado de consolidación no especificado, generado por modificación geológica de materiales preexistentes fuera del ámbito de los procesos ígneos y sedimentarios. incluye los materiales metamórficos y los productos de alteración desarrollados en la superficie terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/composite_genesis_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compositeGenesisMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material poligénico"@es ,
        "polygenetic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material formado en el exterior de la corteza terrestre mediante un proceso de sedimentación. presenta estructuras características, como, principalmente, la estratificación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario"@es ,
        "sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sólido y compactado de origen natural formado, en la mayor parte de los casos, por una asociación de minerales de la misma o de distintas especies, excepcionalmente, algunas rocas volcánicas pueden estar constituidas por minerales y vidrio o solamente por vidrio"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca"@es ,
        "rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca resultante del enfriamiento y la solidificación de un magma. puede ser volcánica o plutónica, según se emplace en la superficie o en el interior de la corteza terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ígnea"@es ,
        "igneous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-madre> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "término general para designar la roca sólida que subyace a un suelo u otro material no consolidado expuesto en la superficie terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/compound_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compoundMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca madre"@es ,
        "parent rock / bedrock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-magmatica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca resultante del enfriamiento y la solidificación de un magma. puede ser volcánica o plutónica, según se emplace en la superficie o en el interior de la corteza terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca magmática"@es ,
        "magmatic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metamorfica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca derivada de una roca preexistente, mediante cambios mineralógicos, químicos o estructurales, esencialmente en estado sólido y sin cambiar significativamente la composición química del conjunto de la roca, en respuesta a variaciones físico-químicas, principalmente de presión y temperatura, quedando excluidas las rocas derivadas de procesos de meteorización o formación de suelos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca metamórfica"@es ,
        "metamorphic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-poligenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por modificación geológica de rocas preexistentes al margen de los procesos ígneos y sedimentarios. incluye las rocas metamórficas y las generadas en procesos de alteración desarrollados en la superficie terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/composite_genesis_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compositeGenesisRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca poligénica"@es ,
        "polygenetic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada en el exterior de la corteza terrestre mediante un proceso de sedimentación. presenta estructuras características, como, principalmente, la estratificación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria"@es ,
        "sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Producto natural, en forma de roca no consolidada, que resulta de la precipitación química o de la acumulación, bien sea mediante arrastre o gravitatoria, de partículas procedentes de la descomposición de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento"@es ,
        "sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/substrato-rocoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Término general para designar la roca sólida que subyace a un suelo u otro material no consolidado expuesto en la superficie terrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/compound_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compoundMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "substrato rocoso"@es ,
        "bedrock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/afanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea en la que los granos minerales no se distinguen a simple vista"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/aphanite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/aphanite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "afanita"@es ,
        "aphanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-intrusiva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha formada por fragmentos angulosos de una roca ígnea, englobados por otra roca ígnea de diferente composición. se produce por fracturación hidráulica o magmática durante el proceso de intrusión"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha intrusiva"@es ,
        "intrusive breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cumulado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca derivada de la cristalización, separación por gravedad y acumulación de cristales, a partir de un magma silicatado generalmente de composición máfica o intermedia"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phaneritic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phaneriticIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cumulado"@es ,
        "cumulate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-volcanoclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito compuesto, al menos en un 10% de su volumen, por fragmentos de naturaleza volcánica, independientemente del mecanismo de fragmentación y de acumulación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/compound_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/compoundMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito volcanoclástico"@es ,
        "volcaniclastic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-acido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material ígneo que contiene más del 66% de sílice"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/acidic_igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/acidicIgneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material ácido"@es ,
        "acidic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-basico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material ígneo cuyo contenido en sílice está comprendido entre el 45 y el 52%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basic_igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basicIgneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material básico"@es ,
        "basic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo-fragmentario> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material formado en más del 75% por fragmentos resultantes de un proceso ígneo, independientemente de su grado de consolidación. incluye los materiales piroclásticos y las brechas intrusivas y volcánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material ígneo fragmentario"@es ,
        "fragmental igneous material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-igneo-intermedio> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material ígneo cuyo contenido en sílice está comprendido entre el 52 y el 66%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/intermediate_composition_igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/intermediateCompositionIgneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material ígneo intermedio"@es ,
        "intermediate igneous material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-piroclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material formado por piroclastos en más de un 75% de su volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material piroclástico"@es ,
        "pyroclastic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-acida> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que contiene más del 66% de sílice"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/acidic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/acidicIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ácida"@es ,
        "acidic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-afanitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea en la que los granos minerales no se distinguen a simple vista"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/aphanite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/aphanite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca afanítica"@es ,
        "aphanitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-alcalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con una elevada concentración de álcalis na2o, k2o que no puede ser acomodada exclusivamente en los feldespatos. este exceso hace que se formen feldespatoides, piroxenos y/o anfíboles sódicos, así como otras fases ricas en estos elementos. esta definición es algo estricta y es frecuente el uso del término “alcalino/a” para rocas que simplemente tienen elevados contenidos de na2o y k2o para determinados contenidos de sio2"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca alcalina"@es ,
        "alkaline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-basica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea cuyo contenido en sílice está comprendido entre el 45 y el 52%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basicIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca básica"@es ,
        "basic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-calcoalcalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que forma parte de una suite de rocas generalmente básico-intermedias. se caracteriza por ser saturada o sobresaturada en sílice, con índice de peacok entre 56 y 61, y por mantener la relación fe/fe+mg relativamente constante a lo largo de la secuencia de diferenciación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca calcoalcalina"@es ,
        "calc-alkaline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-criptocristalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que tiene cristales solamente perceptibles mediante microscopio electrónico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fine_grained_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fineGrainedIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca criptocristalina"@es ,
        "cryptocrystalline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-efusiva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea producida por actividad volcánica, normalmente de grano muy fino o vítrea. con frecuencia puede contener fragmentos de otras rocas, así como fenocristales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fine_grained_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fineGrainedIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca efusiva"@es ,
        "effusive rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-extrusiva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea producida por actividad volcánica, normalmente de grano muy fino o vítrea. con frecuencia puede contener fragmentos de otras rocas, así como fenocristales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fine_grained_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fineGrainedIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca extrusiva"@es ,
        "extrusive rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-faneritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea en la que los granos minerales se distinguen a simple vista"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phaneritic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phaneriticIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca fanerítica"@es ,
        "phaneritic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-felsica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cuyo contenido en cuarzo y minerales de color claro feldespato y plagioclasa es superior al 50% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca félsica"@es ,
        "felsic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hialocristalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea formada por cristales y vidrio"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/glass_rich_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/glassRichIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca hialocristalina"@es ,
        "hyalocrystalline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hipoabisal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca originada por la solidificación de un magma silicatado en el interior de la corteza terrestre a escasa profundidad no superior a 3 km. se encuentra asociada a las rocas plutónicas, formando salientes o apófisis, o bien a las eruptivas, en la parte profunda de complejos volcánicos, y presenta diferencias texturales, más que de composición, con ambas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca hipoabisal"@es ,
        "hypabyssal rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-holocristalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea formada exclusivamente por cristales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phaneritic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phaneriticIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca holocristalina"@es ,
        "holocrystalline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-holohialina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que ha sufrido un enfriamiento rápido, dando lugar a una masa amorfa, sin cristales, presentando las características de un vidrio: fragilidad, fractura concoidea y ausencia de exfoliación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/glassy_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/glassyIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca holohialina"@es ,
        "holohyaline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea-exotica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con características mineralógicas, texturales o de afloramiento poco comunes, entre las que se encuentran: un contenido mayor del 10% de melilita o leucita, la presencia de kalsilita o un porcentaje superior al 50% de minerales carbonatados. generalmente oscura y con abundantes fenocristales, incluye las carbonatitas, rocas kalsilíticas y melilíticas, kimberlitas, lamproítas, leucititas y los lamprófidos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_composition_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticCompositionIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ígnea exótica"@es ,
        "exotic igneous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ignea-fragmentaria> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea constituida en más del 75% por fragmentos producidos por procesos ígneos. incluye a las rocas piroclásticas y las brechas intrusivas y volcánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ígnea fragmentaria"@es ,
        "fragmental igneous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-intermedia> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea cuyo contenido en sílice está comprendido entre el 52 y el 66%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/intermediate_composition_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/intermediateCompositionIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca intermedia"@es ,
        "intermediate rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-intrusiva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca ígnea solidificada en el interior de la corteza terrestre, a partir de un magma silicatado. las rocas plutónicas son generalmente de grano medio-grueso, aunque pueden tener facies de grano fino relacionadas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phaneritic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phaneriticIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca intrusiva"@es ,
        "intrusive rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-leucocratica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con un contenido en minerales oscuros inferior al 35% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca leucocrática"@es ,
        "leucocratic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-mafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca con un contenido de minerales oscuros comprendido entre el 50 y el 90% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca máfica"@es ,
        "mafic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-melanocratica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con un contenido en minerales oscuros comprendido entre el 65% y el 90% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca melanocrática"@es ,
        "melanocratic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-mesocratica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con un contenido en minerales oscuros comprendido entre el 35% y el 65% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca mesocrática"@es ,
        "mesocratic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metaluminosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cuyos índices de saturación en alúmina al2o3/k2o+na2o+cao, en proporciones molares y agpaítico [na2o+k2o/al2o3, en proporciones molares] son menores que la unidad. suele tener minerales ricos en calcio como hornblenda, augita o epidota"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca metaluminosa"@es ,
        "metaluminous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-microcristalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que tiene cristales identificables al microscopio"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fine_grained_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fineGrainedIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca microcristalina"@es ,
        "microcrystalline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-peralcalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca con un índice agpaítico [na2o+k2o/al2o3, en proporciones molares] mayor que la unidad. suele tener minerales ricos en álcalis y pobres en aluminio, como piroxenos o anfíboles sódicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca peralcalina"@es ,
        "peralkaline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-peraluminosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca con un índice de saturación en alúmina al2o3/k2o+na2o+cao, en proporciones molares mayor que la unidad. suele tener minerales ricos en aluminio como moscovita, cordierita, sillimanita, granate, turmalina y/o andalucita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca peraluminosa"@es ,
        "peraluminous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-plutonica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea solidificada en el interior de la corteza terrestre, a partir de un magma silicatado. las rocas plutónicas son generalmente de grano medio-grueso, aunque pueden tener facies de grano fino relacionadas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phaneritic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phaneriticIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca plutónica"@es ,
        "plutonic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-salica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que tiene más sílice y silicatos alumínicos que silicatos ferromagnesianos y cálcicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sálica"@es ,
        "salic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-subalcalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Término utilizado para las rocas ígneas que no son de naturaleza alcalina. las series magmáticas subalcalinas incluyen las rocas calcoalcalinas, o ricas en aluminio, y toleíticas, o pobres en potasio"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca subalcalina"@es ,
        "subalkaline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-subvolcanica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca originada por la solidificación de un magma silicatado en el interior de la corteza terrestre a escasa profundidad no superior a 3 km. se encuentra asociada a las rocas plutónicas, formando salientes o apófisis, o bien a las eruptivas, en la parte profunda de complejos volcánicos, y presenta diferencias texturales, más que de composición, con ambas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca subvolcánica"@es ,
        "subvolcanic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-toleitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Término utilizado para rocas basálticas pobres en potasio que forman parte de series magmáticas subalcalinas con fuerte enriquecimiento en hierro en las etapas iniciales de la diferenciación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tholeiitic_basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tholeiiticBasalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca toleítica"@es ,
        "tholeiitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultrabasica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que contiene menos de un 45% de sílice"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ultrabasic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ultrabasicIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ultrabásica"@es ,
        "ultrabasic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultramafica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con un contenido en minerales oscuros superior al 90% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ultramafic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ultramaficIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ultramáfica"@es ,
        "ultramafic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ultrapotasica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea ultramáfica o máfica enriquecida en potasio, con una relación molar de k2o/na2o mayor que 3"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ultrapotásica"@es ,
        "ultrapotassic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-vitrea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que ha sufrido un enfriamiento rápido, dando lugar a una masa amorfa, sin cristales, presentando las características de un vidrio: fragilidad, fractura concoidea y ausencia de exfoliación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/glassy_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/glassyIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca vítrea"@es ,
        "glassy rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea producida por actividad volcánica, normalmente de grano muy fino o vítrea. con frecuencia puede contener fragmentos de otras rocas, así como fenocristales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fine_grained_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fineGrainedIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca volcánica"@es ,
        "volcanic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanoclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca compuesta, al menos en un 10% de su volumen, por fragmentos de naturaleza volcánica, independientemente del mecanismo de fragmentación y de acumulación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca volcanoclástica"@es ,
        "volcaniclastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/absarokita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca basáltica compuesta por fenocristales de olivino y clinopiroxeno en una matriz de plagioclasa cálcica labradorita, feldespato alcalino sanidina, olivino y, ocasionalmente, leucita. es similar a la shoshonita, pero sin fenocristales de plagioclasa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "absarokita"@es ,
        "absarokite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/andesita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia, calcoalcalina, de color gris claro y generalmente porfídica, formada por plagioclasa acompañada por uno o más minerales ferromagnesianos hornblenda, biotita, ortopiroxeno o clinopiroxeno. se distingue del basalto por la composición de la plagioclasa andesina o menos cálcica, la frecuente presencia de anfíbol y su composición básica-intermedia. su equivalente plutónico es la diorita-cuarzodiorita-cuarzomonzodiorita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/andesite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/andesite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "andesita"@es ,
        "andesite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/andesita-basaltica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia o básica, subalcalina o calcoalcalina, con plagioclasa de composición similar a la de la andesita y con minerales ferromagnesianos característicos de los basaltos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/andesite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/andesite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "andesita basáltica"@es ,
        "basaltic andesite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ankaramita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Basalto picrítico en el que son muy abundantes los fenocristales de clinopiroxeno debido al contenido anómalamente alto en ca del magma del que proceden"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ankaramita"@es ,
        "ankaramite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ankaratrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nefelinita olivínica melanocrática con biotita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ankaratrita"@es ,
        "ankaratrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica, subalcalina o alcalina, generalmente de color negro, con textura microcristalina o porfídica, que contiene plagioclasa cálcica y piroxeno, normalmente augita, con o sin olivino, frecuentemente presenta magnetita o ilmenita accesorias y, más raramente, cuarzo o feldespatoides. se distingue de la andesita por la composición de la plagioclasa labradorita o más cálcica, la ausencia de anfíbol y su carácter melanocrático"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "basalto"@es ,
        "basalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Basalto subsaturado rico en álcalis, caracterizado por la ausencia de ortopiroxeno y cuarzo, así como por la presencia de olivino, augita rica en titanio y nefelina normativa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali-olivine_basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliOlivineBasalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "basalto alcalino"@es ,
        "alkaline basalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-picritico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Basalto rico en magnesio, con abundantes fenocristales de olivino y augita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "basalto picrítico"@es ,
        "picritic basalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basalto-toleitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Basalto pobre en álcalis, con enstatita normativa, plagioclasa y augita, con o sin olivino y, en ocasiones, con pigeonita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tholeiitic_basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tholeiiticBasalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "basalto toleítico"@es ,
        "tholeiitic basalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica o ultrabásica perteneciente a la familia de las rocas tefríticas, de color negro y textura generalmente porfídica con fenocristales de plagioclasa que constituyen más del 90% de los feldespatos, clinopiroxeno, feldespatoides y olivino en proporción superior al 10% normativo, generalmente en una matriz microcristalina. su equivalente plutónico es el gabro foídico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basanite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basanite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "basanita"@es ,
        "basanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/basanita-fonolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica perteneciente a la familia de las rocas tefríticas, en la que la plagioclasa constituye menos del 90% de los feldespatos, con olivino en proporción superior al 10% normativo. su equivalente plutónico es el monzogabro foídico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolitic_basanite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonoliticBasanite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "basanita fonolítica"@es ,
        "phonolitic basanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/benmoreita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica alcalina de composición intermedia, variedad sódica de la traquiandesita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/andesite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/andesite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "benmoreíta"@es ,
        "benmoreite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-autoclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por fragmentos de rocas volcánicas generados por fricción mecánica durante el movimiento de la lava"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha autoclástica"@es ,
        "autoclastic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-volcanica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por fragmentos de rocas volcánicas, incluyendo fragmentos de lava solidificada y de material arrancado de los conductos volcánicos durante las erupciones"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha volcánica"@es ,
        "volcanic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/comendita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de riolita peralcalina, más rica en óxido de aluminio frente a óxido ferroso que la pantellerita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rhyolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rhyolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "comendita"@es ,
        "comendite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzolatita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas latíticas, que contiene cuarzo en una cantidad superior al 5% de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es la cuarzomonzonita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_latite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzLatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzolatita"@es ,
        "quartz latite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzotraquita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas, que contiene cuarzo en una cantidad superior al 5% de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es la cuarzosienita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzTrachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzotraquita"@es ,
        "quartz trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzotraquita-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas de feldespato alcalino, que contiene cuarzo en una cantidad superior al 5% de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es la cuarzosienita de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_alkali_feldspar_trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzAlkaliFeldsparTrachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzotraquita de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar quartz trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dacita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica ácida, subalcalina, leucocrática, de textura porfídica, compuesta por fenocristales de cuarzo y plagioclasa sódica englobados en una matriz vítrea o microcristalina. puede contener cantidades subordinadas de feldespato alcalino, biotita, hornblenda y piroxeno. sus equivalentes plutónicos son la granodiorita y la tonalita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dacite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dacite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dacita"@es ,
        "dacite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espilita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca basáltica retrogradada, generalmente vesicular, en la que el feldespato ha sido albitizado y aparece acompañado de clorita, epidota, prehnita y otros minerales de baja temperatura hidratados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/spilite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/spilite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "espilita"@es ,
        "spilite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica o ultrabásica, ultraalcalina, perteneciente a la familia de las rocas foídicas, en la que los feldespatoides representan más del 90% del total de los minerales félsicos de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "foidita"@es ,
        "foidite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-basanitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las rocas foídicas en la que los feldespatoides representan menos del 90% del total de los minerales félsicos, la plagioclasa es más abundante que el feldespato alcalino y el olivino supera el 10% normativo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basanitic_foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basaniticFoidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "foidita basanítica"@es ,
        "basanitic foidite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-fonolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las rocas foídicas que posee una mayor cantidad de feldespato alcalino que de plagioclasa y en la que los feldespatoides representan menos del 90% del total de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolitic_foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonoliticFoidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "foidita fonolítica"@es ,
        "phonolitic foidite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidita-tefritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las rocas foídicas en la que los feldespatoides representan menos del 90% del total de los minerales félsicos, la plagioclasa es más abundante que el feldespato alcalino y el olivino no llega al 10% normativo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephritic_foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephriticFoidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "foidita tefrítica"@es ,
        "tephritic foidite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foiditoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas básicas o ultrabásicas, ultraalcalinas, en las que los feldespatoides representan más del 60% del total de los minerales félsicos, contienen cantidades menores de minerales ferromagnesianos, como piroxeno y, en ocasiones, anfíbol"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foiditoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foiditoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "foiditoide"@es ,
        "foiditoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia perteneciente a la familia de las rocas fonolíticas, en la que el feldespato alcalino constituye más del 90% de los feldespatos. su equivalente plutónico es la sienita foídica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolilte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fonolita"@es ,
        "phonolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolita-tefritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las rocas fonolíticas, en la que el feldespato alcalino constituye menos del 90% de los feldespatos. su equivalente plutónico es la monzosienita foídica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephritic_phonolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephriticPhonolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fonolita tefrítica"@es ,
        "tephritic phonolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fonolitoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas básicas o intermedias, fuertemente alcalinas, compuestas esencialmente por feldespatos, de los que el feldespato alcalino constituye más del 50%, y feldespatoides, que constituyen entre el 10% y el 60% de los minerales félsicos, contienen cantidades menores de minerales ferromagnesianos, como piroxeno y, en ocasiones, anfíbol"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonolitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fonolitoide"@es ,
        "phonolitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hawaiita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica, alcalina, variedad sódica del traquibasalto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hawaiita"@es ,
        "hawaiite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/italita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica leucocrática perteneciente a la familia de las foiditas, formada casi completamente por leucita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "italita"@es ,
        "italite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/latita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia, alcalina, perteneciente al grupo de las rocas latíticas, con fenocristales de feldespato alcalino y plagioclasa en proporciones similares, en una matriz microcristalina o vítrea, puede contener cuarzo, en proporción inferior al 5% de los minerales félsicos. es la variedad potásica de la traquiandesita. su equivalente plutónico es la monzonita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "latita"@es ,
        "latite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/latita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia, alcalina, perteneciente al grupo de las rocas latíticas, que contiene feldespatoides. su equivalente plutónico es la monzonita con foides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_latite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingLatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "latita con foides"@es ,
        "foid-bearing latite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lava> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material fundido viscoso que es expulsado al exterior por un volcán, a elevada temperatura, en el curso de una erupción. al enfriarse da lugar a la formación de rocas efusivas o a escorias volcánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lava"@es ,
        "lava"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lava-almohadillada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Tipo de lava cuya superficie está conformada por una serie de abultamientos esferoidales, adosados o interferentes, con aspecto de almohadones. se genera en fondos subacuáticos por enfriamiento rápido de efusiones volcánicas, preferentemente submarinas, y es característica del volcanismo asociado a las dorsales centrooceánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lava almohadillada"@es ,
        "pillow lava"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limburgita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca basáltica en la que no aparece ningún mineral fundamental leucocrático, en cuyo lugar hay vidrio. químicamente, equivale a basalto, basanita o nefelinita olivínica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "limburgita"@es ,
        "limburgite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/liparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca volcánica leucocrática, perteneciente a la familia de las rocas riolíticas, de textura fluidal, compuesta principalmente por cristales de cuarzo y feldespato alcalino, que constituye entre el 35 y el 90% de los feldespatos, con cantidades menores de biotita y plagioclasa, en una matriz vítrea o microcristalina, puede contener anfíbol y, en las variedades hiperalcalinas, piroxeno alcalino. su equivalente plutónico es el granito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rhyolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rhyolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "liparita"@es ,
        "liparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mugearita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica o intermedia, alcalina, variedad sódica de la traquiandesita basáltica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "mugearita"@es ,
        "mugearite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/nefelinita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Foidita de color oscuro, que tiene como minerales esenciales nefelina, piroxeno y, con frecuencia, olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "nefelinita"@es ,
        "nephelinite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/obsidiana> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Vidrio volcánico de color negro brillante, frágil y con fractura concoidea. se origina por el enfriamiento rápido de lavas ácidas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/glassy_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/glassyIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "obsidiana"@es ,
        "obsidian"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oceanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Basalto picrítico en el que son muy abundantes los fenocristales de olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "oceanita"@es ,
        "oceanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pantelerita-pantellerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de riolita, peralcalina, más pobre en óxido de aluminio frente a óxido ferroso que la comendita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rhyolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rhyolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pantelerita pantellerita"@es ,
        "pantellerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riodacita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de composición intermedia entre riolita y dacita, con cuarzo, feldespato potásico y plagioclasa como constituyentes principales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dacite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dacite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "riodacita"@es ,
        "rhyodacite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica leucocrática, perteneciente a la familia de las rocas riolíticas, de textura fluidal, compuesta principalmente por cristales de cuarzo y feldespato alcalino, que constituye entre el 35 y el 90% de los feldespatos, con cantidades menores de biotita y plagioclasa, en una matriz vítrea o microcristalina, puede contener anfíbol y, en las variedades hiperalcalinas, piroxeno alcalino. su equivalente plutónico es el granito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rhyolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rhyolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "riolita"@es ,
        "rhyolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolita-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica leucocrática de la familia de las rocas riolíticas, en la que el feldespato alcalino constituye más del 90% del total de los feldespatos. su equivalente plutónico es el granito de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_rhyolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparRhyolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "riolita de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar rhyolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/riolitoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas ácidas similares a la riolita, subalcalinas o alcalinas, cuyos componentes principales son el cuarzo, que constituye entre el 20 y el 60% de los minerales félsicos, y los feldespatos, de entre los que el feldespato alcalino supone al menos el 35%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rhyolitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rhyolitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "riolitoide"@es ,
        "rhyolitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-andesitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica/subvolcánica intermedia, calcoalcalina, constituida principalmente por plagioclasa, piroxeno y anfíbol, pudiendo incluir cantidades menores de biotita, olivino o cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/andesite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/andesite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca andesítica"@es ,
        "andesitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-basaltica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica oscura, básica, subalcalina o alcalina, compuesta principalmente por plagioclasa, que constituye más del 65% de los feldespatos, piroxeno y, en ocasiones, olivino, pudiendo incluir cantidades menores de cuarzo o feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/basalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca basáltica"@es ,
        "basaltic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dacitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica ácida, subalcalina o alcalina, cuyos componentes principales son el cuarzo, que constituye entre el 20 y el 60% de los minerales félsicos, y la plagioclasa, que constituye más del 65% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dacite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dacite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca dacítica"@es ,
        "dacitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas básicas o ultrabásicas, ultraalcalinas, en las que los feldespatoides representan más del 60% del total de los minerales félsicos, contienen cantidades menores de minerales ferromagnesianos, como piroxeno y, en ocasiones, anfíbol"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foiditoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foiditoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca foídica"@es ,
        "foidic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-fonolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas básicas o intermedias, fuertemente alcalinas, compuestas esencialmente por feldespatos, de los que el feldespato alcalino constituye más del 50%, y feldespatoides, que constituyen entre el 10% y el 60% de los minerales félsicos, contienen cantidades menores de minerales ferromagnesianos, como piroxeno y, en ocasiones, anfíbol"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonolitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca fonolítica"@es ,
        "phonolitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-latitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia, alcalina, perteneciente al grupo de los traquitoides, en la que el feldespato alcalino y la plagioclasa se encuentran en proporciones similares, entre el 35 y el 65% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca latítica"@es ,
        "latitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-riolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas ácidas similares a la riolita, subalcalinas o alcalinas, cuyos componentes principales son el cuarzo, que constituye entre el 20 y el 60% de los minerales félsicos, y los feldespatos, de entre los que el feldespato alcalino supone al menos el 35%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rhyolitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rhyolitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca riolítica"@es ,
        "rhyolitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-tefritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Contienen cantidades menores de minerales ferromagnesianos, como piroxeno, anfíbol y, en ocasiones, olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephritoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephritoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca tefrítica"@es ,
        "tephritic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-traquitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica leucocrática, intermedia o ácida, alcalina, perteneciente al grupo de los traquitoides, compuesta principalmente por feldespatos, de entre los que el feldespato alcalino constituye entre el 65 y el 90%, en una matriz microcristalina, frecuentemente con textura traquítica. su equivalente plutónico es la roca sienítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/trachytic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/trachyticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca traquítica"@es ,
        "trachytic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-traquitica-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica leucocrática, intermedia o ácida, alcalina, perteneciente al grupo de los traquitoides, cuyo componente principal es el feldespato alcalino, que constituye más del 90% de los feldespatos, en una matriz microcristalina, frecuentemente con textura traquítica. su equivalente plutónico es la roca sienítica de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_trachytic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparTrachyticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca traquítica de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar trachytic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shoshonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica o intermedia, alcalina, variedad potásica de la traquiandesita basáltica. el término “shoshonítico” es utilizado para denominar series de rocas potásicas alcalinas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "shoshonita"@es ,
        "shoshonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/taquilita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Vidrio basáltico de color negro y opaco, debido a las inclusiones muy pequeñas de cristales. es el constituyente fundamental de la mayoría de las escorias basálticas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/glassy_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/glassyIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "taquilita"@es ,
        "tachylite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica o ultrabásica perteneciente a la familia de las rocas tefríticas, de color grisáceo y textura generalmente porfídica, con fenocristales de plagioclasa que constituyen más del 90% de los feldespatos, clinopiroxeno y feldespatoides, generalmente en una matriz microcristalina, puede contener olivino en proporción inferior al 10% normativo. su equivalente plutónico es la diorita foídica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephrite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephrite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefrita"@es ,
        "tephrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefrita-fonolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica, perteneciente a la familia de las rocas tefríticas, en la que la plagioclasa constituye menos del 90% de los feldespatos, puede contener olivino en proporción inferior al 10% normativo. su equivalente plutónico es la monzodiorita foídica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolitic_tephrite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonoliticTephrite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefrita fonolítica"@es ,
        "phonolitic tephrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefritoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas ultrabásicas o básicas, fuertemente alcalinas, compuestas esencialmente por feldespatos, de los que la plagioclasa constituye más del 50%, y feldespatoides, que constituyen entre el 10% y el 60% de los minerales félsicos, contienen cantidades menores de minerales ferromagnesianos, como piroxeno, anfíbol y, en ocasiones, olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephritoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephritoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefritoide"@es ,
        "tephritoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toleita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Basalto pobre en álcalis, con enstatita normativa, plagioclasa y augita, con o sin olivino y, en ocasiones, con pigeonita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tholeiitic_basalt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tholeiiticBasalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toleíta"@es ,
        "tholeiite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquiandesita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica intermedia, alcalina, que contiene habitualmente plagioclasa, feldespato alcalino y piroxeno. la variedad sódica recibe el nombre de benmoreíta y la potásica, de latita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquiandesita"@es ,
        "trachyandesite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquiandesita-basaltica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica o intermedia, alcalina, con plagioclasa cálcica y piroxeno como minerales principales. la variedad sódica recibe el nombre de mugearita y la potásica, de shoshonita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquiandesita basáltica"@es ,
        "basaltic trachyandesite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquibasalto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica mesocrática básica, alcalina, formada esencialmente por plagioclasa y piroxeno, con contenidos menores de olivino. la variedad sódica recibe el nombre de hawaiita y la potásica, de traquibasalto potásico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquibasalto"@es ,
        "trachybasalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquibasalto-potasico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica básica, alcalina, variedad potásica del traquibasalto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/latitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/latiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquibasalto potásico"@es ,
        "potassic trachybasalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquidacita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica mesocrática, intermedia o ácida, alcalina, perteneciente a la familia de las rocas traquíticas, diferenciada de la traquita por poseer más del 20% de cuarzo normativo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/trachytoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/trachytoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquidacita"@es ,
        "trachydacite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas, blanquecina o gris, formada esencialmente por feldespato alcalino y frecuentemente con textura traquítica, puede contener cuarzo, en proporción inferior al 5% de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es la sienita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/trachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquita"@es ,
        "trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-alcalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas de feldespato alcalino, que puede contener cuarzo, en proporción inferior al 5% de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es la sienita de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparTrachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquita alcalina"@es ,
        "alkaline trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas, que contiene feldespatoides. su equivalente plutónico es la sienita con foides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingTrachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquita con foides"@es ,
        "foid-bearing trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas de feldespato alcalino, que puede contener cuarzo, en proporción inferior al 5% de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es la sienita de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparTrachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquita de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquita-de-feldespato-alcalino-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente al grupo de las rocas traquíticas de feldespato alcalino, que contiene feldespatoides. su equivalente plutónico es la sienita de feldespato alcalino con foides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_alkali_feldspar_trachyte>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingAlkaliFeldsparTrachyte> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquita de feldespato alcalino con foides"@es ,
        "alkali feldspar foid-bearing trachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/traquitoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas volcánicas ácidas o intermedias, alcalinas, similares a la traquita, generalmente leucocráticas, compuestas principalmente por feldespatos, de los que el feldespato alcalino constituye al menos el 35%, en una matriz microcristalina o, más raramente, vítrea, también pueden incluir cantidades menores de biotita, anfíbol y piroxeno, además de cuarzo o feldespatoides en proporción inferior al 20 y al 10%, respectivamente, de los minerales félsicos. su equivalente plutónico es el sienitoide"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/trachytoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/trachytoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "traquitoide"@es ,
        "trachytoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/adamellita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del granito en la que el feldespato alcalino constituye entre el 35 y el 65% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzogranite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzogranite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "adamellita"@es ,
        "adamellite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/agpaita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienita nefelínica peralcalina en la que el índice agpaítico [na2o+k2o/al2o3, en proporciones molares] es superior a 1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "agpaíta"@es ,
        "agpaite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/akerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Microsienita o micromonzonita rica en ortosa y oligoclasa, que puede contener cantidades notables de biotita y clinopiroxeno, generalmente augita egirínica, así como cuarzo en cantidades accesorias"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/syenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "akerita"@es ,
        "akerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/alaskita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Granito muy leucocrático formado por cuarzo y feldespatos alcalinos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "alaskita"@es ,
        "alaskite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anortosita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica compuesta casi exclusivamente por plagioclasa cálcica, los minerales ferromagmesianos olivino, piroxenos y, menos frecuentemente, anfíbol constituyen menos del 10% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anorthosite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anorthosite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "anortosita"@es ,
        "anorthosite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anortosita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas anortosíticas, que contiene feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_anorthosite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingAnorthosite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "anortosita con foides"@es ,
        "foid-bearing anorthosite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aplita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea de composición granítica, color claro y grano fino, con textura aplítica o sacaroidea, a veces asociada a pegmatitas. puede aparecer como diques o como pequeños stocks dentro de los plutones graníticos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/aplite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/aplite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "aplita"@es ,
        "aplite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/appinita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabro o monzogabro con alto contenido en mgo y k2o, rico en anfíbol y flogopita y con frecuentes texturas acumuladas. forma una serie con rocas más máficas, casi ultramáficas, como las cortlandtitas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzogabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzogabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "appinita"@es ,
        "appinite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clinopiroxenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita constituida en más del 90% por clinopiroxeno, con otros minerales ferromagnesianos como accesorios"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "clinopiroxenita"@es ,
        "clinopyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clinopiroxenita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita olivínica constituida esencialmente por olivino y clinopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "clinopiroxenita olivínica"@es ,
        "olivine clinopyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cortlandtita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca máfica o casi ultramáfica con altos contenidos en mgo y k2o, que además de olivino tiene anfíbol, flogopita o ambos minerales. variedad más máfica que la appinita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/igneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cortlandtita"@es ,
        "cortlandtite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzoanortosita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas anortosíticas que contiene cuarzo en una cantidad superior al 5% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_anorthosite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzAnorthosite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzoanortosita"@es ,
        "quartz anorthosite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzodiorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas dioríticas, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_diorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzDiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzodiorita"@es ,
        "quartz diorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzogabro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas gabroicas, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzGabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzogabro"@es ,
        "quartz gabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica en la que el cuarzo constituye más del 90% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzolita"@es ,
        "quartzolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzodiorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzodioríticas, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_monzodiorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzMonzodiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzomonzodiorita"@es ,
        "quartz monzodiorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzogabro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzogabroicas, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_monzogabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzMonzogabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzomonzogabro"@es ,
        "quartz monzogabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomonzonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzoníticas, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos. es el equivalente intrusivo de la cuarzolatita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_monzonite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzMonzonite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzomonzonita"@es ,
        "quartz monzonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzosienita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas sieníticas, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos. es el equivalente intrusivo de la cuarzotraquita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzosienita"@es ,
        "quartz syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzosienita-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica leucocrática perteneciente al grupo de las rocas sieníticas de feldespato alcalino, que contiene cuarzo en una cantidad comprendida entre el 5 y el 20% de los minerales félsicos. es el equivalente intrusivo de la cuarzotraquita de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_alkali_feldspar_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzAlkaliFeldsparSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzosienita de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar quartz syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de composición intermedia que generalmente está formada por plagioclasa cálcica andesina y hornblenda, a menudo con biotita o augita, así como cuarzo en una cantidad que no supera el 5% de los minerales félsicos. es el equivalente plutónico de la andesita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/diorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/diorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diorita"@es ,
        "diorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas dioríticas, que contiene feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_diorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingDiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diorita con foides"@es ,
        "foid-bearing diorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas dioríticas foídicas, en la que la plagioclasa constituye más del 90% de los feldespatos. es el equivalente intrusivo de la tefrita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_diorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidDiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diorita foídica"@es ,
        "foidic diorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diorita-nefelinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Diorita foídica en la que la nefelina constituye el feldespatoide dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_diorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingDiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diorita nefelínica"@es ,
        "nepheline diorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dioritoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas plutónicas de tipo diorita o monzodiorita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dioritoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dioritoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dioritoide"@es ,
        "dioritoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dioritoide-foidico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de las rocas de tipo diorita y monzodiorita foídicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_dioritoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidDioritoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dioritoide foídico"@es ,
        "foidic dioritoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dunita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica del grupo de las peridotitas constituida en más del 90% por olivino, con otros minerales ferromagnesianos como accesorios piroxeno, cromita, magnetita y/o granate"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dunita"@es ,
        "dunite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/essexita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Monzogabro o monzodiorita con nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_monzogabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingMonzogabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "essexita"@es ,
        "essexite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fergusita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de la familia de las foidolitas, compuesta por cantidades similares de leucita y clinopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fergusita"@es ,
        "fergussite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/foidolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica cuyo contenido en feldespatoides es mayor del 60% del total de los minerales félsicos, con cantidades menores de feldespato alcalino, plagioclasa, anfíbol, clinopiroxeno y, ocasionalmente, olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "foidolita"@es ,
        "foidolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica melanocrática constituida fundamentalmente por plagioclasa cálcica labradorita-anortita y piroxeno. es el equivalente plutónico del basalto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabro"@es ,
        "gabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas gabroicas, que contiene feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingGabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabro con foides"@es ,
        "foid-bearing gabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-foidico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas gabroicas foídicas, en la que la plagioclasa constituye más del 90% de los feldespatos. es el equivalente intrusivo de la basanita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidGabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabro foídico"@es ,
        "foidic gabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-nefelinico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabro foídico en el que la nefelina constituye el feldespatoide dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidGabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabro nefelínico"@es ,
        "nepheline gabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabro-olivinico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca gabroica con un contenido de olivino superior al 5%"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabro olivínico"@es ,
        "olivine gabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabroide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Término utilizado en la descripción provisional de rocas de tipo gabro o monzogabro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabroide"@es ,
        "gabbroid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabroide-foidico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de las rocas de tipo gabro y monzogabro foídicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_gabbroid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidGabbroid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabroide foídico"@es ,
        "foidic gabbroid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabronorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica constituida por plagioclasa cálcica e igual cantidad de clinopiroxeno y ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabronorita"@es ,
        "gabbronorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gabronorita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabronorita con un contenido de olivino superior al 5%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gabronorita olivínica"@es ,
        "olivine gabbronorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica leucocrática compuesta por cantidades similares de cuarzo, feldespato potásico y plagioclasa sódica, como minerales esenciales, y cantidades menores de uno o más minerales como biotita, moscovita, cordierita, hornblenda, granate, etc. el cuarzo constituye entre el 20 y el 60% de los minerales félsicos y el feldespato alcalino, entre el 35 y el 90% de los feldespatos. es el equivalente plutónico de la riolita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granito"@es ,
        "granite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Granito metaluminoso o ligeramente peraluminoso, con valores de al2o3/na2o+k2o en proporciones molares próximos a 1 y algo empobrecidos en ca. contiene abundante feldespato alcalino feldespato potásico. como minerales varietales, además de biotita, puede presentar egirina piroxeno sódico y/o riebeckita anfíbol sódico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granito alcalino"@es ,
        "alkaline granite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-calcoalcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Granito metaluminoso o ligeramente peraluminoso, con valores de al2o3/na2o+k2o en proporciones molares superiores a 1, y relativamente rico en calcio. como minerales varietales suele contener biotita ± anfíbol cálcico ± titanita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granito calcoalcalino"@es ,
        "calc-alkaline granite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica leucocrática de la familia de los granitoides, en la que el feldespato alcalino constituye más del 90% del total de los feldespatos. es el equivalente plutónico de la riolita de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparGranite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granito de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar granite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-peralcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Granito metaluminoso y con relaciones al2o3/na2o+k2o en proporciones molares inferiores a 1. como minerales varietales contiene biotita y piroxenos o anfíboles sódicos egirina, arfvedsonita y riebeckita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granito peralcalino"@es ,
        "peralkaline granite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granito-rico-en-cuarzo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica leucocrática en la que el cuarzo constituye más del 60% de los minerales félsicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granito rico en cuarzo"@es ,
        "quartz-rich granite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granitoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas plutónicas que tienen como minerales esenciales cuarzo, feldespato alcalino y/o plagioclasa, tentativamente identificadas como granito, granodiorita y tonalita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granitoide"@es ,
        "granitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granitoide-rico-en-cuarzo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas plutónicas leucocráticas en las que el cuarzo es el constituyente principal"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartz_rich_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzRichIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granitoide rico en cuarzo"@es ,
        "quartz-rich granitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granodiorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de la familia de los granitoides, en la que la plagioclasa constituye entre el 65 y el 90% de los feldespatos, contiene cantidades menores de biotita, hornblenda y, más raramente, piroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granodiorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granodiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granodiorita"@es ,
        "granodiorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harburgita-harzburgita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica de la familia de las peridotitas compuesta por olivino y ortopiroxeno como minerales esenciales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "harburgita harzburgita"@es ,
        "harzburgite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica ultramáfica compuesta esencialmente por hornblenda con piroxenos, espinela y olivino, éste en cantidad inferior al 40% de los minerales máficos, puede contener cantidades menores de plagioclasa, granate y flogopita. en un sentido más estricto, roca plutónica ultramáfica, compuesta en más de un 90% por hornblenda"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hornblendite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hornblendite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hornblendita"@es ,
        "hornblendite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica constituida esencialmente por hornblenda y, en menor proporción, olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hornblendite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hornblendite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hornblendita olivínica"@es ,
        "olivine hornblendite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-olivino-piroxenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Hornblendita con olivino y piroxeno en cantidades superiores al 5%."@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hornblendite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hornblendite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hornblendita olivino-piroxénica"@es ,
        "olivine-pyroxene hornblendite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hornblendita-piroxenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica constituida esencialmente por hornblenda y, en menor proporción, piroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hornblendite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hornblendite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hornblendita piroxénica"@es ,
        "pyroxene hornblendite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ijolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de la familia de las foidolitas, compuesta por cantidades similares de nefelina y clinopiroxeno, generalmente augita egirínica o egirina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ijolita"@es ,
        "ijolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jacupirangita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica formada casi enteramente por augita, con algo de nefelina, perovskita, apatito y granate. es el término ultramáfico de la familia de las foidolitas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "jacupirangita"@es ,
        "jacupirangite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/larvikita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienita alcalina caracterizada por la presencia de abundantes  fenocristales de feldespato con formas romboidales que, cuando están pulidos, causan reflexiones brillantes azules o verdosas, la augita es el principal mineral máfico, pudiendo contener, como accesorio, abundante apatito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/syenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "larvikita"@es ,
        "larvikite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lerzolita-lherzolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica del grupo de las peridotitas compuesta por olivino y cantidades menores de ortopiroxeno y clinopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lerzolita lherzolita"@es ,
        "lherzolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucotonalita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica constituida por plagioclasa de tipo oligoclasa-andesina y cuarzo, con biotita y anfíbol en cantidades inferiores al 10%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tonalite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tonalite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "leucotonalita"@es ,
        "leucotonalite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/malignita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienita nefelínica peralcalina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "malignita"@es ,
        "malignite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mariupolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de sienita nefelínica carente de feldespato potásico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "mariupolita"@es ,
        "mariupolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melteigita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de la familia de las foidolitas, más melanocrática que la ijolita, compuesta por un 70-90% de augita egirínica o egirina y el resto, nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "melteigita"@es ,
        "melteigite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/miaskita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Monzosienita foídica con oligoclasa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "miaskita"@es ,
        "miaskite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/missourita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de la familia de las foidolitas, más melanocrática que la fergusita, compuesta por un 70-90% de augita egirínica o egirina y el resto, leucita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "missourita"@es ,
        "missourite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de los dioritoides, que contiene cuarzo en una cantidad que no supera el 5% de los minerales félsicos y que además de plagioclasa contiene feldespato alcalino en cantidades comprendidas entre el 10 y el 35% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzodiorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzodiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzodiorita"@es ,
        "monzodiorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzodioríticas, que contiene feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_monzodiorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingMonzodiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzodiorita con foides"@es ,
        "foid-bearing monzodiorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzodiorita-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas dioríticas foídicas, en la que la plagioclasa constituye menos del 90% de los feldespatos. es el equivalente intrusivo de la tefrita fonolítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_monzodiorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidMonzodiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzodiorita foídica"@es ,
        "foidic monzodiorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzogabroicas, que contiene cuarzo en una cantidad que no supera el 5% de los minerales félsicos y que además de plagioclasa cálcica contiene feldespato alcalino en cantidades comprendidas entre el 10 y el 35% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzogabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzogabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzogabro"@es ,
        "monzogabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzogabroicas, que contiene feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_monzogabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingMonzogabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzogabro con foides"@es ,
        "foid-bearing monzogabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogabro-foidico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas gabroicas foídicas, en la que la plagioclasa constituye menos del 90% de los feldespatos. es el equivalente intrusivo de la basanita fonolítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_monzogabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidMonzogabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzogabro foídico"@es ,
        "foidic monzogabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzogranito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del granito en la que el feldespato alcalino constituye entre el 35 y el 65% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzogranite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzogranite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzogranito"@es ,
        "monzogranite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica que contiene cuarzo en una cantidad que no supera el 5% de los minerales félsicos y en la que la plagioclasa y el feldespato alcalino se encuentran en cantidades comprendidas entre el 35 y el 65%. es el equivalente intrusivo de la latita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzonite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzonite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzonita"@es ,
        "monzonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzonita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas monzoníticas, que contiene feldespatoides. es el equivalente intrusivo de la latita con foides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_monzonite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingMonzonite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzonita con foides"@es ,
        "foid-bearing monzonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzosienita-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente a la familia de los sienitoides foídicos, en la que el feldespato alcalino constituye menos del 90% de los feldespatos. es el equivalente intrusivo de la fonolita tefrítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_monzosyenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidMonzosyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzosienita foídica"@es ,
        "foidic monzosyenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monzosienita-nefelinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Monzosienita foídica en la que la nefelina constituye el feldespatoide dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_monzosyenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidMonzosyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monzosienita nefelínica"@es ,
        "nepheline monzosyenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/nefelinolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de foidolita en la que el feldespatoide es nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "nefelinolita"@es ,
        "nephelinolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/norita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica gabroica constituida por plagioclasa cálcica y ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "norita"@es ,
        "norite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/norita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Norita con un contenido de olivino superior al 5%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "norita olivínica"@es ,
        "olivine norite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortopiroxenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita constituida en más del 90% por ortopiroxeno, con otros minerales ferromagnesianos como accesorios"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortopiroxenita"@es ,
        "orthopyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortopiroxenita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita olivínica constituida esencialmente por olivino y ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortopiroxenita olivínica"@es ,
        "olivine orthopyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pegmatita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de composición aproximadamente granítica, grano grueso o muy grueso, formada esencialmente por microclina, albita y cuarzo. como minerales varietales suele tener moscovita, turmalina, biotita y, más raramente, cordierita o granate. los cristales de cuarzo y ortosa aparecen formando intercrecimientos gráficos, con frecuencia perpendiculares a los contactos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pegmatite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pegmatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pegmatita"@es ,
        "pegmatite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca holocristalina ultramáfica, compuesta en más de un 40% por olivino, además de clinopiroxeno, ortopiroxeno y espinela, en proporciones variables, puede contener cantidades menores de plagioclasa, granate, anfíbol y flogopita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "peridotita"@es ,
        "peridotite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-hornblendica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Peridotita con olivino y hornblenda como minerales esenciales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "peridotita hornbléndica"@es ,
        "hornblende peridotite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-piroxenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Peridotita con olivino y piroxeno como minerales esenciales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "peridotita piroxénica"@es ,
        "pyroxene peridotite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peridotita-piroxeno-hornblendica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Peridotita con un contenido representativo de piroxeno y hornblenda"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "peridotita piroxeno-hornbléndica"@es ,
        "pyroxene-hornblende peridotite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica ultramáfica compuesta esencialmente por piroxenos, con olivino en cantidad inferior al 40%, además de espinela y hornblenda, puede contener cantidades menores de plagioclasa, granate y flogopita. en un sentido más estricto, roca plutónica ultramáfica compuesta en más de un 90% por piroxenos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "piroxenita"@es ,
        "pyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-hornblendica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica constituida esencialmente por piroxeno y, en menor proporción, hornblenda"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "piroxenita hornbléndica"@es ,
        "hornblende pyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita constituida esencialmente por piroxeno y, en menor proporción, olivino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "piroxenita olivínica"@es ,
        "olivine pyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroxenita-olivino-hornblendica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita con olivino y hornblenda en cantidades superiores al 5%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "piroxenita olivino-hornbléndica"@es ,
        "olivine-hornblende pyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/plagiogranito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica constituida por plagioclasa de tipo oligoclasa-andesina y cuarzo, con biotita y anfíbol en cantidades inferiores al 10%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tonalite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tonalite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "plagiogranito"@es ,
        "plagiogranite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-anortositica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica leucocrática en la que la plagioclasa constituye más del 90% de la roca, siendo el piroxeno su mineral máfico más frecuente"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anorthositic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anorthositicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca anortosítica"@es ,
        "anorthositic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dioritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dioritoide en el que la plagioclasa, predominantemente cálcica, constituye más del 90% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dioritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dioriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca diorítica"@es ,
        "dioritic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dioritica-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de las rocas de tipo diorita y monzodiorita foídicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_dioritoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidDioritoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca diorítica foídica"@es ,
        "foidic dioritic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foidolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Es el equivalente intrusivo de la roca foídica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca foidolítica"@es ,
        "foidolitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-gabroica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabroide melanocrato en el que la plagioclasa, predominantemente cálcica, constituye más del 90% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca gabroica"@es ,
        "gabbroic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-gabroica-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de las rocas de tipo gabro y monzogabro foídicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_gabbroid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidGabbroid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca gabroica foídica"@es ,
        "foidic gabbroic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-granitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas plutónicas que tienen como minerales esenciales cuarzo, feldespato alcalino y/o plagioclasa, tentativamente identificadas como granito, granodiorita y tonalita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca granítica"@es ,
        "granitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzodioritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dioritoide mesocrato en el que la plagioclasa, predominantemente sódica, constituye entre el 65 y el 90% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzodioritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzodioriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca monzodiorítica"@es ,
        "monzodioritic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzogabroica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabroide mesocrato en el que la plagioclasa, predominantemente cálcica, constituye entre el 65 y el 90% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzogabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzogabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca monzogabroica"@es ,
        "monzogabbroic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-monzonitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienitoide en el que el feldespato alcalino y la plagioclasa se encuentran en proporciones similares 35-65% de los feldespatos, destacando el clinopiroxeno entre los componentes máficos. es el equivalente intrusivo de la roca latítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzoniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca monzonítica"@es ,
        "monzonitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienitoide de color blanquecino a rosado o rojo, en el que el feldespato alcalino constituye entre el 65 y el 90% de los feldespatos, con cantidades subordinadas de plagioclasa, clinopiroxeno, biotita, hornblenda y cuarzo o nefelina. es el equivalente intrusivo de la roca traquítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/syenitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/syeniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sienítica"@es ,
        "syenitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienitoide leucocrático en el que el feldespato alcalino constituye más del 90% de los feldespatos, con cantidades subordinadas de plagioclasa, clinopiroxeno, biotita, hornblenda y cuarzo o nefelina. es el equivalente intrusivo de la roca traquítica de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_syenitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparSyeniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sienítica de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar syenitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sienitica-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de las rocas de tipo sienita y monzosienita foídicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_syenitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidSyenitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sienítica foídica"@es ,
        "foidic syenitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shonkinita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica melanocrática perteneciente al grupo de los sienitoides foídicos, en la que el feldespato alcalino constituye más del 90% de los feldespatos"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "shonkinita"@es ,
        "shonkinite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica cuyo componente principal son los feldespatos, de entre los que el feldespato alcalino constituye entre el 65 y el 90%, con cuarzo en proporción inferior al 5% de los minerales félsicos y cantidades subordinadas de plagioclasa sódica, biotita, piroxeno, anfíbol y, ocasionalmente, fayalita. es el equivalente intrusivo de la traquita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/syenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienita"@es ,
        "syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas sieníticas, que contiene feldespatoides. es el equivalente intrusivo de la traquita con foides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienita con foides"@es ,
        "foid-bearing syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas sieníticas de feldespato alcalino, que contiene cuarzo, en una cantidad que no supera el 5% de los minerales félsicos, y feldespato alcalino, en proporción superior al 90% de los feldespatos. es el equivalente intrusivo de la traquita de feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienita de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-de-feldespato-alcalino-con-foides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica perteneciente al grupo de las rocas sieníticas de feldespato alcalino, que contiene feldespatoides. es el equivalente intrusivo de la traquita de feldespato alcalino con foides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_alkali_feldspar_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingAlkaliFeldsparSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienita de feldespato alcalino con foides"@es ,
        "alkali feldspar foid-bearing syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-foidica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica leucocrática perteneciente al grupo de los sienitoides foídicos, en la que el feldespato alcalino constituye más del 90% de los feldespatos y cuyo contenido en feldespatoides está comprendido entre el 10 y el 60% de los minerales félsicos. es el equivalente intrusivo de la fonolita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienita foídica"@es ,
        "foidic syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienita-nefelinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sienita foídica en la que la nefelina constituye el feldespatoide dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_bearing_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidBearingSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienita nefelínica"@es ,
        "nepheline syenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienitoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de rocas de tipo sienita y monzonita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/syenitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/syenitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienitoide"@es ,
        "syenitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienitoide-foidico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Nombre utilizado en la descripción provisional de las rocas de tipo sienita y monzosienita foídicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_syenitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidSyenitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienitoide foídico"@es ,
        "foidic syenitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sienogranito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad más leucocrática del granito, en la que el feldespato alcalino constituye entre el 65 y el 90% de los feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/syenogranite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/syenogranite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sienogranito"@es ,
        "syenogranite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/teschenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabro foídico en el que la analcima constituye el feldespatoide dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidGabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "teschenita"@es ,
        "teschenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/theralita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gabro foídico en el que la nefelina constituye el feldespatoide dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foid_gabbro>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidGabbro> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "theralita"@es ,
        "theralite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tonalita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica de la familia de los granitoides, en la que la plagioclasa constituye más del 90% de los feldespatos. además de biotita, puede contener hornblenda, titanita y/o piroxeno como minerales varietales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tonalite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tonalite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tonalita"@es ,
        "tonalite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/troctolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de la familia de los gabros constituida por plagioclasa cálcica y que tiene olivino como mineral ferromagnesiano dominante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gabbroic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gabbroicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "troctolita"@es ,
        "troctolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tronjemita-trondhjemita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Tonalita félsica leucotonalita rica en sodio y pobre en potasio compuesta principalmente por plagioclasa sódica oligoclasa y cuarzo. este tipo de rocas aparecen en muchos casos formando parte de las suites arcaicas de trondhjemitas-tonalitas-granodioritas ttg."@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tonalite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tonalite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tronjemita trondhjemita"@es ,
        "trondhjemite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/urtita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Foidolita leucocrática compuesta esencialmente por nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "urtita"@es ,
        "urtite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vaugnerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Monzodiorita o monzogabro con altos contenidos en mgo y k2o. también cuarzomonzodiorita o cuarzomonzogabro, aunque existen términos transicionales a monzonita y monzosienita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/monzodioritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/monzodioriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "vaugnerita"@es ,
        "vaugnerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/websterita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de piroxenita constituida esencialmente por orto y clinopironexo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "websterita"@es ,
        "websterite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/websterita-olivinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroxenita olivínica con orto y clinopiroxeno en cantidades superiores al 5%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroxenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroxenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "websterita olivínica"@es ,
        "olivine websterite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/werlita-wehrlita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultramáfica del grupo de las peridotitas compuesta por olivino y clinopiroxeno como minerales esenciales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peridotite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peridotite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "werlita wehrlita"@es ,
        "wehrlite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/camptonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido alcalino rico en olivino, anfíbol, augita titanada, biotita y plagioclasa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "camptonita"@es ,
        "camptonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diabasa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca subvolcánica, generalmente masiva y compacta, de tamaño de grano intermedio entre basalto y gabro, compuesta por plagioclasa, piroxeno y minerales opacos, a veces con olivino, ocasionalmente presenta textura dolerítica y, más frecuentemente, ofítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diabasa"@es ,
        "diabase"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca subvolcánica, generalmente masiva y compacta, de tamaño de grano intermedio entre basalto y gabro, compuesta por plagioclasa, piroxeno y minerales opacos, a veces con olivino, ocasionalmente presenta textura dolerítica y, más frecuentemente, ofítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolerita"@es ,
        "dolerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espesartita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido calcoalcalino rico en anfíbol y plagioclasa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "espesartita"@es ,
        "spessartite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granofido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca félsica de apariencia porfídica con una matriz compuesta de intercrecimientos gráficos de cuarzo y feldespato alcalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granófido"@es ,
        "granophyre"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kersantita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido calcoalcalino con biotita y plagioclasa como minerales dominantes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kersantita"@es ,
        "kersantite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lamprofido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grupo variado de rocas subvolcánicas de composición básica o ultrabásica, más raramente intermedia, que se caracterizan por una textura marcadamente porfídica. los fenocristales son exclusivamente de minerales máficos, generalmente anfíbol, biotita o flogopita y, ocasionalmente, piroxeno, en una matriz meso a melanocrática en la que están incluidos los feldespatos. suelen aparecer en diques y cuerpos intrusivos menores, asociados a rocas intrusivas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lamprófido"@es ,
        "lamprophyre"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/minette> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido calcoalcalino con biotita y feldespato potásico como minerales dominantes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "minette"@es ,
        "minette"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/monchiquita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido alcalino similar a la camptonita, pero sin plagioclasa y con vidrio o feldespatoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "monchiquita"@es ,
        "monchiquite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ofita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dolerita con textura ofítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ofita"@es ,
        "ophite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/porfido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca subvolcánica o filoniana de textura porfídica, que contiene fenocristales de cuarzo o feldespato, incluidos en una matriz vítrea o microcristalina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/porphyry>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/porphyry> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pórfido"@es ,
        "porphyry"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-doleritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca subvolcánica oscura de composición gabroica basáltica o diorítica andesítica, generalmente masiva y compacta, de tamaño de grano intermedio entre basalto y gabro, compuesta por plagioclasa, piroxeno y minerales opacos, a veces con olivino, ocasionalmente presenta textura dolerítica y, más frecuentemente, ofítica. incluye a dolerita, microdiorita, diabasa y microgabro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/doleritic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/doleriticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca dolerítica"@es ,
        "doleritic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sanaita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido alcalino con fenocristales de olivino, augita titanada, anfíbol y biotita, con feldespato alcalino dominante sobre plagioclasa en la matriz"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sanaíta"@es ,
        "sannaite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vitrofido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Pórfido cuya matriz es vítrea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/porphyry>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/porphyry> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "vitrófido"@es ,
        "vitrophyre"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/voguesita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lamprófido calcoalcalino rico en anfíbol y feldespato potásico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "voguesita"@es ,
        "vogesite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aglomerado-volcanico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica formada en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro mayor de 64 mm, entre los que predominan las bombas volcánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuff_breccia_agglomerate_or_pyroclastic_breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuff-breccia,Agglomerate,OrPyroclasticBreccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "aglomerado volcánico"@es ,
        "volcanic agglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/aglutinado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica formada por piroclastos que se han depositado calientes y han quedado soldados, aplastados y deformados de manera plástica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "aglutinado"@es ,
        "agglutinate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-tobacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito mixto piroclástico-epiclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro comprendido entre 1/16 mm y 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena tobácea"@es ,
        "tuffaceous sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-tobacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca mixta piroclástica-epiclástica formada en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro comprendido entre 1/16 mm y 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca tobácea"@es ,
        "tuffaceous sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bloque-piroclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroclasto anguloso o subanguloso de diámetro superior a 64 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bloque piroclástico"@es ,
        "pyroclastic block"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bomba-volcanica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroclasto juvenil de diámetro superior a 64 mm, de contorno redondeado o fusiforme por haber completado su consolidación girando en el aire"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_breccia_bomb_or_block_tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashBreccia,Bomb,OrBlockTephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bomba volcánica"@es ,
        "volcanic bomb"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-explosion> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico constituido por piroclastos líticos transportados balísticamente, característico de erupciones freáticas y freatomagmáticas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha de explosión"@es ,
        "explosion breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-piroclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica formada en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro mayor de 64 mm, entre los que predominan los bloques piroclásticos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuff_breccia_agglomerate_or_pyroclastic_breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuff-breccia,Agglomerate,OrPyroclasticBreccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha piroclástica"@es ,
        "pyroclastic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-tobacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca mixta piroclástica-epiclástica formada en más de un 75% de su volumen por fragmentos angulosos de diámetro mayor de 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha tobácea"@es ,
        "tuffaceous breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. piroclasto de tamaño de grano inferior a 2 mm. 2. depósito piroclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro inferior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ceniza"@es ,
        "ash"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza-fina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. piroclasto de tamaño de grano inferior a 1/16 mm. 2. depósito piroclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro inferior a 1/16 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ceniza fina"@es ,
        "fine ash"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ceniza-gruesa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. piroclasto de tamaño de grano comprendido entre 1/16 mm y 2 mm. 2. depósito piroclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro comprendido entre 1/16 y 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ceniza gruesa"@es ,
        "coarse ash"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cinerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de ceniza constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cinerita"@es ,
        "cinerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colada-de-ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Colada piroclástica formada mayoritariamente por cenizas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "colada de ceniza"@es ,
        "ash flow"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colada-piroclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito originado por un flujo denso de material volcánico producido en una erupción volcánica y constituido esencialmente por fragmentos calientes de vidrio volcánico, pómez, fragmentos de rocas y gas, que se desplaza rasante sobre la ladera de un volcán y tiende a acumularse en las zonas más bajas del mismo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "colada piroclástica"@es ,
        "pyroclastic flow"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-tobaceo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca mixta piroclástica-epiclástica formada en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro mayor de 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuff_breccia_agglomerate_or_pyroclastic_breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuff-breccia,Agglomerate,OrPyroclasticBreccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado tobáceo"@es ,
        "tuffaceous conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-de-nube-ardiente> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Colada piroclástica generada por el colapso de un domo o de una colada de lava"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito de nube ardiente"@es ,
        "nuée ardente deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-epiclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito volcanoclástico que contiene fragmentos de origen volcánico con evidencias de haber sido transportados por algún medio sedimentario"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito epiclástico"@es ,
        "epiclastic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito formado, al menos en un 75% de su volumen, por piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito piroclástico"@es ,
        "pyroclastic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico-de-caida> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico originado por la caída individualizada de piroclastos, transportados siguiendo trayectorias balísticas o mediante la dispersión horizontal de las columna eruptiva y depositados como una lluvia"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito piroclástico de caída"@es ,
        "pyroclastic fall deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-piroclastico-epiclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito de carácter mixto constituido tanto por fragmentos de origen piroclástico como de origen epiclástico, ambos en un porcentaje comprendido entre el 25 y el 75% del volumen del depósito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito piroclástico-epiclástico"@es ,
        "pyroclastic-epiclastic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/epiclastita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcanoclástica que contiene fragmentos de origen volcánico con evidencias de haber sido transportados por algún medio sedimentario"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "epiclastita"@es ,
        "epiclastite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escoria-volcanica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Fragmento de lava vesicular y, por tanto, de baja densidad, de superficie irregular porosa, resultado del enfriamiento rápido de una proyección volcánica o de la superficie de una colada de lava"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "escoria volcánica"@es ,
        "volcanic scoria"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-tobacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito mixto piroclástico-epiclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro mayor de 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava tobácea"@es ,
        "tuffaceous gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hialoclastita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica formada por fragmentos angulosos de vidrio, más o menos desvitrificados, originados por el contacto súbito del magma que sale en una erupción volcánica submarina, con el agua o con sedimentos saturados en agua"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hialoclastita"@es ,
        "hyaloclastite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ignimbrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca originada por flujo piroclástico de fragmentos de pumita de tamaño bomba o lapilli, y fragmentos líticos subordinados, inmersos en una matriz de fragmentos de vidrio, líticos y cristales de tamaño ceniza. durante la compactación los fragmentos juveniles de pumita se aplastan y adquieren formas lenticulares denominadas fiames fiamme"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ignimbrita"@es ,
        "ignimbrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lapilli> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Piroclasto de diámetro comprendido entre 2 y 64 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_and_lapilli>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashAndLapilli> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lapilli"@es ,
        "lapilli"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lapillita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de lapilli constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lapillita"@es ,
        "lapillistone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-tobacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca mixta piroclástica-epiclástica formada en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro inferior a 1/16 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita tobácea"@es ,
        "tuffaceous mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-epiclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material volcanoclástico que contiene fragmentos de origen volcánico con evidencias de haber sido transportados por algún medio sedimentario"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material epiclástico"@es ,
        "epiclastic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-piroclastico-epiclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material de carácter mixto constituido tanto por fragmentos de origen piroclástico como de origen epiclástico, ambos en un porcentaje comprendido entre el 25 y el 75% del volumen del depósito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material piroclástico-epiclástico"@es ,
        "pyroclastic-epiclastic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-volcanoclastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material, consolidado o no, compuesto por fragmentos de naturaleza volcánica al menos en un 10% de su volumen, independientemente del mecanismo de fragmentación y de acumulación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material volcanoclástico"@es ,
        "volcaniclastic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oleada-piroclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito originado en una oleada piroclástica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "oleada piroclástica"@es ,
        "pyroclastic surge"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-tobacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito mixto piroclástico-epiclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro menor de 1/16 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita tobácea"@es ,
        "tuffaceous pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/peperita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de textura clástica generada por la mezcla de una lava o magma con sedimentos no consolidados saturados en agua"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "peperita"@es ,
        "peperite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piedra-pomez> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica vítrea de color claro, muy porosa y de baja densidad, que flota en el agua, formada a partir de fragmentos de lava viscosa proyectados al aire por un volcán y que sufren un gran descenso de presión que provoca una desgasificación y la formación de burbujas, separadas por delgadas paredes de vidrio volcánico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "piedra pómez"@es ,
        "pumice stone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/piroclasto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Porción de roca, vidrio o cristal volcánico, de dimensiones variables, formado por fragmentación del magma o de las rocas de la pared del conducto, proyectado al aire por una erupción volcánica explosiva"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "piroclasto"@es ,
        "pyroclast"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pomez> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca volcánica vítrea de color claro, muy porosa y de baja densidad, que flota en el agua, formada a partir de fragmentos de lava viscosa proyectados al aire por un volcán y que sufren un gran descenso de presión que provoca una desgasificación y la formación de burbujas, separadas por delgadas paredes de vidrio volcánico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pómez"@es ,
        "pumice"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pumita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica vítrea de color claro, muy porosa y de baja densidad, que flota en el agua, formada a partir de fragmentos de lava viscosa proyectados al aire por un volcán y que sufren un gran descenso de presión que provoca una desgasificación y la formación de burbujas, separadas por delgadas paredes de vidrio volcánico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pumita"@es ,
        "pumite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-epiclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcanoclástica que contiene fragmentos de origen volcánico con evidencias de haber sido transportados por algún medio sedimentario"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca epiclástica"@es ,
        "epiclastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-piroclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada en más de un 75% de su volumen por piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca piroclástica"@es ,
        "pyroclastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-piroclastico-epiclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de carácter mixto constituida tanto por fragmentos de origen piroclástico como de origen epiclástico, ambos en un porcentaje comprendido entre el 25 y el 75% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuffite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuffite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca piroclástico-epiclástica"@es ,
        "pyroclastic-epiclastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito formado, al menos en un 75% de su volumen, por piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra"@es ,
        "tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-con-bombas-o-bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico en el que los fragmentos de tamaño superior a 64 mm constituyen más del 25% en volumen de los piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_breccia,_bomb_or_block_tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashBreccia,BombOrBlockTephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra con bombas o bloques"@es ,
        "bomb or block tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-con-lapilli-o-ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico en el que los fragmentos de tamaño superior a 64 mm constituyen menos del 25% en volumen de los piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_and_lapilli>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashAndLapilli> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra con lapilli o ceniza"@es ,
        "lapilli or ash tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro mayor de 64 mm, entre los que predominan los bloques piroclásticos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_breccia_bomb_or_block_tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashBreccia,Bomb,OrBlockTephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra de bloques"@es ,
        "block tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bombas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro mayor de 64 mm, entre los que predominan las bombas volcánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_breccia_bomb_or_block_tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashBreccia,Bomb,OrBlockTephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra de bombas"@es ,
        "bomb tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-bombas-y-bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico cuyo contenido en fragmentos de diámetro superior a 64 mm está comprendido entre el 25 y el 75% del volumen de los piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_breccia_bomb_or_block_tephra>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashBreccia,Bomb,OrBlockTephra> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra de bombas y bloques"@es ,
        "bomb and block tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-lapilli> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico formado en más de un 75% de su volumen por fragmentos de diámetro comprendido entre 2 y 64 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_and_lapilli>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashAndLapilli> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra de lapilli"@es ,
        "lapilli tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tefra-de-lapilli-y-ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito piroclástico en el que los fragmentos de tamaño inferior a 64 mm constituyen más del 75% en volumen de los piroclastos, pero ni los fragmentos de lapilli ni los de ceniza superan el 75% del volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_and_lapilli>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashAndLapilli> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tefra de lapilli y ceniza"@es ,
        "lapilli and ash tephra"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada en más de un 75% de su volumen por piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuffite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuffite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba"@es ,
        "tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-brechoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica cuyo contenido en fragmentos de diámetro superior a 64 mm está comprendido entre el 25 y el 75% del volumen de los piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuff_breccia_agglomerate_or_pyroclastic_breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuff-breccia,Agglomerate,OrPyroclasticBreccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba brechoide"@es ,
        "brecciated tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-cineritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de ceniza constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba cinerítica"@es ,
        "cineritic tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-con-bombas-o-bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica cuyo contenido en fragmentos de diámetro superior a 64 mm constituye más del 25% en volumen de los piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuff-breccia,_agglomerate_or_pyroclastic_breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuff-breccia,AgglomerateOrPyroclasticBreccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba con bombas o bloques"@es ,
        "bomb or block tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-con-lapilli-o-ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica cuyo contenido en fragmentos de diámetro superior a 64 mm constituye menos del 25% en volumen de los piroclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff,_lapillistone,_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,LapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba con lapilli o ceniza"@es ,
        "lapilli or ash tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de ceniza constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba de ceniza"@es ,
        "ash tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza-fina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de ceniza fina constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba de ceniza fina"@es ,
        "fine ash tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-ceniza-gruesa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de ceniza gruesa constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba de ceniza gruesa"@es ,
        "coarse ash tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-lapilli> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de lapilli constituyen más del 75% en volumen del contenido piroclástico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba de lapilli"@es ,
        "lapilli tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/toba-de-lapilli-y-ceniza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca piroclástica en la que los fragmentos de tamaño inferior a 64 mm constituyen más del 75% en volumen de los piroclastos, pero ni los fragmentos de lapilli ni los de ceniza superan el 75% del volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ash_tuff_lapillistone_and_lapilli_tuff>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ashTuff,Lapillistone,AndLapilliTuff> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "toba de lapilli y ceniza"@es ,
        "lapilli and ash tuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tufita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de carácter mixto constituida tanto por fragmentos de origen piroclástico como de origen epiclástico, ambos en un porcentaje comprendido entre el 25 y el 75% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/tuffite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/tuffite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tufita"@es ,
        "tuffite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/adakita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea ácida, de composición dacítica o granodiorítica-tonalítica, rica en na2o y con relaciones elevadas de la/yb y sr/y mayor de 40 en este último ratio. la adakita puede formarse por fusión directa de la corteza oceánica subducida o por fusión parcial de una corteza máfica en condiciones de alta presión"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granodiorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granodiorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "adakita"@es ,
        "adakite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/albitita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea o metasomática compuesta esencialmente de albita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/alkali_feldspar_syenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/alkaliFeldsparSyenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "albitita"@es ,
        "albitite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/beforsita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Carbonatita dolomítica de grano medio a fino, que se manifiesta generalmente en forma de diques"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonatite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "beforsita"@es ,
        "bef orsite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/boninita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Andesita de alto contenido en mgo más del 8%, con cantidades de tio2 inferiores al 0,5% y de sio2 superiores al 52%, que suele contener olivino y piroxeno, en una matriz vítrea con texturas características de crecimiento rápido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boninite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boninite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "boninita"@es ,
        "boninite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cancalita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica de la familia de las lamproítas, con olivino normativo, pero sin leucita normativa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cancalita"@es ,
        "cancalite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbonatita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con un contenido en carbonatos primarios superior al 50% en volumen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonatite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbonatita"@es ,
        "carbonatite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/charnoquita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a un granito con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "charnoquita"@es ,
        "charnockite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/charnoquita-de-feldespato-alcalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a un granito de feldespato alcalino con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "charnoquita de feldespato alcalino"@es ,
        "alkali feldspar charnockite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzomangerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a una cuarzomonzonita con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzomangerita"@es ,
        "quartz mangerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/enderbita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a una tonalita con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "enderbita"@es ,
        "enderbite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fortunita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las lamproítas, de composición traquítica, caracterizada por la presencia de flogopita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fortunita"@es ,
        "fortunite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jotunita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a una monzodiorita con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "jotunita"@es ,
        "jotunite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jumillita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica variedad de una leucitita fonolítica, compuesta esencialmente por leucita, diópsido y, en menor proporción, olivino, feldespato alcalino y flogopita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "jumillita"@es ,
        "jumillite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kalsilitita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea con más de un 10% modal de kalsilita, además de otros minerales como clinopiroxeno, olivino, melilita, leucita o flogopita. ya que la kalsilita no es estable en condiciones de enfriamiento lento, esta roca suele constituir lavas de grano fino o muy fino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kalsilitita"@es ,
        "kalsilite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kimberlita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultrabásica potásica rica en volátiles, con textura inequigranular y macrocristales de olivino, ilmenita rica en mg, granate, diópsido, flogopita, enstatita y cromita rica en ti, incluidos en una matriz de grano fino formada por olivino, monticellita, flogopita, perovskita, espinela y apatito. generalmente, contiene xenolitos del manto en los que se pueden encontrar diamantes. ascienden rápido a través del manto superior y la corteza y se emplazan explosivamente formando diatremas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kimberlita"@es ,
        "kimberlite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/komatiita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea considerada como el único equivalente volcánico de las rocas ultramáficas. está formada a partir de magmas de muy alta temperatura, con un contenido en sio2 del 30-52%, mayor del 18% en mgo, menor del 2% en na2o+k2o y menor del 1% en tio2. presenta texturas spinifex formadas por cristales alargados y dendríticos de olivino, resultado de un enfriamiento muy rápido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_composition_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticCompositionIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Komatiíta"@es ,
        "komatiite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lamproita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca basáltica a basanítica de composición ultrapotásica. su mineralogía varía considerablemente, siendo frecuente la presencia de flogopita, olivino, diópsido, richterita, sanidina y leucita, los dos últimos sólo en la matriz, también puede contener minerales potásicos muy poco frecuentes como ti-k-richterita, priderita, wadeíta y gepita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lamproíta"@es ,
        "lamproite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica ultrabásica, ultraalcalina, de color oscuro, perteneciente a la familia de las rocas foídicas, que tiene como minerales esenciales leucita, piroxeno y, en algunos tipos, olivino. es frecuente, además, la presencia de nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_composition_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticCompositionIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "leucitita"@es ,
        "leucitite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita-fonolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las rocas foídicas, en la que el feldespato alcalino predomina sobre la plagioclasa y que tiene como minerales esenciales leucita y piroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phonolitoid>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phonolitoid> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "leucitita fonolítica"@es ,
        "phonolitic leucitite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/leucitita-tefritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las rocas foídicas, en la que la plagioclasa predomina sobre el feldespato alcalino y que tiene como minerales esenciales leucita y piroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foidite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foidite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "leucitita tefrítica"@es ,
        "tephritic leucitite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mangerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a una monzonita con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "mangerita"@es ,
        "mangerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/meimechita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca komatiítica con un contenido de tio2 superior al 1%. si el contenido en tio2 es menor del 1% la roca se llama komatiíta"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_composition_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticCompositionIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "meimechita"@es ,
        "meimechite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica ultrabásica y ultraalcalina del grupo de los melilitoides que tiene como minerales esenciales melilita en proporción superior al 10%, piroxeno y, con frecuencia, olivino y nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "melilitita"@es ,
        "melilitite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitoide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea ultrabásica y ultraalcalina que tiene como minerales esenciales melilita en proporción superior al 10%, piroxeno y, con frecuencia, olivino y nefelina. en facies plutónicas recibe el nombre de melilitolita y en facies volcánicas, el de melilitita si la melilita es más abundante que los feldespatoides, en caso contrario, se denomina foidita con melilita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "melilitoide"@es ,
        "melilitoid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/melilitolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca plutónica ultrabásica y ultraalcalina del grupo de los melilitoides, que tiene como minerales esenciales melilita en proporción superior al 10%, piroxeno y, con frecuencia, olivino melilitita olivínica y nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "melilitolita"@es ,
        "melilitolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/opdalita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca perteneciente a la familia de las rocas charnoquíticas, equivalente a una granodiorita con ortopiroxeno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "opdalita"@es ,
        "opdalite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/picrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ultrabásica negra de textura dolerítica o microlítica, con un contenido en sio2 del 30-52%, mgo mayor del 12% y na2o+k2o menor del 3%. es rica en minerales ferromagnesianos, con olivino dominante, augita y, accesoriamente, anfíbol, biotita y plagioclasa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ultrabasic_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ultrabasicIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "picrita"@es ,
        "picrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-charnoquitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea o ígnea-derivada anhidra, generalmente de composición ácida-intermedia, con ortopiroxeno como mineral máfico principal, sin o con escasos minerales hidratados como micas o anfíboles"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca charnoquítica"@es ,
        "charnockitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-exotica-alcalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea potásica máfica o ultramáfica, cuyo contenido en olivino frecuentemente serpentinizado en la kimberlita y flogopita es significativo. incluye la kimberlita, la lamproíta y el lamprófido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca exótica alcalina"@es ,
        "exotic alkaline rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-kalsilitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea que contiene kalsilita, además de clinopiroxeno, olivino, melilita, leucita o flogopita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca kalsilítica"@es ,
        "kalsilitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-kalsilitica-melilitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea subsaturada, generalmente máfica o ultramáfica, que contiene más de un 10% de kalsilita roca kalsilítica o melilita roca melilítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca kalsilítica-melilítica"@es ,
        "kalsilitic-melilitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-komatiitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica ultramáfica formada a partir de magmas de muy alta temperatura, con un contenido en sio2 del 30-52%, mayor del 18% en mgo y menor del 2% en na2o+k2o. presenta texturas spinifex formadas por cristales alargados y dendríticos de olivino, resultado de un enfriamiento muy rápido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/komatiitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/komatiiticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca komatiítica"@es ,
        "komatiitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-lamproitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca basáltica a basanítica de composición ultrapotásica. su mineralogía varía considerablemente, siendo frecuente la presencia de flogopita, olivino, diópsido, richterita, sanidina y leucita, los dos últimos sólo en la matriz, también puede contener minerales potásicos muy poco frecuentes como ti-k-richterita, priderita, wadeíta y gepita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca lamproítica"@es ,
        "lamproitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-leucitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica ultrabásica, ultraalcalina, de color oscuro, perteneciente a la familia de las rocas foídicas, que tiene como minerales esenciales leucita, piroxeno y, en algunos tipos, olivino. es frecuente, además, la presencia de nefelina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_composition_igneous_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticCompositionIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca leucítica"@es ,
        "leucitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-melilitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca ígnea ultrabásica y ultraalcalina que tiene como minerales esenciales melilita en proporción superior al 10%, piroxeno y, con frecuencia, olivino y nefelina. en facies plutónicas recibe el nombre de melilitolita y en facies volcánicas, el de melilitita si la melilita es más abundante que los feldespatoides, en caso contrario, se denomina foidita con melilita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/kalsilitic_and_melilitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/kalsiliticAndMeliliticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca melilítica"@es ,
        "melilitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcanica-rica-en-magnesio> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica con una concentración inusualmente elevada de mgo. en rocas con más del 52% de sio2, el contenido de mgo debe ser superior al 8% y en rocas con menos del 52% de sio2, el contenido de mgo debe ser superior al 12%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/high_magnesium_fine_grained_igneous_rocks>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/highMagnesiumFineGrainedIgneousRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca volcánica rica en magnesio"@es ,
        "high-magnesium volcanic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sanukita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Andesita rica en mg caracterizada por la presencia de ortopiroxeno y plagioclasa en una matriz vítrea. se distingue de la boninita por tener un contenido en tio2 mayor del 0,5%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/andesite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/andesite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sanukita"@es ,
        "sanukite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/verita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca volcánica perteneciente a la familia de las lamproítas, de color negro, con fenocristales de flogopita, olivino y diópsido, en una matriz vítrea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_alkaline_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticAlkalineRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "verita"@es ,
        "verite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/impactita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Cualquier material producido por el impacto de un cuerpo extraterrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impact_generated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impactGeneratedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "impactita"@es ,
        "impactite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-de-falla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material formado como resultado de la deformación en una zona de falla"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fault_related_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fault-relatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material de falla"@es ,
        "fault material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-falla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada como resultado de la deformación en una zona de falla"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mylonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/myloniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca de falla"@es ,
        "fault rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-hidrotermal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cuyas características son el resultado de la acción de soluciones hidrotermales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metasomatic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metasomaticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca hidrotermal"@es ,
        "hydrothermal rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metasomatica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca derivada de un proceso metamórfico por el que se produce un cambio importante en la composición química de la roca sujeta a metamorfismo, debido a interacción con fluidos hidrotermales o magmas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metasomatic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metasomaticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca metasomática"@es ,
        "metasomatic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabasalto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición basáltica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metabasalto"@es ,
        "metabasalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabasita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una roca de composición básica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metabasita"@es ,
        "metabasite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metabrecha> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una brecha"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metabrecha"@es ,
        "metabreccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacaliza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición calcárea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/marble>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/marble> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metacaliza"@es ,
        "metalimestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacarbonato> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una roca carbonatada"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metacarbonato"@es ,
        "metacarbonate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metachert> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un chert"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metachert"@es ,
        "metachert"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacinerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una cinerita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metacinerita"@es ,
        "metacinerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaconglomerado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un conglomerado"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metaconglomerado"@es ,
        "metaconglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metacuarcita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una arenisca, con más de un 80% de cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartzite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metacuarcita"@es ,
        "metaquartzite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadacita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición dacítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metadacita"@es ,
        "metadacite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadiabasa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición diabásica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metadiabasa"@es ,
        "metadiabase"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadiorita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición diorítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metadiorita"@es ,
        "metadiorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metadolerita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición dolerítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metadolerita"@es ,
        "metadolerite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metafonolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición fonolítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metafonolita"@es ,
        "metaphonolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagabro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición gabroica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metagabro"@es ,
        "metagabbro"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagranito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición granítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metagranito"@es ,
        "metagranite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metagrauvaca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una grauvaca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metagrauvaca"@es ,
        "metagraywacke"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metahornblendita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una hornblendita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/amphibolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/amphibolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metahornblendita"@es ,
        "metahornblendite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metandesita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición andesítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metandesita"@es ,
        "meta-andesite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapelita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito pelítico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metapelita"@es ,
        "metapelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaperidotita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición peridotítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metaperidotita"@es ,
        "metaperidotite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapiroxenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una piroxenita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metapiroxenita"@es ,
        "metapyroxenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metapsamita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una arenisca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metapsamita"@es ,
        "metapsammite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarcosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición arcósica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metarcosa"@es ,
        "metarkose"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarenisca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una arenisca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metarenisca"@es ,
        "metasandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una arenita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metarenita"@es ,
        "metaarenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metarriolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición riolítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metarriolita"@es ,
        "metarhyolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasamita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una arenisca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metasamita"@es ,
        "metasammite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasedimento> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica cuyo protolito es una roca sedimentaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metasedimento"@es ,
        "metasediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metasienita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición sienítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metasienita"@es ,
        "metasyenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatoba> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica cuyo protolito es una toba volcánica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metatoba"@es ,
        "metatuff"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatraquita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito de composición traquítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metatraquita"@es ,
        "metatrachyte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metaultrabasita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una roca de composición ultrabásica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metaultrabasita"@es ,
        "metaultrabasite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metavolcanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito volcánico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metavolcanita"@es ,
        "metavolcanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metavulcanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de un protolito volcánico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metavulcanita"@es ,
        "metavulcanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortoanfibolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Anfibolita cuyo protolito es una roca ígnea, generalmente un basalto o un gabro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/amphibolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/amphibolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortoanfibolita"@es ,
        "orthoamphibolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortogneis> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gneis cuyo protolito es una roca ígnea, generalmente plutónica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/orthogneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/orthogneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortogneis"@es ,
        "orthogneiss"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paraanfibolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Anfibolita cuyo protolito es una roca sedimentaria, generalmente una marga"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/amphibolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/amphibolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "paraanfibolita"@es ,
        "para-amphibolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paragneis> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gneis cuyo protolito es una roca sedimentaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/paragneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/paragneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "paragneis"@es ,
        "paragneiss"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-metaignea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica cuyo protolito es una roca ígnea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca metaígnea"@es ,
        "meta-igneous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-ortoderivada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica cuyo protolito es una roca ígnea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca ortoderivada"@es ,
        "ortho-derived rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-paraderivada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica cuyo protolito es una roca sedimentaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca paraderivada"@es ,
        "para-derived rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anfibolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de color verde oscuro, compuesta principalmente por anfíbol y plagioclasa más del 75 % en conjunto y más del 30% de anfíbol y que puede contener, en cantidades más subordinadas, cuarzo, clinopiroxeno, granate, minerales del grupo de la epidota, biotita, titanita, rutilo, ilmenita y escapolita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/amphibolite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/amphibolite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "anfibolita"@es ,
        "amphibolite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/augen-gneiss> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gneis con grandes porfidoblastos elípticos o lenticulares de feldespato potásico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "augen gneiss"@es ,
        "augen gneiss"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcoesquisto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de margas o pelitas calcáreas, constituida fundamentalmente por carbonatos y silicatos de calcio y magnesio zoisita/clinozoisita, lawsonita, margarita, talco, tremolita y que presenta esquistosidad producida por el paralelismo de minerales de hábito laminar, principalmente filosilicatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcoesquisto"@es ,
        "calc-schist"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cipolino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Mármol impuro rico en clorita y otros filosilicatos, generalmente concentrados en bandas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/marble>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/marble> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cipolino"@es ,
        "cipolino"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/corneana> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica originada por metamorfismo de contacto, masiva, muy dura y recristalizada, de grano fino a medio y que carece de planos de exfoliación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hornfels>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hornfels> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "corneana"@es ,
        "hornfels"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarcita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de una arenisca, con más de un 80% de cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/quartzite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/quartzite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarcita"@es ,
        "quartzite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diatexita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Migmatita formada casi exclusivamente por neosoma, con escaso o ningún mesosoma"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/migmatite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/migmatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diatexita"@es ,
        "diatexite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/eclogita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de alta presión formada a partir de rocas magmáticas de composición básica y constituida esencialmente por granate rico en magnesio y clinopiroxeno rico en sodio. puede contener cantidades subordinadas de otros minerales como lawsonita, epidota, glaucofana, barroisita, rutilo, cuarzo, coesita, paragonita o distena"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/eclogite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/eclogite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "eclogita"@es ,
        "eclogite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de grano medio, foliada y fisible, compuesta esencialmente por cuarzo y micas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/schist>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/schist> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "esquisto"@es ,
        "schist"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-anfibolico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de baja temperatura y presión media-baja, esquistosa y de color verde debido a la presencia de clorita y anfíbol cálcico típicamente actinolita, además de epidota y albita, generalmente resultante del metamorfismo de rocas magmáticas de composición basáltica. se recomienda su uso en vez de esquisto verde, por ser éste un nombre de facies"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/chlorite_actinolite_epidote_metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/chloriteActinoliteEpidoteMetamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "esquisto anfibólico"@es ,
        "amphibolic schist"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-glaucofanico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de alta presión y temperatura media-baja, esquistosa y de color azulado debido a la presencia de anfíbol alcalino típicamente glaucofana, generalmente resultante del metamorfismo de rocas magmáticas de composición basáltica. se recomienda su uso en vez de esquisto azul, por ser éste un nombre de facies"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/glaucophane_lawsonite_epidote_metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/glaucophaneLawsoniteEpidoteMetamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "esquisto glaucofánico"@es ,
        "glaucophane schist"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/esquisto-micaceo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Esquisto rico en mica, derivado de un protolito pelítico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foliated_metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foliatedMetamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "esquisto micáceo"@es ,
        "micaceous schist"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/filita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de grano fino a medio, caracterizada por una apariencia lustrosa y una esquistosidad bien definida que resulta de la orientación preferente de filosilicatos. generalmente, las filitas son rocas de grado metamórfico bajo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phyllite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phyllite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "filita"@es ,
        "phyllite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/garnierita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Serpentina portadora de níquel"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/serpentinite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/serpentinite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "garnierita"@es ,
        "garnierite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica granuda que presenta estructura gnéisica, estructura definida por la orientación preferente de minerales de grano medio a grueso, que confiere a la roca una foliación grosera, peor definida, más espaciada y más discontinua que la estructura esquistosa, y en la que las bandas suelen ser de mineralogía, tamaño de grano o textura contrastados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gneis"@es ,
        "gneiss"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis-bandeado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gneis equigranular, con franjas claras y oscuras regulares y bien marcadas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gneis bandeado"@es ,
        "banded gneiss"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gneis-glandular> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Gneis con grandes porfidoblastos elípticos o lenticulares de feldespato potásico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gneiss>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gneiss> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gneis glandular"@es ,
        "glandular gneiss"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granoblastita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica granuda, no foliada y masiva, de cualquier composición"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granofels>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granofels> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granoblastita"@es ,
        "granoblastite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granofelsita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica granuda, no foliada y masiva, de cualquier composición"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granofels>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granofels> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granofelsita"@es ,
        "granofels"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granulita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de grado alto a muy alto, de textura generalmente granoblástica y estructura gnéisica o masiva, dominada por minerales anhidros y feldespatos. en caso de composición máfica, está constituida por clinopiroxeno augítico, ortopiroxeno, plagioclasa cálcica, con o sin granate, y cuarzo. en caso de composición cuarzo-feldespática, está constituida por cuarzo, plagioclasa, feldespato potásico y ortopiroxeno, con o sin biotita, granate, cordierita y sillimanita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "granulita"@es ,
        "granulite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kinzigita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Granulita cuya paragénesis característica incluye piroxeno y granate, esencialmente"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kinzigita"@es ,
        "kinzigite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/marmol> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica formada en más del 50 % por carbonatos calcita, aragonito, dolomita, generalmente de textura granoblástica y estructura masiva, derivada de calizas y dolomías. el mármol puro contiene más del 95% de carbonatos. cuando es impuro 50-95% de carbonatos contiene otros minerales, que pueden ser muy variados anfíbol y clinopiroxeno cálcicos, epidota, grosularia, olivino, talco, clorita, micas, etc.."@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/marble>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/marble> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "mármol"@es ,
        "marble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/metatexita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Migmatita en la que el mesosoma domina sobre el neosoma"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/migmatite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/migmatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "metatexita"@es ,
        "metatexite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micacita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Esquisto rico en mica, derivado de un protolito pelítico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mica_schist>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/micaSchist> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micacita"@es ,
        "micacite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micaesquisto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Esquisto rico en mica, derivado de un protolito pelítico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mica_schist>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/micaSchist> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micaesquisto"@es ,
        "mica schist"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/migmatita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca resultante de la cristalización del migma, formada por paleosoma y neosoma"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/migmatite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/migmatite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "migmatita"@es ,
        "migmatite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pirigarnita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Granulita cuya paragénesis característica incluye granate y cordierita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granulite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granulite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pirigarnita"@es ,
        "pyrigarnet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pizarra> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica de grano muy fino que presenta una esquistosidad pizarrosa, formada a partir de lutitas bajo condiciones de grado metamórfico muy bajo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/slate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/slate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pizarra"@es ,
        "slate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-silicatos-calcicos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica derivada de rocas carbonatadas impuras o margas, constituida fundamentalmente por silicatos con calcio, como epidota, zoisita, vesubianita, diópsido, actinolita, hornblenda, granate cálcico, wollastonita, anortita o escapolita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca de silicatos cálcicos"@es ,
        "calc-silicate rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-foliada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica en la que al menos el 10% de sus componentes minerales tienen una fábrica planar o linear. la naturaleza cataclástica o vítrea excluyen la clasificación bajo este concepto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/foliated_metamorphic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/foliatedMetamorphicRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca foliada"@es ,
        "foliated rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-granoblastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica granuda, no foliada y masiva, de cualquier composición"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/granofels>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/granofels> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca granoblástica"@es ,
        "granoblastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/serpentinita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metamórfica compuesta mayoritariamente por minerales del grupo de la serpentina crisotilo, antigorita, con o sin cantidades subordinadas de talco, brucita, olivino, diópsido, tremolita y magnetita. se forma por hidratación de rocas ultramáficas lherzolitas, harzburgitas a temperaturas moderadas inferiores a 500ºc"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/serpentinite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/serpentinite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "serpentinita"@es ,
        "serpentinite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca metasomática, generalmente formada en torno a intrusiones de carbonatitas, ijolitas o, más raramente, sienitas nefelínicas, compuesta por feldespatos alcalinos, piroxenos y anfíboles sódicos y, ocasionalmente, feldespatoides y carbonatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metasomatic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metasomaticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fenita"@es ,
        "fenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/greisen> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca granítica alterada por fluidos pneumatolíticos, compuesta esencialmente por cuarzo y moscovita, a veces con topacio y turmalina. puede estar mineralizada, generalmente por casiterita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metasomatic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metasomaticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "greisen"@es ,
        "greisen"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rodingita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de silicatos cálcicos asociada con serpentinitas, de grano fino y color blanco, verde o rosa, producida por metasomatismo de rocas plutónicas máficas asociadas a complejos ultramáficos. su asociación mineralógica característica está integrada por grosularia, diópsido, epidota, escapolita, vesubianita y óxidos de hierro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/metasomatic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/metasomaticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "rodingita"@es ,
        "rodingite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/skarn> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por metasomatismo inducido por intrusiones magmáticas sobre calizas o dolomías y que está constituida por carbonatos, cuarzo y una gran variedad de silicatos cálcicos como wollastonita, diópsido, grosularia, epidota, etc"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/skarn>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/skarn> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "skarn"@es ,
        "skarn"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/blastomilonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca milonítica que ha sufrido recristalización estática de parte de la fábrica después de la deformación"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mylonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/myloniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "blastomilonita"@es ,
        "blastomylonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-falla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de falla sin foliación tectónica o con un desarrollo pobre de ella, constituida en más de un 30% por porfiroclastos, habitualmente angulosos, y fragmentos de roca, embebidos en una matriz de composición similar producida por deformación frágil con reducción del tamaño de grano cristalino y ligeramente recristalizada"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia_gouge_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia-gougeSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha de falla"@es ,
        "fault breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cataclasita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cataclástica cuya matriz constituye entre el 50 y el 90% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/cataclasite_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/cataclasiteSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cataclasita"@es ,
        "cataclasitee"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/filonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca milonítica rica en mica que, macroscópicamente, tiene el aspecto de una filita, aunque más heterogéneo, pues suele incluir numerosas venas de cuarzo y abundantes superficies de cizalla"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phyllonite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phyllonite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "filonita"@es ,
        "phyllonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harina-de-falla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material de falla sin cohesión, de grano fino o muy fino y rico en arcillas, que puede poseer una foliación tectónica y que contiene menos del 30% de fragmentos visibles"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia_gouge_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia-gougeSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "harina de falla"@es ,
        "fault gouge"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-de-falla-no-cohesivo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material de falla con rasgos que indican pérdida de cohesión durante la deformación, tales como espacios vacíos rellenos o no o material con matriz no consolidada entre los fragmentos. incluye las brechas y las harinas de falla"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia_gouge_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia-gougeSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material de falla no cohesivo"@es ,
        "non-cohesive fault material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/milonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca milonítica cuya matriz constituye entre el 50 y el 90% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mylonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/myloniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "milonita"@es ,
        "mylonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/protocataclasita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cataclástica cuya matriz constituye menos del 50% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/cataclasite_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/cataclasiteSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "protocataclasita"@es ,
        "protocataclasitee"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/protomilonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca milonítica cuya matriz constituye menos del 50% del volumen de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mylonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/myloniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "protomilonita"@es ,
        "protomylonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pseudotaquilita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cataclástica de aspecto vítreo, grano extrafino y color negro, originada como consecuencia de la fusión parcial debida al calor generado por el rozamiento de las rocas al deslizarse a lo largo de una superficie de falla. su formación puede deberse también al impacto de un meteorito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/cataclasite_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/cataclasiteSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pseudotaquilita"@es ,
        "pseudotachylite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-cataclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de falla cohesiva, sin foliación tectónica o con un desarrollo pobre de ella y constituida por porfiroclastos, habitualmente angulosos, y fragmentos de roca embebidos en una matriz de composición similar, producida por deformación frágil con reducción del tamaño de grano cristalino y ligeramente recristalizada. algunos autores proponen que el contenido en matriz debe ser superior al 30%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/cataclasite_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/cataclasiteSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca cataclástica"@es ,
        "cataclastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-milonitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de falla cohesiva, fuertemente foliada y habitualmente con una marcada lineación de minerales sobre las superficies de foliación. está constituida esencialmente por granos alargados con forma de tiras embebidos en una matriz de pequeños granos de la misma composición mineral, que es el resultado de una recristalización dinámica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mylonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/myloniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca milonítica"@es ,
        "mylonitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ultracataclasita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cataclástica constituida en más del 90% por matriz"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/cataclasite_series>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/cataclasiteSeries> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ultracataclasita"@es ,
        "ultracataclasitee"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ultramilonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca milonítica constituida en más del 90% por matriz"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mylonitic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/myloniticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ultramilonita"@es ,
        "ultramylonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-de-impacto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha que contiene fragmentos que muestran evidencias inequívocas de haber sufrido un metamorfismo de choque, típicamente se produce alrededor, dentro y debajo de un cráter de impacto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impact_generated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impactGeneratedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha de impacto"@es ,
        "impact breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-fundido-de-impacto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca constituida, al menos en un 50% de su volumen, por material resultante de la solidificación de un fundido producido por un impacto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impact_generated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impactGeneratedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca de fundido de impacto"@es ,
        "impact melt rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-de-impacto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Cualquier material producido por el impacto de un cuerpo extraterrestre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impact_generated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impactGeneratedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca de impacto"@es ,
        "impact rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tectita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Pequeño cuerpo vítreo, normalmente de tamaño inferior a 5 cm, de color negruzco, contorno redondeado y forma de gota, lágrima o pera, a veces de superficie no lisa, rico en sílice y con escaso contenido en agua. se supone que se trata de material fundido formado por el impacto de grandes meteoritos sobre la superficie de la tierra y lanzado a centenares de kilómetros de distancia, concentrándose en niveles estratigráficos muy concretos y en amplias extensiones"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impact_generated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impactGeneratedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tectita"@es ,
        "tektite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-s.l.> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento que contiene menos de un 30% de clastos de tamaño grava >2 mm de diámetro y una relación entre granos de arena 0.062-2 mm y partículas de lutita <0.062 mm mayor que 1, sin especificar su composición o su génesis"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena s.l."@es ,
        "sand s.l."@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-s.l.> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria constituida por menos de un 30% de fragmentos de diámetro superior a 2 mm y cuya relación entre el contenido de granos de arena y de partículas de lutita es al menos 1. los fragmentos pueden ser de cualquier composición y origen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/generic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/genericSandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca s.l."@es ,
        "sandstone s.l."@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-s.l.> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta al menos por un 30% de fragmentos redondeados o subangulosos de diámetro superior a 2 mm. si la roca está mal seleccionada, con granulometría muy variada, también puede ser considerada una diamictita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/generic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/genericConglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado s.l."@es ,
        "conglomerate s.l."@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-biogenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento producido por la acción o la presencia de organismos vivos o de sus restos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/biogenic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/biogenicSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito biogénico"@es ,
        "biogenic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-carbonatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito compuesto en más de un 50% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito carbonatado"@es ,
        "carbonate deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-clastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito clástico"@es ,
        "clastic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-detritico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito detrítico"@es ,
        "detrital deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-evaporitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento formado por precipitación química de sales no carbonatadas, principalmente por sulfatos, cloratos y boratos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/chemical_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/chemicalSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito evaporítico"@es ,
        "evaporitic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-ferruginoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por minerales ferruginosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/iron_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ironRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito ferruginoso"@es ,
        "ferruginous deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-fosfatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por minerales fosfatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phosphate_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phosphateRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito fosfatado"@es ,
        "phosphate deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-hibrido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento integrado por tres o más componentes, cada uno de los cuales constituye entre el 5 y el 50% del mismo, y que no puede incluirse en ninguna otra categoría de sedimento por su composición u origen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito híbrido"@es ,
        "hybrid deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-rico-en-materia-organica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento cuyo contenido en materia orgánica es suficientemente alto como para tener efectos notables en la litología"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito rico en materia orgánica"@es ,
        "organic matter-rich deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-siliceo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por sílice de origen biogénico o químico. se excluyen los sedimentos detríticos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito silíceo"@es ,
        "siliceous deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-volcano-sedimentario> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito en cuya formación se reconoce la participación de procesos volcánicos y sedimentarios"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/fragmental_igneous_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/fragmentalIgneousMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito volcano-sedimentario"@es ,
        "volcano-sedimentary deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/evaporita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento o roca sedimentaria formado por precipitación química de sales no carbonatadas, principalmente por sulfatos, cloruros y boratos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "evaporita"@es ,
        "evaporite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fosforita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta en más de un 50% por minerales fosfatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phosphorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phosphorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fosforita"@es ,
        "phosphorite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-s.l.> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento constituido en más de un 30% por fragmentos de tamaño grava >2 mm de diámetro, sin especificar su composición o su génesis"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava s.l."@es ,
        "gravel s.l."@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-s.l.> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria constituida por menos de un 30% de fragmentos de diámetro superior a 2 mm y cuya relación entre las partículas de lutita y los granos de arena es mayor que 1. los fragmentos pueden ser de cualquier composición y origen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/generic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/genericMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita s.l."@es ,
        "mudstone s.l."@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-biogenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material producido por la acción o la presencia de organismos vivos o de sus restos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/biogenic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/biogenicSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material biogénico"@es ,
        "biogenic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-clastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dimentario compuesto en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material clástico"@es ,
        "clastic material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-detritico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario compuesto en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material detrítico"@es ,
        "detrital material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-rico-en-materia-organica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material cuyo contenido en materia orgánica es suficientemente alto como para tener efectos notables en la litología"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_rich_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicRichSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material rico en materia orgánica"@es ,
        "organic matter-rich material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-carbonatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario compuesto en más de un 50% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario carbonatado"@es ,
        "carbonate sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-ferruginoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario compuesto en más de un 50% por minerales ferruginosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/iron_rich_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ironRichSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario ferruginoso"@es ,
        "ferruginous sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-fosfatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario compuesto en más de un 50% por fosfatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phosphate_rich_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phosphateRichSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario fosfatado"@es ,
        "phosphate sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-hibrido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material que no puede incluirse en ninguna otra categoría de material sedimentario por su composición u origen. está integrado por tres o más componentes, cada uno de los cuales constituye entre el 5 y el 50% del sedimento"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario híbrido"@es ,
        "hybrid sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-siliceo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario compuesto en más de un 50% por sílice de origen biogénico o químico. se excluyen las rocas detríticas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario silíceo"@es ,
        "siliceous sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-s.l.> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento que contiene menos de un 30% de clastos de tamaño grava >2 mm de diámetro y una relación entre granos de arena 0.062-2 mm y partículas de lutita <0.062 mm menor que 1, sin especificar su composición o su génesis"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita s.l."@es ,
        "pelite s.l."@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-biogenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca producida por la acción o la presencia de organismos vivos o de sus restos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/biogenic_silica_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/biogenicSilicaSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca biogénica"@es ,
        "biogenic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-carbonatica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedmentaria compuesta en más de un 50% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca carbonática"@es ,
        "carbonate rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-clastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca compuesta en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca clástica"@es ,
        "clastic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-detritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca compuesta en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca detrítica"@es ,
        "detrital rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-evaporitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada a partir de la precipitación química de sales no carbonatadas, principalmente por sulfatos, cloratos y boratos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca evaporítica"@es ,
        "evaporitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-rica-en-materia-organica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca cuyo contenido en materia orgánica es suficientemente alto como para tener efectos notables en la litología"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_rich_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicRichSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca rica en materia orgánica"@es ,
        "organic matter-rich rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta en más de un 50% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria carbonatada"@es ,
        "carbonate sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-ferruginosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta en más de un 50% por minerales ferruginosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/iron_rich_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ironRichSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria ferruginosa"@es ,
        "ferruginous sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-fosfatada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta en más de un 50% por minerales fosfatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phosphorite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phosphorite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria fosfatada"@es ,
        "phosphate sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-hibrida> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca integrada por tres o más componentes, cada uno de los cuales constituye entre el 5 y el 50% de la misma, y que no puede incluirse en ninguna otra categoría de roca por su composición u origen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria híbrida"@es ,
        "hybrid sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-silicea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta en más de un 50% por sílice de origen biogénico o químico. se excluyen las rocas detríticas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria silícea"@es ,
        "siliceous sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-volcano-sedimentaria> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca en cuya formación se reconoce la participación de procesos volcánicos y sedimentarios"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pyroclastic_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pyroclasticRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca volcano-sedimentaria"@es ,
        "volcano-sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-biogenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento producido por la acción o la presencia de organismos vivos o de sus restos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/biogenic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/biogenicSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento biogénico"@es ,
        "biogenic sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito compuesto en más de un 50% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento carbonatado"@es ,
        "carbonate sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-clastico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento clástico"@es ,
        "clastic sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-detritico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por fragmentos de otras rocas y minerales preexistentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento detrítico"@es ,
        "detrital sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-evaporitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento formado por precipitación química de sales no carbonatadas, principalmente por sulfatos, cloratos y boratos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/chemical_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/chemicalSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento evaporítico"@es ,
        "evaporitic sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-ferruginoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por minerales ferruginosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/iron_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ironRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento ferruginoso"@es ,
        "ferruginous sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-fosfatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por minerales fosfatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phosphate_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phosphateRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento fosfatado"@es ,
        "phosphate sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-hibrido> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento integrado por tres o más componentes, cada uno de los cuales constituye entre el 5 y el 50% del mismo, y que no puede incluirse en ninguna otra categoría de sedimento por su composición u origen"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento híbrido"@es ,
        "hybrid sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-rico-en-materia-organica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento cuyo contenido en materia orgánica es suficientemente alto como para tener efectos notables en la litología"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento rico en materia orgánica"@es ,
        "organic matter-rich sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-siliceo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 50% por sílice de origen biogénico o químico. se excluyen los sedimentos detríticos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento silíceo"@es ,
        "siliceous sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcilla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento pelítico en el que la relación de componentes de tamaño arcilla menos de 0.004 mm a tamaño limo 0.004-0.062 mm es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clay>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clay> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arcilla"@es ,
        "clay"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcilla-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 10 y el 50% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clay>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clay> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arcilla arenosa"@es ,
        "sandy clay"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcillita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida, al menos en un 50%, por elementos de tamaño arcilla menos de 0.004 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/claystone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/claystone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arcillita"@es ,
        "claystone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcillita-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica en la que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 10 y el 50% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/claystone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/claystone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arcillita arenosa"@es ,
        "sandy claystone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita en la que la proporción de cuarzo es inferior al 75% con respecto al total de elementos terrígenos y en la que el contenido de feldespatos es mayor que el de fragmentos de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arcosa"@es ,
        "arkose"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arcosa-litica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arcosa cuya relación entre feldespatos y fragmentos de otras rocas no supera 3:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arcosa lítica"@es ,
        "lithic arkose"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto mayoritariamente por granos minerales de tamaño comprendido entre 0.062 y 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena"@es ,
        "sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-arcillosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 50 y el 90% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena arcillosa"@es ,
        "clayey sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-arcosica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que la proporción de granos de cuarzo es inferior al 75% y el contenido de granos de feldespatos es mayor que el de fragmentos de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena arcósica"@es ,
        "arkosic sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-calcarea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que el contenido conjunto de granos de arena independientemente de su composición y de material constituido por carbonato cálcico es igual o superior al 90% del total y en el que la relación de los granos de arena con respecto al material constituido por carbonato cálcico está comprendida entre el 50 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena calcárea"@es ,
        "calcareous sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-cuarcitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que más del 95% de los granos son de cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena cuarcítica"@es ,
        "quartzitic sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-fina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.125 y 0.25 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena fina"@es ,
        "fine sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-grauvaquica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que más del 15% del sedimento está constituido por elementos de tamaño pelita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena grauváquica"@es ,
        "graywacke sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-gravosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico poco seleccionado, con un contenido de elementos de tamaño arena superior al de elementos de tamaño pelita y con un contenido de elementos de tamaño grava comprendido entre el 5 y el 30% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena gravosa"@es ,
        "gravelly sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-gruesa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.5 y 1.0 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena gruesa"@es ,
        "coarse sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-limosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 50 y el 90% y la relación de elementos de tamaño limo a tamaño arcilla es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena limosa"@es ,
        "silty sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-litarenitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que la proporción de granos de cuarzo es inferior al 75% y el contenido de granos de fragmentos de otras rocas es mayor que el de feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena litarenítica"@es ,
        "lithoarenitic sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-media> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.25 y 0.5 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena media"@es ,
        "medium sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-muy-fina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.062 y 0.125 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena muy fina"@es ,
        "very fine sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-muy-gruesa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 1.0 y 2.0 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena muy gruesa"@es ,
        "very coarse sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-pelitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 50 y el 90% y la relación de arcilla a limo está comprendida entre 2:1 y 1:2"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena pelítica"@es ,
        "pelitic sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-subarcosica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que entre el 75 y el 95% de los granos son de cuarzo y el contenido de feldespatos es mayor que el de fragmentos de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena subarcósica"@es ,
        "subarkosic sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arena-sublitarenitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arena en la que entre el 75 y el 95% de los granos son de cuarzo y el contenido de fragmentos de otras rocas es mayor que el de feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arena sublitarenítica"@es ,
        "sublithoarenitic sand"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clase, grupo o textura de los sedimentos o rocas sedimentarias detríticas cuyo tamaño medio de los granos está comprendido entre 0.062 y 2 mm. sinónimos: psamita, samita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenácea"@es ,
        "arenaceous"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida, en más de un 50%, por elementos detríticos de diámetro comprendido entre 0.062 y 2 mm y trabados por un cemento o una matriz detrítica fina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca"@es ,
        "sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-arcillosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica en la que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 50 y el 90% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca arcillosa"@es ,
        "clayey sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-calcarea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria detrítica con un contenido conjunto de elementos de tamaño arena y de carbonato cálcico igual o superior al 90% del total y en la que la relación de elementos de tamaño arena con respecto al carbonato está comprendida entre el 50 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca calcárea"@es ,
        "calcareous sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-conglomeratica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica con un contenido de elementos de tamaño arena superior al de elementos de tamaño pelita y con un contenido de tamaño grava comprendido entre el 5 y el 30% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca conglomerática"@es ,
        "conglomeratic sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-fino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.125 y 0.25 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca de grano fino"@es ,
        "fine-grained sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-grueso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.5 y 1.0 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca de grano grueso"@es ,
        "coarse-grained sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-medio> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.25 y 0.5 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca de grano medio"@es ,
        "medium-grained sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-muy-fino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 0.062 y 0.125 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca de grano muy fino"@es ,
        "very fine-grained sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-de-grano-muy-grueso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que predominan los granos de diámetro comprendido entre 1.0 y 2.0 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca de grano muy grueso"@es ,
        "very coarse-grained sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-limosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica en la que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 50 y el 90% y la relación de elementos de tamaño limo a tamaño arcilla es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca limosa"@es ,
        "silty sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenisca-pelitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica en la que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 50 y el 90% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo está comprendida entre 2:1 y 1:2"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenisca pelítica"@es ,
        "pelitic sandstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/arenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que el contenido de matriz detrítica fina es inferior al 15% del total de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "arenita"@es ,
        "arenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/barro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "sedimento pelítico impregnado de agua, que puede incluir materiales de otros tamaños, en muy baja proporción"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "barro"@es ,
        "mud"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bentonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca arcillosa plástica, de color claro, compuesta principalmente por montmorillonita silicato alumínico hidratado y minerales del grupo de las esmectitas, generada normalmente por alteración de cenizas volcánicas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/claystone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/claystone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bentonita"@es ,
        "bentonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioclasto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Elemento clástico procedente de la parte dura de un organismo, presente en una roca sedimentaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bioclasto"@es ,
        "bioclast"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bloque> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clasto de diámetro mayor de 256 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bloque"@es ,
        "block"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria constituida, en más de un 50%, por elementos detríticos angulosos de más de 2 mm de diámetro y trabados por un cemento o una matriz detrítica fina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha"@es ,
        "breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida en un 30-50% por clastos angulosos de más de 2 mm de diámetro y con un contenido de elementos de tamaño arena mayor que el de elementos de tamaño pelita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha arenosa"@es ,
        "sandy breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-monogenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por cantos de un mismo tipo de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha monogénica"@es ,
        "monogenic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-monomictica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por cantos de un mismo tipo de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha monomíctica"@es ,
        "monomict breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-oligomictica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por cantos de un reducido número de tipos de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha oligomíctica"@es ,
        "oligomictic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-osifera> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por huesos y fragmentos de huesos cementados, que se forma en cuevas o rellena grietas o cavidades cársticas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha osífera"@es ,
        "ossiferrous breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-pelitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida en un 30-50% por clastos angulosos de más de 2 mm de diámetro y con un contenido de elementos de tamaño pelita mayor que el de elementos de tamaño arena"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha pelítica"@es ,
        "pelitic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-poligenica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por cantos de diferentes tipos de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha poligénica"@es ,
        "polygenetic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/brecha-polimictica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por cantos de diferentes tipos de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "brecha polimíctica"@es ,
        "polymictic breccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. Caliza compuesta fundamentalmente por granos carbonáticos de tamaño arena. 2. Arenisca constituida mayoritariamente por clastos de carbonatos o de bioclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcarenita"@es ,
        "calcarenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcilimolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. Caliza compuesta fundamentalmente por granos carbonáticos de tamaño limo. 2. Limolita constituida mayoritariamente por clastos de carbonatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcilimolita"@es ,
        "calcisiltite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcilutita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. Caliza compuesta fundamentalmente por granos carbonáticos de tamaño pelita. 2. Lutita constituida mayoritariamente por clastos de carbonatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcilutita"@es ,
        "calcilutite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcirrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "1. Caliza compuesta fundamentalmente por granos carbonáticos de tamaño grava. 2. Rudita constituida mayoritariamente por clastos de carbonatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcirrudita"@es ,
        "calcirudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clasto correspondiente al tamaño de la fracción rudítica sefítica comprendido entre 2 y 256 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto"@es ,
        "cobble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-blando> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto que se origina por una agregación de partículas de tamaño fino, como consecuencia de la erosión de las corrientes en materiales arcillosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto blando"@es ,
        "soft pebble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-grande> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto de tamaño comprendido entre 64 y 256 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto grande"@es ,
        "large cobble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-mediano> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto de tamaño comprendido entre 4 y 64 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto mediano"@es ,
        "medium cobble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-pequeño> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto de tamaño comprendido entre 2 y 4 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto pequeño"@es ,
        "small cobble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/clasto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Fragmento de un mineral, una roca o un fósil, que está incluido en un sedimento o una roca, formando parte constitutiva de ellos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "clasto"@es ,
        "clast"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria constituida, en más de un 50%, por elementos detríticos de más de 2 mm de diámetro y trabados por un cemento o una matriz detrítica fina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado"@es ,
        "conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-arenoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida en un 30-50% por clastos de más de 2 mm de diámetro y con un contenido de elementos de tamaño arena mayor que el de elementos de tamaño pelita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado arenoso"@es ,
        "sandy conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-monogenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos de un mismo tipo de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado monogénico"@es ,
        "monogenic conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-monomictico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos de un mismo tipo de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado monomíctico"@es ,
        "monomict conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-oligomictico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos de un reducido número de tipos de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado oligomíctico"@es ,
        "oligomictic conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-pelitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida en un 30-50% por clastos de más de 2 mm de diámetro y con un contenido de elementos de tamaño pelita mayor que el de elementos de tamaño arena"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado pelítico"@es ,
        "pelitic conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-poligenico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos de diferentes tipos de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado poligénico"@es ,
        "polygenetic conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/conglomerado-polimictico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos de diferentes tipos de roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "conglomerado polimíctico"@es ,
        "polymictic conglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita en la que más del 95% de los granos son de cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzarenita"@es ,
        "quartz arenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/cuarzograuvaca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grauvaca en la que más del 95% de los granos son de cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/wacke>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/wacke> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "cuarzograuvaca"@es ,
        "quartz graywacke"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/detrito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Fragmento de un mineral, una roca o un fósil, que está incluido en un sedimento o una roca, formando parte constitutiva de ellos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "detrito"@es ,
        "detritus"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grano> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Mineral detrítico o fragmento de roca de tamaño arena 0.062-2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grano"@es ,
        "grain"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/granulo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Mineral detrítico o fragmento de roca de tamaño limo 0.004-0.062 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gránulo"@es ,
        "granule"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca en la que el contenido de matriz detrítica fina está comprendido entre el 15 y el 75% del total de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/wacke>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/wacke> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grauvaca"@es ,
        "graywacke"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca-feldespatica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grauvaca en la que la proporción de cuarzo es inferior al 95% de los granos y el contenido de feldespatos es mayor que el de fragmentos de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/wacke>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/wacke> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grauvaca feldespática"@es ,
        "feldspathic graywacke"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grauvaca-litica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grauvaca en la que la proporción de cuarzo es inferior al 95% de los granos y el contenido de fragmentos de otras rocas es mayor que el de feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/wacke>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/wacke> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grauvaca lítica"@es ,
        "lithic graywacke"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento rudáceo constituido en más de un 50 % por cantos sin cementar"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava"@es ,
        "gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico poco seleccionado, constituido en un 30-50% por clastos de más de 2 mm de diámetro y que posee un contenido de elementos de tamaño arena mayor que el de elementos de tamaño pelita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava arenosa"@es ,
        "sandy gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-de-bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Rudita sin cementar constituida en más de un 50% por bloques"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boulder_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boulderGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava de bloques"@es ,
        "block gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-fina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grava constituida por cantos de tamaño comprendido entre 2 y 4 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava fina"@es ,
        "fine gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-fina-media> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grava constituida por cantos de tamaño comprendido entre 2 y 64 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava fina-media"@es ,
        "fine-medium gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-gruesa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grava constituida por cantos de tamaño comprendido entre 64 y 256 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/cobble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/cobbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava gruesa"@es ,
        "coarse gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-media> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Grava constituida por cantos de tamaño comprendido entre 4 y 64 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava media"@es ,
        "medium gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grava-pelitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico poco seleccionado, constituido en un 30-50% por clastos de más de 2 mm de diámetro y con un contenido de elementos de tamaño pelita mayor que el de elementos de tamaño arena"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grava pelítica"@es ,
        "pelitic gravel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gravilla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "por cantos de tamaño comprendido entre 2 y 4 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gravilla"@es ,
        "granule"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/guijarro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clasto correspondiente al tamaño de la fracción rudítica sefítica comprendido entre 2 y 256 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "guijarro"@es ,
        "pebble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gypsarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita constituida por granos de yeso"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gypsarenita"@es ,
        "gypsarenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento pelítico en el que la relación de componentes de tamaño limo a arcilla es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/silt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/silt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "limo"@es ,
        "silt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limo-arenoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 10 y el 50% y la relación de limo a arcilla es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/silt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/silt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "limo arenoso"@es ,
        "sandy silt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limolita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida, al menos en un 50%, por elementos de tamaño comprendido entre 0.004 y 0.062 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siltstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siltstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "limolita"@es ,
        "siltstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/limolita-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica en la que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 10 y el 50% y la relación de elementos de tamaño limo a tamaño arcilla es superior a 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siltstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siltstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "limolita arenosa"@es ,
        "sandy siltstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarcosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Litarenita cuya relación entre feldespatos y fragmentos de otras rocas no supera 1:3"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "litarcosa"@es ,
        "lithic arkose"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita en la que la proporción de cuarzo es inferior al 75% con respecto al total de elementos terrígenos y en la que el contenido de fragmentos de otras rocas es mayor que el de feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "litarenita"@es ,
        "litharenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/litarenita-feldespatica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Litarenita cuya relación entre feldespatos y fragmentos de otras rocas no supera 1:3"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "litarenita feldespática"@es ,
        "feldspathic litharenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento pelítico impregnado de agua, que puede incluir materiales de otros tamaños, en muy baja proporción"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lodo"@es ,
        "mud"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clase, grupo o textura de las rocas sedimentarias o los sedimentos detríticos constituidos en más del 50% por partículas muy finas, de menos de 0.062 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutácea"@es ,
        "lutaceous"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida por elementos muy finos, de menos de 0.062 mm. contiene menos de un 10% de carbonatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita"@es ,
        "mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica en la que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 10 y el 50% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo está comprendida entre 1:2 y 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita arenosa"@es ,
        "sandy mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-calcarea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria detrítica con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonato cálcico igual o superior al 90% del total y en la que la relación de elementos de tamaño lutita con respecto al carbonato está comprendida entre el 65 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita calcárea"@es ,
        "calcareous mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-carbonatada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria detrítica con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonatos igual o superior al 90% del total y en la que la relación de elementos de tamaño pelita con respecto al carbonato está comprendida entre el 50 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_rich_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateRichMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita carbonatada"@es ,
        "carbonate mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-conglomeratica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica poco seleccionada, con un contenido de elementos de tamaño pelita superior al de elementos de tamaño arena y con un contenido de tamaño grava comprendido entre el 5 y el 30% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita conglomerática"@es ,
        "conglomeratic mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-margosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria detrítica con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonato cálcico igual o superior al 90% del total y en la que la relación de elementos de tamaño lutita con respecto al carbonato está comprendida entre el 65 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita margosa"@es ,
        "marly mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/microbrecha> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida, en más de un 50%, por cantos angulosos de entre 2 y 4 mm de diámetro, trabados por un cemento o una matriz detrítica fina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "microbrecha"@es ,
        "microbreccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/microconglomerado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica constituida, en más de un 50%, por cantos redondeados de entre 2 y 4 mm de diámetro, trabados por un cemento o una matriz detrítica fina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "microconglomerado"@es ,
        "microconglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortobrecha> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha constituida por cantos y bloques angulosos dispuestos en contacto entre sí, entre los que la matriz arenosa o pelítica se presenta en proporción inferior al 15%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortobrecha"@es ,
        "orthobreccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortoconglomerado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos y bloques dispuestos en contacto entre sí, entre los que la matriz arenosa o pelítica se presenta en proporción inferior al 15%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortoconglomerado"@es ,
        "orthoconglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ortocuarcita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita en la que más del 95% de los granos son de cuarzo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ortocuarcita"@es ,
        "orthoquartzite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/parabrecha> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha en la que la matriz arenosa o pelítica se presenta en proporción superior al 15%, con cantos y bloques angulosos flotando dentro de ella"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "parabrecha"@es ,
        "parabreccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/paraconglomerado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado en el que la matriz arenosa o pelítica se presenta en proporción superior al 15%, con cantos y bloques flotando dentro de ella"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "paraconglomerado"@es ,
        "paraconglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/particula> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Mineral detrítico o fragmento de roca de tamaño arcilla inferior a 0.004 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "partícula"@es ,
        "particle"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico constituido en más del 50% por partículas muy finas, de menos de 0.062 mm. contiene menos de un 10% de carbonatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita"@es ,
        "pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico en el que los elementos de diámetro inferior a 2 mm constituyen más del 95% del total y, de ellos, el contenido de granos de arena está comprendido entre el 10 y el 50% y la relación de elementos de tamaño arcilla a tamaño limo está comprendida entre 1:2 y 2:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita arenosa"@es ,
        "sandy pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-calcarea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonato cálcico igual o superior al 90% del total y en el que la relación de elementos de tamaño lutita con respecto al carbonato está comprendida entre el 65 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita calcárea"@es ,
        "calcareous pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-carbonatada> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonatos igual o superior al 90% del total y en el que la relación de elementos de tamaño pelita con respecto al carbonato está comprendida entre el 50 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_rich_mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateRichMud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita carbonatada"@es ,
        "carbonate pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-gravosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico poco seleccionado, con un contenido de elementos de tamaño pelita superior al de elementos de tamaño arena y con un contenido de elementos de tamaño grava comprendido entre el 5 y el 30% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita gravosa"@es ,
        "gravelly pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelita-margosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonato cálcico igual o superior al 90% del total y en el que la relación de elementos de tamaño lutita con respecto al carbonato está comprendida entre el 65 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelita margosa"@es ,
        "marly pelite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/psamita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clase, grupo o textura de los sedimentos o rocas sedimentarias detríticas cuyo tamaño medio de los granos está comprendido entre 0.062 y 2 mm. sinónimos: psamita, samita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "psamita"@es ,
        "psammite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/psefita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clase, grupo o textura de los sedimentos o rocas sedimentarias detríticas cuyo tamaño medio de los granos es superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "psefita"@es ,
        "psephite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pudinga> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conglomerado constituido por cantos rodados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pudinga"@es ,
        "pudding stone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudacea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clase, grupo o textura de los sedimentos o rocas sedimentarias detríticas cuyo tamaño medio de los granos es superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "rudácea"@es ,
        "rudaceous"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria constituida, en más de un 50%, por elementos detríticos de más de 2 mm de diámetro y trabados por un cemento o una matriz detrítica fina"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "rudita"@es ,
        "rudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/samita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico con un contenido conjunto de elementos de tamaño pelita y de carbonato cálcico igual o superior al 90% del total y en el que la relación de elementos de tamaño lutita con respecto al carbonato está comprendida entre el 65 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sand>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sand> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "samita"@es ,
        "sammite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sefita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clase, grupo o textura de los sedimentos o rocas sedimentarias detríticas cuyo tamaño medio de los granos es superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/gravel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gravel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sefita"@es ,
        "sephite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/shale> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de grano muy fino, generalmente arcillosa, de estructura hojosa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/shale>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/shale> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "shale"@es ,
        "shale"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/siliciclasto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Elemento clástico silíceo, de cuarzo o de otros silicatos, presente en una roca sedimentaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "siliciclasto"@es ,
        "siliciclast"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/subarcosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita en la que la proporción de cuarzo está comprendida entre el 75 y el 95% con respecto al total de elementos terrígenos y en la que el contenido de feldespatos es mayor que el de fragmentos de otras rocas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "subarcosa"@es ,
        "subarkose"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sublitarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita en la que la proporción de cuarzo está comprendida entre el 75 y el 95% con respecto al total de elementos terrígenos y en la que el contenido de fragmentos de otras rocas es mayor que el de feldespatos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sublitarenita"@es ,
        "sublitharenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yesoarenita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenita constituida por granos de yeso"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/arenite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/arenite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Yesoarenita"@es ,
        "gypsarenite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bafflestone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada originada por organismos asociados durante la sedimentación, en grupos separados, que dan lugar a una pantalla que atrapa material fino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bafflestone"@es ,
        "bafflestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bindstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada originada por organismos ligados entre sí durante la sedimentación, por actividad de organismos encostrantes y envolventes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bindstone"@es ,
        "bindstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioesparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica esparítica cuyos aloquímicos están constituidos por menos del 25% de ooides y de intraclastos, con una relación entre bioclastos y peloides superior a 3:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bioesparita"@es ,
        "biosparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bioesparrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Bioesparita en la que más del 25% de los aloquímicos tienen un diámetro superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bioesparrudita"@es ,
        "biosparrudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biohermo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "caliza formada por organismos constructores de arrecifes, generalmente corales, que permanecen frecuentemente en posición de vida"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biohermo"@es ,
        "bioherm"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biolitita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza bioconstruida, formada por organismos en posición de vida, como las que se forman en los arrecifes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biolitita"@es ,
        "biolithite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biomicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica micrítica cuyos aloquímicos están constituidos por menos del 25% de ooides y de intraclastos, con una relación entre bioclastos y peloides superior a 3:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biomicrita"@es ,
        "biomicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biomicrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Biomicrita en la que más del 25% de los aloquímicos tienen un diámetro superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biomicrudita"@es ,
        "biomicrudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biopelesparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica esparítica cuyos aloquímicos están constituidos por menos del 25% de ooides y de intraclastos, con una relación entre bioclastos y peloides comprendida entre 1:3 y 3:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biopelesparita"@es ,
        "biopelsparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biopelmicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica micrítica cuyos aloquímicos están constituidos por menos del 25% de ooides y de intraclastos, con una relación entre bioclastos y peloides comprendida entre 1:3 y 3:1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biopelmicrita"@es ,
        "biopelmicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/boundstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada por la actividad vital de los organismos coloniales y atrapadores de partículas sedimentarias, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "boundstone"@es ,
        "boundstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcimudstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada matriz-soportada, constituida por menos del 10% de granos, siendo el resto matriz micrítica, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcimudstone"@es ,
        "calcimudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria carbonatada cuyo constituyente principal es el carbonato cálcico, de los componentes restantes, el más frecuente y dominante es el carbonato de magnesio, siendo accesorios los silicatos o los productos de su alteración como arcillas y sílice, así como la pirita y la siderita. la variedad pura tiene, al menos, un 95% de caco3 y las variedades impuras, más del 10% de dolomita o de impurezas. su origen puede ser predominantemente biológico, químico o mixto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza"@es ,
        "limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza con un contenido en aloquímicos superior al 10% del total de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza aloquímica"@es ,
        "allochemical limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica-esparitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica con un contenido de esparita mayor que el de micrita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza aloquímica esparítica"@es ,
        "sparitic allochemical limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-aloquimica-micritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica con un contenido de micrita mayor que el de esparita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza aloquímica micrítica"@es ,
        "micritic allochemical limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arcillosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza con un contenido lutítico comprendido entre el 10 y el 35% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza arcillosa"@es ,
        "clayey limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arenosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza con un contenido arenoso comprendido entre el 10 y el 50% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza arenosa"@es ,
        "sandy limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-arrecifal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada por organismos constructores de arrecifes, generalmente corales, que permanecen frecuentemente en posición de vida"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza arrecifal"@es ,
        "reef limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-bioclastica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada mayoritariamente por fragmentos de caparazones calcáreos de organismos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza bioclástica"@es ,
        "bioclastic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-bioconstruida> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada por la actividad vital de los organismos coloniales y atrapadores de partículas sedimentarias, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza bioconstruida"@es ,
        "bioconstructed limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-biohermica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada por organismos constructores de arrecifes, generalmente corales, que permanecen frecuentemente en posición de vida"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza biohérmica"@es ,
        "biohermal limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-conchifera> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza organógena formada mayoritariamente por conchas calcáreas, enteras o fragmentadas, fácilmente reconocibles"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza conchífera"@es ,
        "shell limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-coralina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza organógena formada mayoritariamente por esqueletos de corales constructores de arrecifes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza coralina"@es ,
        "coral limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-cristalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza constituida por mosaicos de cristales y cuya textura sedimentaria no es reconocible"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza cristalina"@es ,
        "crystalline limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-dolomitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca calcárea en la que la calcita y la dolomita constituyen, conjuntamente, más del 90%, con un contenido de dolomita superior al 10% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureLimestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza dolomítica"@es ,
        "dolomitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-dolomitica-impura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca calcárea con un contenido superior al 10%, tanto de dolomita como de impurezas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureLimestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza dolomítica impura"@es ,
        "impure dolomitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-esparitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza compuesta por más del 90 % de esparita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza esparítica"@es ,
        "sparitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-estromatolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza caracterizada por una fina laminación de forma variable domo, convexa, columnar, esferoidal, etc., que se origina principalmente por la actividad metabólica de las algas cianofíceas, que atrapan material sedimentario"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza estromatolítica"@es ,
        "stromatolitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-impura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca calcárea en la que el contenido conjunto de calcita y dolomita no sobrepasa el 90% del total y el de dolomita es inferior al 10%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureLimestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza impura"@es ,
        "impure limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-litografica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza de grano muy fino y homogéneo, de fractura lisa concoide"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza litográfica"@es ,
        "lithographic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-lumaquelica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca clástica formada por aglomeración de conchas de moluscos o braquiópodos, o por fragmentos de las mismas, de tamaño superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza lumaquélica"@es ,
        "shell bed limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-margosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza con un contenido lutítico comprendido entre el 10 y el 35% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureLimestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza margosa"@es ,
        "marly limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-micritica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza microcristalina con una proporción de aloquímicos inferior al 1%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza micrítica"@es ,
        "micritic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-micritica-con-aloquimicos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza microcristalina con un contenido de aloquímicos comprendido entre el 1 y el 10%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza micrítica con aloquímicos"@es ,
        "micritic limestone with allochemicals"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-microcristalina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza constituida esencialmente por elementos ortoquímicos microcristalinos, con una proporción de aloquímicos inferior al 10% del total de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza microcristalina"@es ,
        "microcrystalline limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-oncolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada mayoritariamente por oncolitos cementados, parcial o totalmente, por carbonato cálcico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza oncolítica"@es ,
        "oncolitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-oolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada mayoritariamente por ooides cementados, parcial o totalmente, por carbonato cálcico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza oolítica"@es ,
        "oolitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-organogena> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza constituida mayoritariamente por restos calcáreos de conchas y esqueletos de organismos lamelibranquios, crinoides, foraminíferos, corales, etc."@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza organógena"@es ,
        "organogenic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-pisolitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza constituida mayoritariamente por pisoides ooides de más de 2 mm de diámetro y cemento calcítico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza pisolítica"@es ,
        "pisolitic limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-pura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca calcárea con un contenido de carbonato cálcico superior al 95%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza pura"@es ,
        "pure limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-recifal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada por organismos constructores de arrecifes, generalmente corales, que permanecen frecuentemente en posición de vida"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boundstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boundstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza recifal"@es ,
        "reef limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/caliza-travertinica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza de color claro, con textura a menudo porosa o tubular, formada por precipitación de carbonato cálcico en el seno del agua, muchas veces sobre restos vegetales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/travertine>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/travertine> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "caliza travertínica"@es ,
        "travertine limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbonato-cristalino> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada de mineralogía indeterminada en la cual los procesos diagenéticos han destruido la textura deposicional original"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/crystalline_carbonate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/crystallineCarbonate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbonato cristalino"@es ,
        "crystalline carbonate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carniola> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada, rica en magnesio, de aspecto cavernoso y masivo, de color rojizo, anaranjado o amarillento"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carniola"@es ,
        "carniola"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/coquina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca clástica formada por aglomeración de conchas de moluscos o braquiópodos, o por fragmentos de las mismas, de tamaño superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "coquina"@es ,
        "coquina"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/creta> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca calcárea de color blanco a gris y grano fino, microporosa e impermeable, formada por restos de foraminíferos, cocolitos, esponjas y equinodermos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/chalk>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/chalk> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "creta"@es ,
        "chalk"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/desdolomita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza formada a partir de una dolomía, por efecto de la desdolomitización"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "desdolomita"@es ,
        "desdolomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dismicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza micrítica en la que la micrita ha sido parcialmente transformada a esparita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dismicrita"@es ,
        "dismicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/doloesparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Esparita dolomítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureLimestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "doloesparita"@es ,
        "dolosparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria carbonatada cuyos constituyentes principales son la dolomita o carbonatos de composición parecida. la variedad pura tiene, al menos, un 95% de dolomita y las variedades impuras, más del 10% de calcita o de impurezas. se origina por precipitación química dolomía primaria o, más frecuentemente, durante la diagénesis dolomía secundaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía"@es ,
        "dolomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-calcarea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca dolomítica en la que la calcita y la dolomita constituyen, conjuntamente, más del 90%, con un contenido de calcita superior al 10% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureDolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía calcárea"@es ,
        "calcareous dolomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-calcarea-impura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca dolomítica con un contenido superior al 10% tanto de calcita como de impurezas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureDolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía calcárea impura"@es ,
        "impure calcareous dolomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-bioclastos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dolomía en la que se reconocen fantasmas de aloquímicos, de entre los que predominan los bioclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía con bioclastos"@es ,
        "dolomite with bioclasts"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-intraclastos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dolomía en la que se reconocen fantasmas de aloquímicos, de entre los que predominan los intraclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía con intraclastos"@es ,
        "dolomite with intraclasts"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-ooides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dolomía en la que se reconocen fantasmas de aloquímicos, de entre los que predominan los ooides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía con ooides"@es ,
        "dolomite with ooids"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-con-peloides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dolomía en la que se reconocen fantasmas de aloquímicos, de entre los que predominan los peloides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía con peloides"@es ,
        "dolomite with peloids"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-impura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca dolomítica en la que el contenido conjunto de calcita y dolomita no sobrepasa el 90% del total de la roca y el de calcita es inferior al 10%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureDolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía impura"@es ,
        "impure dolomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomia-pura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria con un contenido de dolomita superior al 95%."@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomía pura"@es ,
        "pure dolomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dolomicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Dolomía microcristalina primaria, con menos del 10% de aloquímicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolostone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dolomicrita"@es ,
        "dolomicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/encrinita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza bioclástica formada mayoritariamente por fragmentos de crinoides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "encrinita"@es ,
        "encrinite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/floatstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento o roca carbonática, matriz-soportados, con más del 10% de granos de tamaño superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "floatstone"@es ,
        "floatstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/framestone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada construida por organismos que desarrollan armazones rígidos, como los corales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/framestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/framestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "framestone"@es ,
        "framestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/grainstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada constituida fundamentalmente por granos, sin matriz micrítica, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/grainstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/grainstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "grainstone"@es ,
        "grainstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intraesparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica esparítica en la que más del 25% de los aloquímicos corresponden a intraclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "intraesparita"@es ,
        "intrasparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intraesparrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Intraesparita en la que más del 25% de los aloquímicos tienen un diámetro superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "intraesparrudita"@es ,
        "intrasparrudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intramicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica micrítica en la que más del 25% de los aloquímicos corresponden a intraclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "intramicrita"@es ,
        "intramicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/intramicrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Intramicrita en la que más del 25% de los aloquímicos tienen un diámetro superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "intramicrudita"@es ,
        "intramicrudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lumaquela> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca clástica formada por aglomeración de conchas de moluscos o braquiópodos, o por fragmentos de las mismas, de tamaño superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lumaquela"@es ,
        "shell bed"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/marga> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria de aspecto terroso y fácilmente erosionable, que contiene entre un 35 y un 65% de carbonato cálcico y el resto, de lutita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "marga"@es ,
        "marl"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/margocaliza> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Alternancia regular de capas decimétricas de calizas y margas. no es recomendable su uso para designar una caliza arcillosa o margosa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "margocaliza"@es ,
        "marly limestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-calcareo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario carbonatado con una proporción entre calcita más aragonito y dolomita mayor que 1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/calcareous_carbonate_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/calcareousCarbonateSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario calcáreo"@es ,
        "calcareous sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/material-sedimentario-dolomitico-magnesico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario carbonatado cuya proporción entre calcita más aragonito y dolomita es menor que 1"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolomitic_or_magnesian_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomiticOrMagnesianSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "material sedimentario dolomítico-magnésico"@es ,
        "dolomitic-magnesian sedimentary material"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza microcristalina constituida esencialmente por matriz micrítica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micrita"@es ,
        "micrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-bioclastos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza micrítica con aloquímicos, de entre los que predominan los bioclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micrita con bioclastos"@es ,
        "micrite with bioclasts"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-intraclastos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza micrítica con aloquímicos, de entre los que predominan los intraclastos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micrita con intraclastos"@es ,
        "micrite with intraclasts"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-ooides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza micrítica con aloquímicos, de entre los que predominan los ooides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micrita con ooides"@es ,
        "micrite with ooids"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/micrita-con-peloides> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza micrítica con aloquímicos, de entre los que predominan los peloides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "micrita con peloides"@es ,
        "micrite with peloids"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/mudstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada matriz-soportada, constituida por menos del 10% de granos, siendo el resto matriz micrítica, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pure_carbonate_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pureCarbonateMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "mudstone"@es ,
        "mudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ooesparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica esparítica en la que menos del 25% de los aloquímicos corresponden a intraclastos y más del 25%, a ooides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ooesparita"@es ,
        "oosparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ooesparrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Ooesparita en la que más del 25% de los aloquímicos tienen un diámetro superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ooesparrudita"@es ,
        "oosparrudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oomicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica micrítica en la que menos del 25% de los aloquímicos corresponden a intraclastos y más del 25%, a ooides"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "oomicrita"@es ,
        "oomicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/oomicrudita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Oomicrita en la que más del 25% de los aloquímicos tienen un diámetro superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "oomicrudita"@es ,
        "oomicrudite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/packstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada grano-soportada, con matriz micrítica entre los granos, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/packstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/packstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "packstone"@es ,
        "packstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelesparita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica esparítica cuyos aloquímicos están constituidos por menos del 25% de ooides y de intraclastos, con una relación entre bioclastos y peloides inferior a 1:3"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelesparita"@es ,
        "pelsparite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pelmicrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Caliza aloquímica micrítica cuyos aloquímicos están constituidos por menos del 25% de ooides y de intraclastos, con una relación entre bioclastos y peloides inferior a 1:3"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/limestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/limestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pelmicrita"@es ,
        "pelmicrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-calcarea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria carbonatada cuyo constituyente principal es el carbonato cálcico, de los componentes restantes, el más frecuente y dominante es el carbonato de magnesio, siendo accesorios los silicatos o los productos de su alteración como arcillas y sílice, así como la pirita y la siderita. la variedad pura tiene, al menos, un 95% de caco3 y las variedades impuras, más del 10% de dolomita o de impurezas. su origen puede ser predominantemente biológico, químico o mixto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/calcareous_carbonate_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/calcareousCarbonateSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca calcárea"@es ,
        "calcareous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-carbonatada-lutitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada con un contenido lutítico comprendido entre el 10 y el 50% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca carbonatada lutítica"@es ,
        "lutaceous carbonate rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-dolomitica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca sedimentaria carbonatada cuyos constituyentes principales son la dolomita o carbonatos de composición parecida. la variedad pura tiene, al menos, un 95% de dolomita y las variedades impuras, más del 10% de calcita o de impurezas. se origina por precipitación química dolomía primaria o, más frecuentemente, durante la diagénesis dolomía secundaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolomitic_or_magnesian_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomiticOrMagnesianSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca dolomítica"@es ,
        "dolomitic rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada-impura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria con un contenido de minerales carbonatados comprendido entre el 50 y el 90% del total de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_carbonate_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureCarbonateSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria carbonatada impura"@es ,
        "impure carbonate sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-sedimentaria-carbonatada-pura> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta en más de un 90% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pure_carbonate_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pureCarbonateSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca sedimentaria carbonatada pura"@es ,
        "pure carbonate sedimentary rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rudstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento o roca carbonática, grano-soportados, con más del 10% de los clastos de tamaño superior a 2 mm"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_conglomerate>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/conglomerate> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "rudstone"@es ,
        "rudstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento carbonatado con un contenido de calcita más aragonito superior al de dolomita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/calcareous_carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/calcareousCarbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento calcáreo"@es ,
        "calcareous sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-impuro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento con un contenido de calcita más aragonito superior al de dolomita y en el que los minerales carbonatados constituyen entre el 50 y el 90% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_calcareous_carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureCalcareousCarbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento calcáreo impuro"@es ,
        "impure calcareous sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-pelitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento calcáreo con un contenido pelítico comprendido entre el 10 y el 35% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/calcareous_carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/calcareousCarbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento calcáreo pelítico"@es ,
        "pelitic calcareous sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-calcareo-puro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 90% por minerales carbonatados y con un contenido de calcita más aragonito superior al de dolomita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pure_calcareous_carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pureCalcareousCarbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento calcáreo puro"@es ,
        "pure calcareous sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-impuro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito con un contenido de minerales carbonatados comprendido entre el 50 y el 90%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureCarbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento carbonatado impuro"@es ,
        "impure carbonate sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-pelitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento carbonatado con un contenido lutítico comprendido entre el 10 y el 50% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateMud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento carbonatado pelítico"@es ,
        "pelitic carbonate sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-carbonatado-puro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito compuesto en más de un 90% por minerales carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pure_carbonate_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pureCarbonateSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento carbonatado puro"@es ,
        "pure carbonate sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento carbonatado con un contenido de dolomita superior al de calcita más aragonito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/dolomitic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/dolomiticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento dolomítico"@es ,
        "dolomitic sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico-impuro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento con un contenido de dolomita superior al de calcita más aragonito y en el que los minerales carbonatados constituyen entre el 50 y el 90% del total"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/impure_dolomitic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/impureDolomiticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento dolomítico impuro"@es ,
        "impure dolomitic sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sedimento-dolomitico-puro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento compuesto en más de un 90% por minerales carbonatados y con un contenido de dolomita superior al de calcita más aragonito"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pure_dolomitic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pureDolomiticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sedimento dolomítico puro"@es ,
        "pure dolomitic sediment"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/wackestone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca carbonatada matriz-soportada, constituida en más del 10% por granos, según la clasificación de dunham 1962"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_wackestone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateWackestone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "wackestone"@es ,
        "wackestone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/guano> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito rico en fosfatos, formado por excrementos de aves o murciélagos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/phosphate_rich_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/phosphateRichSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "guano"@es ,
        "guano"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/formacion-de-hierro-bandeado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria finamente bandeada, que contiene al menos un 15% de hierro y generalmente intercala capas de sílex. el hierro se presenta en forma de óxidos, carbonatos o sulfuros"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/iron_rich_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ironRichSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "formación de hierro bandeado"@es ,
        "banded iron formation"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hierro-de-los-pantanos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Mineral o roca sedimentaria, variedad de la limonita, que se presenta en masas esponjosas de color negro y se forma actualmente en zonas pantanosas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/iron_rich_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ironRichSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hierro de los pantanos"@es ,
        "bog iron"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ambar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca o mineral amorfo de origen orgánico, translúcido, de color amarillo o pardo y brillo resinoso, resultante de la polimerización espontánea de la resina de coníferas fósiles. puede contener fósiles, principalmente insectos, bien conservados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_rich_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicRichSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Ámbar"@es ,
        "amber"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/antracita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de carbón dura, negra, con brillo semimetálico y fractura semiconcoidea, que arde con dificultad y quema sin humo. su contenido en carbono es mayor del 90% y el de volátiles, menor del 14%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthracite_coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthraciteCoal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "antracita"@es ,
        "anthracite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/asfaltita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sustancia bituminosa sólida de origen natural, compuesta de hidrocarburos, más dura que el asfalto y con punto de fusión entre 121 y 316ºc"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "asfaltita"@es ,
        "asphaltite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/asfalto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Bitumen negro, muy viscoso o sólido, raramente en estado libre, pero frecuente en impregnaciones de determinadas rocas sedimentarias o sedimentos"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "asfalto"@es ,
        "asphalt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/azabache> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del lignito, negra y brillante"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/lignite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/lignite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "azabache"@es ,
        "jet"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/bitumen> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Hidrocarburo natural sólido o semisólido, de color negro o pardo oscuro, inflamable. incluye a los asfaltos, las ceras resinosas y los productos afines"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bitumen"@es ,
        "bitumen"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria rica en materia orgánica utilizada como combustible, de color pardo a negro y de consistencia pétrea o terrosa, constituida por carbono amorfo acompañado de hidrocarburos, compuestos orgánicos complejos y materiales inorgánicos. tiene su origen en la carbonificación de vegetales en épocas geológicas pasadas, tras quedar sepultados en ambientes anóxicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/coal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón"@es ,
        "coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-bituminoso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de carbón dura, de color negro intenso, brillo mate o graso y fractura rectangular. su contenido en carbono es del 75-90% y el de volátiles, del 14-46%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/bituminous_coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/bituminousCoal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón bituminoso"@es ,
        "bituminous coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-de-la-serie-humica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Carbón, consolidado o no, formado a partir de materia orgánica vegetal. presenta un bandeado correspondiente a distintas acumulaciones de restos de plantas superpuestas en el tiempo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/coal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón de la serie húmica"@es ,
        "humic series coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-de-la-serie-sapropelica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Carbón, consolidado o no, formado por procesos de putrefacción en medios subacuáticos y bajo condiciones anóxicas, de materia orgánica derivada de fitoplancton. presenta grano fino, aspecto compacto y homogéneo a simple vista, color oscuro, brillo mate y fractura concoidea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/coal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón de la serie sapropélica"@es ,
        "sapropelic series coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-impuro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Carbón duro y compacto, con un contenido de impurezas superior al 50%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/coal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón impuro"@es ,
        "impure coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-mineral> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria rica en materia orgánica utilizada como combustible, de color pardo a negro y de consistencia pétrea o terrosa, constituida por carbono amorfo acompañado de hidrocarburos, compuestos orgánicos complejos y materiales inorgánicos. tiene su origen en la carbonificación de vegetales en épocas geológicas pasadas, tras quedar sepultados en ambientes anóxicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/coal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón mineral"@es ,
        "mineral coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carbon-sapropelico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Carbón de la serie sapropélica de aspecto variable entre finamente laminado y masivo. su contenido en carbono es superior al 70% y el de volátiles, inferior al 52%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/coal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carbón sapropélico"@es ,
        "sapropelic coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/gilsonita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Asfaltita extraordinariamente pura, negra, brillante y de fractura concoidea. tiene una dureza de 2 a 2,5 y un peso específico de 1,07. contiene del 10 al 20% de carbono y arde fácilmente con llama luminosa"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "gilsonita"@es ,
        "gilsonite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hulla> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de carbón dura, de color negro intenso, brillo mate o graso y fractura rectangular. su contenido en carbono es del 75-90% y el de volátiles, del 14-46%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/bituminous_coal>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/bituminousCoal> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hulla"@es ,
        "bituminous coal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de carbón de aspecto consolidado, color pardo a negruzco, sin brillo, con fragmentos de plantas reconocibles y matriz orgánica de grano fino. su contenido en carbono es del 60-75% y el de volátiles, del 46-63%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/lignite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/lignite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lignito"@es ,
        "lignite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-negro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del lignito, de color negro, brillo sedoso y más dura que el lignito pardo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/lignite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/lignite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lignito negro"@es ,
        "black lignite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-pardo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del lignito, de color pardo, brillo mate, aspecto laminado y estructura fibrosa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/lignite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/lignite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lignito pardo"@es ,
        "brown lignite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lignito-sapropelico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Carbón de la serie sapropélica semejante al lignito húmico, pero de aspecto homogéneo y apariencia no estratificada. su contenido en carbono es del 60-70% y el de volátiles, del 52-63%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/lignite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/lignite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lignito sapropélico"@es ,
        "sapropelic lignite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-bituminosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria de grano fino con impregnaciones oleosas o bituminosas de las que, por destilación o mediante disolventes, pueden obtenerse hidrocarburos líquidos o gaseosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita bituminosa"@es ,
        "bituminous shale"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lutita-con-materia-organica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Lutita con un contenido en materia orgánica del 10-20% del total de la roca"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_bearing_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicBearingMudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lutita con materia orgánica"@es ,
        "organic matter-rich shale"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/petroleo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material sedimentario constituido por hidrocarburos y formado a partir de la descomposición anaerobia de la materia orgánica. en condiciones normales de presión y temperatura se presenta fundamentalmente líquido petróleo crudo y gaseoso gas natural, aunque a veces, por oxidación, es sólido asfalto"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/organic_rich_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/organicRichSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "petróleo"@es ,
        "petroleum"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pizarra-bituminosa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria de grano fino con impregnaciones oleosas o bituminosas de las que, por destilación o mediante disolventes, pueden obtenerse hidrocarburos líquidos o gaseosos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_mudstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mudstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pizarra bituminosa"@es ,
        "oil shale"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sapropel> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Fango orgánico subacuático, lacustre o marino, depositado en fondos de aguas anóxicas y estratificadas, formado por lutita negra con restos abundantes de materia orgánica macerada, asociados a bacterias anaerobias productoras de ácido sulfhídrico, en un medio reductor. suele presentar una laminación paralela"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sapropel>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sapropel> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sapropel"@es ,
        "sapropel"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/turba> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de carbón constituida por un sedimento rico en materia orgánica, ligero, de color pardo amarillento a negro, que conserva la estructura vegetal. su contenido en carbono es inferior al 60% y el de volátiles, superior al 63%"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/peat>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/peat> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "turba"@es ,
        "peat"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/alabastro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad masiva del yeso formada por cristales de grano fino, generalmente blanca y translúcida, que se emplea en escultura y como piedra ornamental"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_gypsum_or_anhydrite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gypsumOrAnhydrite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "alabastro"@es ,
        "alabaster"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/anhidrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula caso4, perteneciente a la clase de los sulfatos, que cristaliza en el sistema rómbico, formando, generalmente, agregados masivos o fibrosos. es incoloro o de color blanco, gris o a veces azulado, tiene brillo de vítreo a nacarado y varía de transparente a opaco"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_gypsum_or_anhydrite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gypsumOrAnhydrite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "anhidrita"@es ,
        "anhydrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/barita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula baso4, perteneciente a la clase de los sulfatos, que cristaliza en el sistema rómbico, formando masas espáticas compactas, fibrosas o granudas, de apariencia marmórea o estalactítica. es incoloro, blanco o amarillento y varía de transparente a opaco"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "barita"@es ,
        "barite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/baritina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "baritina"@es ,
        "baryte"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/borax> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula na2b4o7.10h2o, perteneciente a la clase de los boratos, que cristaliza en el sistema monoclínico formando grandes cristales prismáticos o masas terrosas. es incoloro o blanquecino, aunque generalmente presenta tonalidades grises o azuladas, tiene brillo vítreo y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "bórax"@es ,
        "borax"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/carnalita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula kcl, perteneciente a la clase de los cloruros, que cristaliza en el sistema rómbico formando masas granudas o nodulares. es incoloro cuando es puro y de color blanco con diferentes tonalidades cuando contiene impurezas, tiene brillo vítreo a graso y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "carnalita"@es ,
        "carnallite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/colemanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula ca2b6o11.5h2o, perteneciente a la clase de los boratos, que cristaliza en el sistema monoclínico formando cristales prismáticos incoloros o blancos, o masas granudas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "colemanita"@es ,
        "colemanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/evaporita-exotica> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Evaporita que no contiene un porcentaje superior al 50% de halita, ni de yeso o anhidrita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/exotic_evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/exoticEvaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "evaporita exótica"@es ,
        "exotic evaporite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/halita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula nacl, perteneciente a la clase de los cloruros, que cristaliza en el sistema cúbico, frecuentemente en forma de cubos. es incoloro o blanco con diferentes tonalidades, tiene brillo vítreo, varía de transparente a translúcido y se caracteriza por su sabor salado"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_salt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rockSalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "halita"@es ,
        "halite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kainita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula kmgso4cl.3h2o, perteneciente a la clase de los sulfatos, que cristaliza en el sistema monoclínico y se presenta en masas compactas granulares. el mineral puro es incoloro, pero con frecuencia presenta impurezas que le confieren color amarillo, marrón, verde-gris, rojo, violeta o azul, tiene brillo vítreo y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kainita"@es ,
        "kainite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kernita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula na2b4o7.4h2o, perteneciente a la clase de los boratos, que cristaliza en el sistema monoclínico en forma de masas espáticas. es incoloro o blanco, tiene brillo vítreo y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kernita"@es ,
        "kernite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/kieserita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula mgso4.h2o, perteneciente a la clase de los sulfatos, que cristaliza en el sistema monoclínico y se presenta en agregados granudos. es incoloro, blanco, gris o amarillento y presenta aspecto mate o brillo vítreo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Kieserita"@es ,
        "kieserite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/polihalita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula k2mgca2so44.2h2o, perteneciente a la clase de los sulfatos, que cristaliza en el sistema triclínico y se presenta en masas lamelares compactas. posee color rosa o rojo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "polihalita"@es ,
        "polyhalite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula nacl, perteneciente a la clase de los cloruros, que cristaliza en el sistema cúbico, frecuentemente en forma de cubos. es incoloro o blanco con diferentes tonalidades, tiene brillo vítreo, varía de transparente a translúcido y se caracteriza por su sabor salado"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_salt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rockSalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sal"@es ,
        "salt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/sal-gema> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula nacl, perteneciente a la clase de los cloruros, que cristaliza en el sistema cúbico, frecuentemente en forma de cubos. es incoloro o blanco con diferentes tonalidades, tiene brillo vítreo, varía de transparente a translúcido y se caracteriza por su sabor salado"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_salt>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/rockSalt> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sal gema"@es ,
        "rock salt"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula kcl, perteneciente a la clase de los cloruros, que cristaliza en el sistema cúbico, apareciendo en masas granudas o espáticas. es incoloro a blanco, tiene brillo vítreo y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "silvina"@es ,
        "sylvine"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvinita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria formada por láminas alternantes de silvita y halita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "silvinita"@es ,
        "sylvinite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silvita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula kcl, perteneciente a la clase de los cloruros, que cristaliza en el sistema cúbico, apareciendo en masas granudas o espáticas. es incoloro a blanco, tiene brillo vítreo y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "silvita"@es ,
        "sylvite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ulexita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula nacab5o9.8h2o, perteneciente a la clase de los boratos, que cristaliza en el sistema triclínico bajo forma globular, con aspecto externo de bolas de algodón y estructura interna fibrosa. es incoloro o blanco, tiene brillo sedoso y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/evaporite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/evaporite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ulexita"@es ,
        "ulexite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yeso> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca formada por el mineral del mismo nombre, de fórmula caso4.2h2o, perteneciente a la clase de los sulfatos, que cristaliza en el sistema monoclínico y se presenta con aspecto fibroso, en cristales de gran tamaño o en maclas, entre ellas las de punta de flecha. tiene dureza 2 en la escala de mohs, rayándose con la uña. es incoloro o presenta color blanco, gris, amarillo o rojo, tiene brillo vítreo o nacarado y varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_gypsum_or_anhydrite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gypsumOrAnhydrite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Yeso"@es ,
        "gypsum"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/yeso-anhidrita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Evaporita compuesta, al menos, por un 50% de yeso o anhidrita"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/rock_gypsum_or_anhydrite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/gypsumOrAnhydrite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Yeso-anhidrita"@es ,
        "gypsum-anhydrite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/agata> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad de la calcedonia, de textura característica, que se presenta en zonas concéntricas de diversa coloración"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Ágata"@es ,
        "agate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/calcedonia> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca constituida por el mineral del mismo nombre, consistente en una variedad microcristalina del cuarzo. posee color variable entre gris, blanco, verde, amarillo y azulado, frecuentemente con zonas de distintos colores, varía de transparente a translúcido"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "calcedonia"@es ,
        "chalcedony"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/chert> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria silícea constituida por la variedad criptocristalina del cuarzo del mismo nombre. es densa, generalmente de porosidad inferior al 10%, muy dura y suele encontrarse en agregados de color variable, de pardo a amarillento o negro, asociada a formaciones sedimentarias. posee brillo vítreo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "chert"@es ,
        "chert"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diatomita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca silícea ligera, de color claro, generalmente con una porosidad del 50-90% y formada principalmente por caparazones de diatomeas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siliceous_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siliceousOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diatomita"@es ,
        "diatomite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espiculita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca silícea, generalmente con una porosidad del 50-90%, formada principalmente por espículas de esponjas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siliceous_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siliceousOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "espiculita"@es ,
        "spiculite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-diatomeas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento de tamaño pelita compuesto por caparazones de diatomeas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siliceous_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siliceousOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fango de diatomeas"@es ,
        "diatomaceous ooze"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-espiculas-de-esponjas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento de tamaño pelita compuesto por caparazones de diatomeas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siliceous_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siliceousOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fango de espículas de esponjas"@es ,
        "sponge spicule ooze"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-de-radiolarios> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento de tamaño pelita compuesto por esqueletos de radiolarios"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siliceous_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siliceousOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fango de radiolarios"@es ,
        "radiolarian ooze"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ftanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del sílex, de color gris a negro debido a la presencia de materia grafitosa y carbonosa, formada esencialmente por cuarzo criptocristalino y algo de ópalo, a veces con algunos radiolarios, tiene fractura finamente astillosa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ftanita"@es ,
        "phtanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/geiserita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca de composición opalina blanca, ligera, depositada en forma de costras o concreciones por precipitación de las aguas de un géiser alrededor de la boca del mismo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "geiserita"@es ,
        "geyserite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/jaspe> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria silícea constituida por una variedad de calcedonia granuda. conforma agregados masivos generalmente opacos, muy raramente translúcidos, de color amarillo, rojo, verde o pardo por inclusiones de clorita, hematites y óxidos de hierro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "jaspe"@es ,
        "jasper"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lidita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Variedad del sílex, de color gris o negro debido su contenido de materia carbonosa, con radiolarios, formada por calcedonia y cuarzo criptocristalino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lidita"@es ,
        "lydite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/novaculita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria silícea criptocristalina, blanquecina, similar al sílex, pero con predominio del cuarzo criptocristalino sobre la calcedonia"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "novaculita"@es ,
        "novaculite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/opalo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Mineral amorfo del grupo de la sílice, de fórmula sio2.nh2o, que forma nódulos y concreciones. de coloraciones y tonalidades muy diversas, varía de transparente a opaco, posee brillo de vítreo a resinoso y tiene fractura concoidea"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "Ópalo"@es ,
        "opal"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/pedernal> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria silícea constituida por la variedad criptocristalina del cuarzo del mismo nombre. es densa, generalmente de porosidad inferior al 10%, muy dura y suele encontrarse en agregados de color variable, de pardo a amarillento o negro, asociada a formaciones sedimentarias. posee brillo vítreo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pedernal"@es ,
        "flint"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/porcelanita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria silícea, generalmente con una porosidad del 15-30%, de aspecto semejante a la porcelana"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "porcelanita"@es ,
        "porcelanite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/radiolarita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca silícea, generalmente con una porosidad del 50-90%, formada principalmente por esqueletos de radiolarios. frecuentemente se encuentra coloreada de rojo o rojo-violáceo por óxidos de hierro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "radiolarita"@es ,
        "radiolarite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/silex> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria silícea constituida por la variedad criptocristalina del cuarzo del mismo nombre. es densa, generalmente de porosidad inferior al 10%, muy dura y suele encontrarse en agregados de color variable, de pardo a amarillento o negro, asociada a formaciones sedimentarias. posee brillo vítreo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/non_clastic_siliceous_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/non-clasticSiliceousSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "sílex"@es ,
        "flint"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tripoli> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "roca silícea ligera, de color claro, generalmente con una porosidad del 50-90% y formada principalmente por caparazones de diatomeas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/siliceous_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/siliceousOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "trípoli"@es ,
        "tripoli"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diamictita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica que contiene clastos de un amplio rango de tamaños desde granos a bloques, rodeados de matriz fundamentalmente arcillosa"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/diamictite>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/diamictite> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diamictita"@es ,
        "diamictite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/diamicton> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico no consolidado y mal clasificado que contiene clastos de un amplio rango de tamaños, desde partículas hasta bloques"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/diamicton>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/diamicton> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "diamictón"@es ,
        "diamicton"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tilloide> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca parecida a las tillitas, pero en la que los caracteres glaciares no aparecen claramente"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tilloide"@es ,
        "tilloid"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/biostromo> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca detrítica estratificada resultante de la diagénesis de los fragmentos desprendidos del biohermo y acumulados formando un talud en la parte exterior del arrecife barrera, hacia el mar libre"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "biostromo"@es ,
        "biostrome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-estriado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto que presenta estrías a causa del roce a que durante su transporte ha sido sometido con las paredes y el lecho rocoso de un glaciar, o debido a deformación tectónica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto estriado"@es ,
        "striated pebble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-facetado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto que ha sido pulimentado por la acción del viento cargado de arena, produciendo planos en su superficie que le dan aspecto poliédrico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto facetado"@es ,
        "faceted pebble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/canto-rodado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto de forma redondeada, causada por haber sufrido durante mucho tiempo el arrastre por un transporte fluvial o marino"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "canto rodado"@es ,
        "rounded pebble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/contornita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico semejante a una turbidita, pero formado por la acción de las corrientes de contorno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "contornita"@es ,
        "contourite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/deposito-hemipelagico> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento constituido por lodos lutíticos, margosos o calcáreos, depositados en el medio sedimentario que comprende el talud y el glacis continental"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "depósito hemipelágico"@es ,
        "hemipelagic deposit"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dropstone> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Clasto de tamaño variable transportado por una plataforma de hielo o un iceberg y depositado en un medio acuso, marino o lacustre, al derretirse el hielo"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boulder_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boulderGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dropstone"@es ,
        "dropstone"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/eolianita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Arenisca formada por la consolidación de un sedimento arenoso acumulado por el viento"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "eolianita"@es ,
        "eolianite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espeleotema> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Precipitado químico, generalmente de carbonato o sulfato cálcicos, formado por la acción del agua en una cueva. los más conocidos son las estalactitas y las estalagmitas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "espeleotema"@es ,
        "speleothem"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fanglomerado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria formada por materiales angulosos de tamaños diversos, depositados en un abanico aluvial, generalmente asociados a corrientes de barro"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fanglomerado"@es ,
        "fanglomerate"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento pelágico constituido en más de un 30% por restos de organismos y el resto, por minerales de la arcilla"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/ooze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fango"@es ,
        "mud"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fango-carbonatado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Fango constituido, en más del 50%, por restos de esqueletos carbonatados"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/carbonate_ooze>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/carbonateOoze> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fango carbonatado"@es ,
        "carbonate mud"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/flysch> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Tectofacies constituida por una ritmita de areniscas turbidíticas y lutitas con gran espesor cientos o miles de metros, depositada en márgenes continentales en las etapas anteriores a su deformación orogénica"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "flysch"@es ,
        "flysch"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/harina-glaciar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento detrítico fino, generalmente de tamaño limo o arena fina, formado por la abrasión de un glaciar"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "harina glaciar"@es ,
        "glacial flour"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hemipelagita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento constituido por lodos lutíticos, margosos o calcáreos, depositados en el medio sedimentario que comprende el talud y el glacis continental"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/mud>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/mud> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hemipelagita"@es ,
        "hemipelagite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/megabrecha> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Brecha que contiene bloques de más de 400 m de longitud, generada por deslizamiento gravitacional pendiente abajo de un gran cabalgamiento. su origen es parcialmente tectónico y sedimentario"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/breccia>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/breccia> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "megabrecha"@es ,
        "megabreccia"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/molasa> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Tectofacies constituida por rocas detríticas que pueden alcanzar grandes espesores hasta de algunos miles de metros. con frecuencia presenta secuencias granodecrecientes que se inician con conglomerados. se deposita en las áreas subsidentes adyacentes a los nuevos relieves montañosos, inmediatamente después del plegamiento"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "molasa"@es ,
        "molasse"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/olistolito> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Bloque de roca exótico transportado por un deslizamiento gravitatorio submarino o subaéreo, que se incluye dentro de rocas sedimentarias más modernas o que forma parte de un olistostroma"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/boulder_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/boulderGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "olistolito"@es ,
        "olistolith"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/olistostroma> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Acumulación, más o menos caótica, de materiales de muy diversa granulometría, desde bloques a lutitas, consolidado o no, que se ha emplazado gravitatoriamente en una cuenca sedimentaria"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "olistostroma"@es ,
        "olistostrome"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ritmita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Facies constituida por la alternancia repetida de estratos de dos tipos de rocas diferentes"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ritmita"@es ,
        "rhythmite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/roca-biogenica-silicea> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Roca sedimentaria compuesta, al menos en un 50%, por material mineral silíceo sedimentado como resultado de procesos biológicos"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/biogenic_silica_sedimentary_rock>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/biogenicSilicaSedimentaryRock> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "roca biogénica silícea"@es ,
        "biogenic siliceous rock"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tempestita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento o roca sedimentaria que presentan rasgos de haber sido bruscamente alterados por la acción erosiva, seguida del redepósito, de olas de tormentas"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tempestita"@es ,
        "tempestite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/tsunamita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material clástico depositado en la costa durante el paso de un tsunami"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sedimentary_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSedimentaryMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "tsunamita"@es ,
        "tsunamite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/turbidita> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento o roca sedimentaria formados por corrientes de turbidez. se trata de arenas o areniscas que presentan secuencias granodecrecientes con una ordenación de estructuras sedimentarias internas muy singular, denominada secuencia de bouma"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sandstone>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/sandstone> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "turbidita"@es ,
        "turbidite"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/varva> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Sedimento formado por asociaciones de láminas en las que alternan niveles más claros limo o arena muy fina con otros más oscuros arcilla, característico de medios lacustres, y cuyo origen va ligado a los cambios climáticos estacionales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "varva"@es ,
        "varve"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/varva-glaciolacustre> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Varva propia de lagos localizados en la cabecera de un glaciar, en los que las láminas claras de limos y arenas se depositan en verano, cuando el lago está desprovisto de hielo, mientras que las láminas oscuras de arcilla se depositan en invierno, cuando el lago está helado"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/clastic_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/clasticSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "varva glaciolacustre"@es ,
        "glaciolacustrine varve"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/ventifacto> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Canto que ha sido pulimentado por la acción del viento cargado de arena, produciendo planos en su superficie que le dan aspecto poliédrico"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/pebble_gravel_size_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/pebbleGravelSizeSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "ventifacto"@es ,
        "ventifact"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/desecho> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Depósito de subproductos sólidos de cualquier naturaleza, como residuos domésticos o industriales"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "desecho"@es ,
        "waste"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/dique> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Muro o construcción para contener las aguas"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "dique"@es ,
        "dike"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escombrera> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Conjunto de escombros o desechos procedente de las excavaciones mineras"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "escombrera"@es ,
        "waste dump"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escombro> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Acumulación de materiales de tamaños distintos, originada por el derribo de edificios o el desmantelamiento de antiguos revestimientos de carreteras"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "escombro"@es ,
        "rubble"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/escoria> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Subproducto de la fundición y el procesado de metales"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "escoria"@es ,
        "slag"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/espigon> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Macizo saliente que se construye a la orilla de un río o en la costa del mar, para defender las márgenes o modificar la corriente"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicUnconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "espigón"@es ,
        "breakwater"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/fertilizante> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material que se añade al suelo para mejorar el crecimiento y la calidad de las plantas"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "fertilizante"@es ,
        "fertilizer"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/hormigon> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Material que resulta de la mezcla de agua, arena, grava y cemento o cal, y que, al fraguar, adquiere más resistencia"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "hormigón"@es ,
        "concrete"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo-de-depuradora> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Subproducto, más o menos líquido en el momento de su vertido, procedente del tratamiento de las aguas residuales"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lodo de depuradora"@es ,
        "sewage sludge"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/lodo-industrial> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Subproducto, más o menos líquido en el momento de su vertido, de procesos industriales"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "lodo industrial"@es ,
        "industrial sludge"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/malecon> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Murallón o terraplén que se hace para defenderse de las aguas"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "malecón"@es ,
        "seawall"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/polder> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Materiales empleados para ganar artificialmente terreno al mar o a un lago"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "pólder"@es ,
        "polder"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/relleno> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Materiales térreos que se usan principalmente para mejorar, nivelar o elevar la superficie del terreno"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicUnconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "relleno"@es ,
        "fill"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/rompeolas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Macizo saliente que se construye a la orilla de un río o en la costa del mar, para defender las márgenes o modificar la corriente"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/anthropogenic_unconsolidated_material>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/anthropogenicUnconsolidatedMaterial> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "rompeolas"@es ,
        "breakwater"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/salina> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Laguna costera o continental, natural o artificial, donde se produce precipitación de sales"@es ;
    skos:exactMatch <http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/lithology/hybrid_sediment>,
        <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/Lithology/hybridSediment> ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "salina"@es ,
        "salt works"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme/vertedero> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:definition "Acumulación de basuras o escombros"@es ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/rocas-igme> ;
    skos:prefLabel "vertedero"@es ,
        "landfill"@en .
