@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos originales del estándar GeoSciML traducidos al español por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-desconocida>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/sin-minerales-metamorficos> ;
    skos:prefLabel "Facies metamórficas"@es ;
    skos:prefLabel "Metamorphic facies"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-anfibolitas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-eclogitas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-anfibolitas-epidoticas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-los-esquistos-con-glaucofana> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-granulitas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-los-esquistos-verdes> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-corneanas-piroxenicas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-sanidinitas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-sub-esquistos-verdes> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-zeolitas> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-desconocida> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/sin-minerales-metamorficos> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:definition "Metamorfizado, pero en facies no especificada con más detalle. Para su uso en descripción normativa para indicar que cualquier valor de facies metamórfica es válido."@es ,
         "Metamorphosed, but facies not specified in more detail. For use in normative description to indicate that any metamorphic facies value is valid."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica sin especificar"@es ,
        "metamorphic facies not specified"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-anfibolitas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por hornblenda-plagioclasa (plagioclasa más cálcica que An17)"@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by hornblende-plagioclase (plagioclase more calcic than An17)."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las anfibolitas"@es ,
        "amphibolite metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-eclogitas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada por la asociación de onfacita-granate-cuarzo (sin plagioclasa ni olivino estables con granate) en rocas de composición basáltica"@es ,
         "Omphacite-garnet-quartz (no plagioclase, olivine stable with garnet), assemblage for rocks of basaltic composition"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las eclogitas"@es ,
        "eclogite metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-anfibolitas-epidoticas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada por la asociación de hornblenda-albita-epidota (-clorita) en rocas de composición basáltica"@es ,
         "Hornblende-albite-epidote(-chlorite), assemblage for rocks of basaltic composition"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las anfibolitas epidóticas"@es ,
        "epidote amphibolite metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-los-esquistos-con-glaucofana> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por glaucofana-epidota (-granate), glaucofana-lawsonita, o glaucofana-lawsonita-jadeita"@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by glaucophane-epidote (-garnet), glaucophane-lawsonite, or glaucophane-lawsonite-jadeite."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de los esquistos con glaucofana"@es ,
        "glaucophane schist facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-granulitas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por la asociación mineral clinopiroxeno-ortopiroxeno-plagioclasa (olivino no estable con plagioclasa o con granate), o variedades o polimorfos de minerales de especialmente alta temperatura."@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by the mineral assemblage clinopyroxene-orthopyroxene-plagioclase (olivine not stable with plagioclase or with garnet), or especially high-temperature varieties or polymorphs of minerals"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las granulitas"@es ,
        "granulite facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-los-esquistos-verdes> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por actinolita-albita-epidota-clorita (el silicato de Ca-Al diagnóstico es un mineral del grupo de la epidota en lugar de prehnita o pumpellita)."@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by actinolite-albite-epidote-chlorite (an epidote group mineral is the diagnostic Ca-Al silicate rather than prehnite or pumpellyite)."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de los esquistos verdes"@es ,
        "greenschist metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-corneanas-piroxenicas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por clinopyroxeno-ortopiroxeno-plagioclasa (olivino estable con plagioclasa)."@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by clinopyroxene-orthopyroxene-plagioclase (olivine stable with plagioclase)."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las corneanas piroxénicas"@es ,
        "pyroxene hornfels metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-sanidinitas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Se distingue de la facies de las corneanas piroxénicas por la presencia de variedades y polimorfos de minerales de especialmente alta temperatura (eg. pigeonita, labradorita rica en K) en asociaciones de rocas de composición basáltica"@es ,
         "distinguished from the pyroxene hornfels facies by the occurrence of especially high-temperature varieties and polymorphs of minerals (eg. pigeonite, K-rich labradorite), assemblage for rocks of basaltic composition"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las sanidinitas"@es ,
        "sanidinite metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-sub-esquistos-verdes> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por prehnita-pumpellita, pumpellita-actinolita, prehnita-actinolita (prehnita y pumpellita son los silicatos de Ca-Al diagnósticos en lugar de minerales de los grupos de la epidota o de las zeolitas)."@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by prehnite-pumpellyite, pumpellyite-actinolite, prehnite-actinolite (prehnite and pumpellyite are the diagnostic Ca-Al silicates rather than minerals of the epidote or zeolite groups)."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de sub-esquistos verdes"@es ,
        "subgreenschist metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-de-las-zeolitas> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:broader <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-sin-especificar> ;
    skos:definition "Facies metamórfica caracterizada en rocas de composición basáltica por minerales de las zeolitas tales como laumontita y heulandita (en lugar de otros silicatos de Ca-Al tales como prehnita, pumpellita y epidota)."@es ,
         "Metamorphic facies characterized in rocks of basaltic composition by zeolite minerals such as laumontite and heulandites (in place of other Ca-Al silicates such as prehnite, pumpellyite and epidote)."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica de las zeolitas"@es ,
        "zeolite metamorphic facies"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/facies-metamorfica-desconocida> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:definition "Para usar en descripciones de instancias para indicar que no hay datos disponibles para constreñir la facies metamórfica. Puede ser metamorfizada o no-metamorfizada."@es ,
         "For use in instance descriptions to indicate that no data are available to constrain metamorphic facies. May be metamorphosed or non-metamorphosed."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "facies metamórfica desconocida"@es ,
        "metamorphic facies unknown"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies/sin-minerales-metamorficos> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:definition "Corresponde a condiciones no-metamorfizadas, ya que la clasificación de facies metamórficas está basada en asociaciones minerales, la ausencia de minerales metamórficos significa que la clasificación no se aplica."@es ,
         "Corresponds to non-metamorphosed condition, since metamorphic facies classification is based on mineral assemblages, absence of metamorphic minerals means that the classification does not apply."@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/metamorfismo-facies> ;
    skos:prefLabel "sin minerales metamórficos"@es ,
        "no metamorphic minerals"@en .
