@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dt: <http://resource.geosciml.org/datatype/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sdo: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-07-29"^^xsd:date ;
    dcterms:provenance "Términos propios definidos por el IGME" ;
    dcterms:publisher "https://www.igme.es/" ; 
    dcterms:source "nan" ;
    skos:changeNote "2025-07-29. Generate SKOS encoding of vocabulary from Excel spreadsheet"@es ;
    skos:editorialNote "Este archivo contiene el vocabulario https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter."@es ;
    skos:hasTopConcept <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/sin-afloramiento>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-deficiente>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-alterado>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-aceptable>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/buen-afloramiento>,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-en-bloques>,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/acantilado> ;
    skos:prefLabel "Carácter del afloramiento"@es ;
    skos:prefLabel "Outcrop character"@en .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/collection> a skos:Collection ;
    dcterms:provenance "este vocabulario" ;
    skos:definition "Todos los conceptos en este vocabulario." ;
    skos:member <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/sin-afloramiento> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-deficiente> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-alterado> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-aceptable> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/buen-afloramiento> ,
        <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-en-bloques> ,
    <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/acantilado> ;
    skos:prefLabel "https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter - Todos los conceptos"@es .


<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/sin-afloramiento> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Unidad cubierta (y que por tanto no aflora) por suelos, vegetación, construcciones, etc."@es ,
         "Covered, not outcropping unit"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "Sin afloramiento"@es ,
        "not outcrop"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-deficiente> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Afloramiento con muy mala calidad de exposición (como mucho se puede señalar la composición general de la unidad)"@es ,
         "Bad exposed outrops, only suitable for determining the overall unit composition"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "Afloramiento deficiente"@es ,
        "poorly exposed"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-alterado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Afloramiento deficiente por estar afectada por una alteración no cartografiable"@es ,
         "Bad outcrops, affected by non mappable alteration"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "Afloramiento alterado"@es ,
        "weathered outcrop"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-aceptable> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Afloramiento con una moderada calidad de exposición (se puede detallar algo más la composición de la unidad y, en su caso, esbozar algún rasgo textural o estructural)"@es ,
         "Outcrop with a moderate quality of exposure (the composition of the unit can be further detailed and, where appropriate, some textural or structural features can be outlined)"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "Afloramiento aceptable"@es ,
        "medium quality outcrop"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/buen-afloramiento> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Afloramiento que permite una descripción detallada de la unidad, al menos en cuanto a composición, textura organización interna y estructura"@es ,
         "Good outcrops which allows to a precise description of the unit in terms of  composition, texture, internal organisation  and structure"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "buen afloramiento"@es ,
        "well exposed"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/afloramiento-en-bloques> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Afloramientos constituido por grandes bloques, individualizados por la erosión  o la meteorización"@es ,
         "Outcrops made up of large blocks, individualized by erosion or weathering"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "afloramiento en bloques"@es ,
        "bouldery"@en .

<https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter/acantilado> a skos:Concept ;
    dcterms:provenance "this vocabulary"@en ;
    rdfs:isDefinedBy <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:definition "Afloramiento que da lugar a paredes verticales, frecuentemente inaccesibles"@es ,
         "Outcrop that gives rise to vertical walls, often inaccessible"@en ;
    skos:inScheme <https://geo-carto.github.io/vocabularios/afloramiento-caracter> ;
    skos:prefLabel "acantilado"@es ,
        "cliff-forming"@en .
